[
{"post": "Avez-vous remarqu\u00e9 comme edf surfacture entre 2 relev\u00e9s semestriels d'index des compteurs ? ", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": " ", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "cette surestimation repr\u00e9sente environ 15% de votre consommation , ce qui permet \u00e0 edf de se faire une petite tr\u00e9sorerie \u00e0 vos frais ....", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Bien \u00e9videmment, ce n'est pas du vol puisqu'une fois par an , on vous rembourse le trop per\u00e7u , mais si edf devait payer la tr\u00e9sorerie ainsi faite \u00e0 1 % / mois (comme les p\u00e9nalit\u00e9s de retard) .....", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "moralit\u00e9 : analysez vos factures et r\u00e9clamez !", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Votre cas n'est absolument pas une g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9. Il y a \u00e0 peu pr\u00e8s autant de factures sous-estim\u00e9es que surestim\u00e9es chez EDF (source : site du M\u00e9diateur National de l'Energie). Et dans ce cas, le client proteste lorsqu'il re\u00e7oit sa facture sur relev\u00e9 de compteur, qui lui semble alors trop \u00e9lev\u00e9e.", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Pour \u00e9viter cela, vous pouvez souscrire gratuitement au relev\u00e9 confiance par internet. Vous cr\u00e9ez un espace client sur le site d'EDF, puis vous souscrivez au service. Quelques jours avant la date de la facture estim\u00e9e, vous recevez un e-mail qui vous invite \u00e0 relever votre compteur et \u00e0 noter le relev\u00e9 sur votre espace client.", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Sachez enfin que les compteurs Linky qui seront pos\u00e9s dans les mois ou les ann\u00e9es qui viennent seront relev\u00e9s automatiquement \u00e0 distance. A ce moment-l\u00e0, il n'y aura plus aucune facture estim\u00e9e.", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "merci de cette r\u00e9ponse par EDF- energizor.", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Je suis \u00e9tonn\u00e9 de constater sur le site du m\u00e9diateur l'absence des plaintes de sous-facturation, et donc je ne peux v\u00e9rifier votre assertion sur le nombre de plaintes de sous et sur facturation.", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Effectivement je reste sur ma conclusion : analysez et r\u00e9clamez  :  EDF vous proposera le relev\u00e9 confiance ...", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Bjour !  cela fait un moment qu j'ai remarqu\u00e9 : lors de la facture \" relev\u00e9 r\u00e9el\"...EDF enl\u00e8ve bien  les relev\u00e9s estim\u00e9s hors taxe  (pay\u00e9s ts les 2mois) mais ne d\u00e9duisent pas la TVA pay\u00e9e sur l'estimation..arnaque !!!  je ne comprend pas qu ce ne soit pas \u00e9voqu\u00e9 par personne !  Ne sachant comment r\u00e9agir devant cett erreur, j'aicontact\u00e9 EDF par telephone, un employ\u00e9 a relev\u00e9 disant qu'il allait \"en parler\" bien s\u00fbr aucune nouvelle !", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "C'est la m\u00eame chose sur les factures de gaz !....comment d\u00e9noncer ce \"vol\" venant d'un service public ??", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "A BOP38 :", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Le rapport du M\u00e9diateur National de l'Energie sur les estimations se trouve sur : ", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "http://www.minefe.gouv.fr/services/rap10/101216rap-mediateur-national-energie.pdf", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Il concerne les fournisseurs d'\u00e9nergie en g\u00e9n\u00e9ral, pas seulement EDF.", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Je ne r\u00e9ponds pas sur ce forum en tant qu'agent EDF, mais en tant que particulier.", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Je cherchais simplement une solution pour vos probl\u00e8mes d'estimations : apparemment, vous d\u00e9siriez payer exactement ce que vous consommiez.", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Si vous ne d\u00e9siriez pas de r\u00e9ponse, mais seulement r\u00e2ler, il \u00e9tait inutile d'intervenir sur un forum.", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "A SSO :", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Relisez votre facture, vous vous apercevrez que la TVA qu'on vous demande de payer sur la facture de r\u00e9gularisation ne porte que sur la diff\u00e9rence entre les consommations estim\u00e9es et les consommations r\u00e9elles.", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "R\u00e2ler permet parfois de faire avancer les choses, il faut bien que quelqu'un se plaigne pour modifier certaines mauvaises habitudes. Il me semble que c'est aussi dans les missions de \"Que choisir\" que de d\u00e9noncer les abus. ", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Le fait qu' EDF ne soit pas globalement b\u00e9n\u00e9ficiaire n'excuse en rien le pr\u00e9judice subi par ceux, et ils sont tout de m\u00eame l\u00e9gion, qui se font excessivement ponctionner. C'est mon cas o\u00f9 depuis 2006 j'ai d\u00fb faire des avance 5 ann\u00e9es sur 6 (parfois plus de 300 \u20ac tout de m\u00eame), ce qui pose  question sur les outils utilis\u00e9s par EDF pour faire ses estimations. Cette ann\u00e9e c'est le pompon, d\u00e9but mai j'aurai pay\u00e9 en un an 40% de plus que ma facture  habituelle sur la m\u00eame p\u00e9riode! Soit c'est de l'arnaque, soit les ing\u00e9nieurs d' EDF ne savent pas compter. Quelles que soient les stats du m\u00e9diateur, c'est parfaitement scandaleux.", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "  ", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Quant au relev\u00e9 all\u00e8grement nomm\u00e9 \"confiance\" pour nous faire croire que l'EDF vous fait une faveur en ne vous faisant payer que ce que vous lui devez mais \u00e0 condition que vous fassiez son travail \u00e0 sa place, c'est vraiment prendre le consommateur pour un pigeon !", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Je viens de constater une hausse fulgurante de ma consommation \u00e9lectrique ? non, de ma facture. Mais pour quelles raisons celle-ci augmente-t-elle de mani\u00e8re aussi importante alors que cet hiver, nous avons eu moins de jours de froid, plus de jours en mars o\u00f9 le chauffage \u00e9tait purement et simplement coup\u00e9 et une absence de 2 semaines au printemps ? J'ai donc cherch\u00e9 \u00e0 comprendre et.... surprise surprise.... Sur la 1\u00e8re facture interm\u00e9diaire, vous payez une consommation et des taxes + la tva sur cette consommation. Idem sur la 2\u00e8me facture interm\u00e9diaire. A la facture semestrielle avec un index de votre compteur constat\u00e9 par un employ\u00e9 EDF, votre consommation des 2 factures interm\u00e9diaire vous est rembours\u00e9e.... mais pas les taxes ni la tva qui est \u00e0 nouveau per\u00e7ue sur l'ensemble de votre consommation indiqu\u00e9e sur la facture r\u00e9elle. En bref, nous payons 2 fois les taxes et la tva sur 2 factures.... Cherchez l'erreur !!!!!", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Vous, vous avez mal lu votre facture...", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "La TVA et les taxes sont per\u00e7ues sur la DIFFERENCE de consommation entre la facture r\u00e9elle et les factures interm\u00e9diaires...", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "A Energizor:", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "SSO a malheureusement raison. En effet, EDF rembourse les estimations de consommation mais ne remboursent ni:", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "- la TVA sur cette consommation (d'accord avec vous qu'EDF ne me demande la TVA de nouveau car elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9e en partie d\u00e9j\u00e0) ", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "- les Taxes et Contributions sur ces estimations (pire, on me les demande de nouveau)", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "- la TVA sur ces Taxes et Contributions...", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "C'est du vol !", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Je peux fournir factures \u00e0 l'appui !", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Chiche ! Mettez vos factures en ligne sur le site d'un h\u00e9bergeur (en masquant les infos personnelles) et envoyez-nous un lien, qu'on voie un peu !", "title": ["EDF : facturation abusive"]},
{"post": "Bonjour, je viens de rencontrer un petit soucis, j'aimerai savoir si d'autres personnes sont ou ont \u00e9t\u00e9 dans le m\u00eame cas. ", "title": ["Surfacturation consommation estim\u00e9e"]},
{"post": "Refusant de donner mes relev\u00e9s de compteur heures pleines et creuses par t\u00e9l\u00e9phone ou par mail, je me suis retrouv\u00e9 (peut-\u00eatre par punition ?) avec une facture estim\u00e9e de 4 fois ma consommation annuelle. ", "title": ["Surfacturation consommation estim\u00e9e"]},
{"post": "Mon refus venait de fait que le releveur de compteur, malgr\u00e9 mon attente d'une journ\u00e9e, ne soit pas pass\u00e9 chez moi. ", "title": ["Surfacturation consommation estim\u00e9e"]},
{"post": "Merci de votre r\u00e9ponse et bonne journ\u00e9e", "title": ["Surfacturation consommation estim\u00e9e"]},
{"post": "Bonjour, suite du petit soucis de facturation. Heureusement que je connaissais encore quelques anciens coll\u00e8gues (h\u00e9las plus aucun interlocuteur suite \u00e0 la fermeture des agences de relations publiques). La punition pour mon manque de complaisance envers les plates formes EDF a entrain\u00e9 une surfacturation de 33420 KW/h sur ma facture. Probl\u00e8me r\u00e9solu (pour combien de temps ???). Pour la morale de cette lamentable histoire, partez du principe que EDF a transf\u00e9r\u00e9 un pouvoir trop important \u00e0 ces plates formes et qu'il est quasiment impossible de ce sortir de ces m\u00e9andres sans aides int\u00e9rieurs. Bonne journ\u00e9e \u00e0 tous et bonne chance en cas de litige. Albaran 76", "title": ["Surfacturation consommation estim\u00e9e"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Surfacturation consommation estim\u00e9e"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Surfacturation consommation estim\u00e9e"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Probl\u00e8me de compteur"]},
{"post": "Je vous explique ma situation, j'ai achet\u00e9 un appartement il y a maintenant environ 2 ans et j'ai donc souscrit a un abonnement EDF. Depuis 2 ans il s'av\u00e9rerait que le compteur ne fonctionne pas. J'ai donc pris rdv avec EDF suite au fait qu'ils m'aient signal\u00e9 le probl\u00e8me. Le technicien intervient donc et il s\u2019aper\u00e7oit que le compteur est d\u00e9plomb\u00e9 et qu'il y a une diff\u00e9rence entre la consommation lors de mon am\u00e9nagement et lors de la coupure du pr\u00e9c\u00e9dent propri\u00e9taire. Il me dit donc que j'ai fraud\u00e9 alors que je n'ai jamais touch\u00e9 \u00e0 ce compteur (compteur sur le palier) et me demande aujourd'hui de pay\u00e9 les frais de technicien de 379\u20ac. Je n'ai pas l'argent et surtout je ne comprend pas pourquoi je doit pay\u00e9 alors que des techniciens interviennent depuis 2 ans pour lancer mon abonnement et pour relev\u00e9 les compteurs sans remarqu\u00e9 le manque du plombage.", "title": ["Probl\u00e8me de compteur"]},
{"post": "Que faire ? doit-je pay\u00e9? ", "title": ["Probl\u00e8me de compteur"]},
{"post": "Merci", "title": ["Probl\u00e8me de compteur"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Probl\u00e8me de compteur"]},
{"post": "Je vous invite \u00e0 vous rapprocher de l'association UFC Que Choisir la plus proche de chez vous. Cherchez-la sur internet et prenez RDV. ", "title": ["Probl\u00e8me de compteur"]},
{"post": "Votre probl\u00e8me n\u00e9cessite qu'on regarde les pi\u00e8ces du dossier : factures, \u00e9tat des lieux d'entr\u00e9e, etc ...", "title": ["Probl\u00e8me de compteur"]},
{"post": "Salutations.", "title": ["Probl\u00e8me de compteur"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Probl\u00e8me de compteur"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Probl\u00e8me de compteur"]},
{"post": "Bonjour", "title": ["Consommation EDF"]},
{"post": "J'aurais souhaite avoir votre avis sur une \u00e9valuation de consommation pour un studio toujours en travaux pour lequel j'ai souscrit un abonnement EDF mi-f\u00e9vrier.", "title": ["Consommation EDF"]},
{"post": "Suite \u00e0 l'\u00e9valuation par EDF, j'ai 39 euros de facture par mois pour mon studio de 17 m2. ", "title": ["Consommation EDF"]},
{"post": "Je trouve cela tr\u00e8s cher. J'ai d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9bit\u00e9e deux fois depuis f\u00e9vrier, alors que le chauffage est \u00e9teint et ne sera pas allum\u00e9 avant l'automne (saison d'\u00e9t\u00e9 et studio non habite actuellement)... Il sera utilis\u00e9 en location saisonni\u00e8re et donc vide la plupart du temps (surtout occupe en haute saison et quelques weekends).", "title": ["Consommation EDF"]},
{"post": "La conseillere EDF contact\u00e9e par t\u00e9l\u00e9phone me conseille de r\u00e9\u00e9valuer chaque mois en donnant le chiffre de mon compteur... Est-ce vraiment utile ? EDF peut-il vraiment ajuster ma consommation \u00e0 la baisse ?", "title": ["Consommation EDF"]},
{"post": "Ce tarif de 39 euros mensuels est-il le tarif habituel chez EDF ?", "title": ["Consommation EDF"]},
{"post": "Connaissez-vous une alternative plus int\u00e9ressante financi\u00e8rement ?", "title": ["Consommation EDF"]},
{"post": "Un grand merci", "title": ["Consommation EDF"]},
{"post": "Julie", "title": ["Consommation EDF"]},
{"post": "Bonjour, je me permet de vous r\u00e9pondre. Tout d'abord, pour \u00e9viter des factures trop importantes et des estimations surestim\u00e9es quelquefois d\u00e9lirantes et farfelues, vous devriez suspendre votre pr\u00e9l\u00e8vement automatique (moins de surprise sur votre Compte.B). La facturation et le relev\u00e9 des compteurs \u00e9tant pass\u00e9es au priv\u00e9, le risque d'erreur est assez important. Comme annonc\u00e9 sur ce forum il y a quelques jours, je suis moi m\u00eame tomb\u00e9 sur un soucis de surfacturation avec Edf. Le manque d'interlocuteur (suite \u00e0 la fermeture des agences) engendrent une impossibilit\u00e9 de r\u00e9solution des petits litiges engendr\u00e9s. Etant un ancien agent Edf, je ne peux vous conseiller de partir sur un autre fournisseur (contraire \u00e0 mon \u00e9thique), malgr\u00e9 que la tentation soit forte. Je vous souhaite une bonne journ\u00e9e et bon courage", "title": ["Consommation EDF"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Consommation EDF"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Consommation EDF"]},
{"post": "D\u00e9sol\u00e9 pour la faute et la r\u00e9p\u00e9tition sur engendre(nt), quelle horreur !!! Bonne journ\u00e9e", "title": ["Consommation EDF"]},
{"post": "J'ai vendu mon appartement en d\u00e9cembre 2016.  Suite \u00e0 cette vente j'ai r\u00e9sili\u00e9 mon contrat EDF en indiquant le relev\u00e9 du compteur. Mon acheteur a ouvert son contrat de son cot\u00e9 en indiquant \u00e0 EDF le m\u00eame relev\u00e9. N'ayant toujours pas re\u00e7u ma facture de r\u00e9siliation je contacte EDF, et c'est le d\u00e9but d'une grande aventure.", "title": ["Gros bug facturation suite installation LINKY"]},
{"post": "Entre la vente et la r\u00e9siliation, EDF a remplac\u00e9 les anciens compteurs par des compteurs LINKY ; EDF est maintenant dans l'incapacit\u00e9 de saisir mon relev\u00e9 de compteur car leur nouvelle application refuse le relev\u00e9 de 67150 incoh\u00e9rent avec le relev\u00e9 de d\u00e9part du LINKY. Le 06/03/2017 EDF m'adresse une facture de 23 euros pour un abonnement en grande partie post\u00e9rieur \u00e0 la date de la vente et une consommation qui ne me regarde pas. ", "title": ["Gros bug facturation suite installation LINKY"]},
{"post": "Malgr\u00e9 plusieurs appels aupr\u00e8s du service client, je re\u00e7ois maintenant des relances avec avis de mise en contentieux pour une somme que je ne dois pas. Quelqu'un aurait-il une id\u00e9e pour qu'EDF mette un terme \u00e0 cette situation ubuesque.", "title": ["Gros bug facturation suite installation LINKY"]},
{"post": "Bonjour Kadoudal!", "title": ["Gros bug facturation suite installation LINKY"]},
{"post": "D\u00e9j\u00e0, EDF ne peut vous \"couper\" l'\u00e9lectricit\u00e9, ou alors, ce sera sur votre rempla\u00e7ant!", "title": ["Gros bug facturation suite installation LINKY"]},
{"post": "Sinon, si vous \u00eates informaticien, vous pouvez peut-\u00eatre leur proposer vos services pour r\u00e9gler ce probl\u00e8me informatique. Important, car cela pourrait vous \u00e9viter les relances et menaces d'huissier! Les huissiers en question devraient abandonner rapidement au vu de vos explications, enfin s'ils sont objectifs!", "title": ["Gros bug facturation suite installation LINKY"]},
{"post": "Apr\u00e8s, c'est une guerre d'usure!", "title": ["Gros bug facturation suite installation LINKY"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Gros bug facturation suite installation LINKY"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Gros bug facturation suite installation LINKY"]},
{"post": "Bonjour ,", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "J' occupe une maison correctement isol\u00e9e depuis 2010 et ma consommation \u00e9lectrique \u00e9tait \u00e0 peu pr\u00e8s constante depuis cette date , mes habitudes de consommations \u00e9tant constantes ou en l\u00e9g\u00e8re r\u00e9gression ).", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "En d\u00e9cembre de cette ann\u00e9e , je re\u00e7ois une facture d' un montant tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 (484 \u20ac au lieu de 268\u20ac ) l' ann\u00e9e pass\u00e9e .", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "Je v\u00e9rifie l' affichage de mon compteur \u00e0 l' aide d' un Wattm\u00e8tre , et constate que le cadran du compteur affiche 1650 W pour un convecteur ( th\u00e9orique ) de 1000 W , affich\u00e9e \u00e0 996 W par mon Wattm\u00e8tre !", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "Je fais une r\u00e9clamation \u00e0 EDF qui me donne un RV avec un technicien afin de v\u00e9rifier mon compteur et de le changer si il y a un probl\u00e8me (un alignement de la facture sera fait si il y a un probl\u00e8me avec la consommation des ann\u00e9es pass\u00e9es ).", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "Le technicien me dit qu' il ne peut pas controler le compteur  ", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": " et le change .", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "Je v\u00e9rifie le nouveau compteur et celui ci semble fonctionner correctement , il indique 998W pour mon appareil de 1000W et mon wattm\u00e8tre 997 W .  ", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": " ", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "Deux mois plus tard , je re\u00e7ois une facture sans aucune mention de l' intervention (seul le relev\u00e9 de compteur est indiqu\u00e9 ) . Le montant de cette facture est de 664\u20ac contre 392\u20ac l' ann\u00e9e pass\u00e9e !", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "Je recontacte EDF pour faire une r\u00e9clamation , et on me dit , qu' en effet , il n' est pas normal que l' intervention ne soit pas stipul\u00e9e , que le service r\u00e9clamation me contactera sous 15 jours .", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "1 : Le disfonctionnement de mon compteur s' est produit entre le 01/06/2016 et le 02/02/2017 (jour de changement du compteur) . ", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "2 : Aucune v\u00e9rification de mon compteur n' a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e par leurs services (ils sont venu le changer sans le controler) , et ils me demande de payer ce qu' affichait un compteur que j' ai constat\u00e9 d\u00e9fectueux  .", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "3 : Mes habitudes de consommation n' ont pas chang\u00e9es (m\u00e8me diminu\u00e9es avec des ampoules \u00e0 diodes ) , il est donc impossible que mes factures augmentent de la sorte .", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "Je demande donc \u00e0 EDF de s' aligner sur mes consommations des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes afin de me faire payer ce que j' ai r\u00e9ellement consomm\u00e9 , et pas des sommes impossibles calcul\u00e9es sur les donn\u00e9es d' un compteur d\u00e9r\u00e9gl\u00e9 .", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "Dans le contexte de la concurrence actuelle et de leur politique publicitaire visant \u00e0 faire diminuer les factures , j' esp\u00e8re que j' obtiendrai ce que je demande , car je pense , dans le cas contraire , changer de fournisseur d' \u00e9nergie .", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "J' ai tent\u00e9 aujourd'hui de renouveler ma contestation \u00e0 l' aide de la rubrique \"r\u00e9clamation en ligne\" de leur site : impossible de leur faire parvenir un mail , toujours la m\u00e8me r\u00e9ponse : une erreur s' est produite , veuillez essayer de renouveler votre demande .", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "Je pense que leur site est volontairement bloqu\u00e9 afin de d\u00e9moraliser les demandeurs et limiter les r\u00e9clamations .", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "J' ai tout de m\u00e8me r\u00e9ussit \u00e0 poster \u00e0 la rubrique \"demande\" , j' esp\u00e8re enfin obtenir l' alignement de ma consommation sur celle des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes .", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "En utilisant leur outil de comparaison , ma consommation moyenne \u00e9tait comparable \u00e0 celle d' un foyer moyen similaire (2308 Kwh contre 2031Kwh) , elle est pass\u00e9e \u00e0 4998Kwh cette ann\u00e9e  ", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": " , ce qui confirme le disfonctionnement de mon compteur  ", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "Je vous invite \u00e0 contacter l'association locale la plus proche de chez vous. Vous trouverez ses coordonn\u00e9es sur internet.", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "Elle dispose d'un point d'acc\u00e8s \u00e0 EDF r\u00e9serv\u00e9 aux associations.", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "Salutations.", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "Merci , je vais le faire car pour l' instant et malgr\u00e9 plusieurs contestations , EDF me r\u00e9clame toujours les m\u00e8mes sommes , ne tenant pas compte du disfonctionnement du compteur !", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "De plus , les r\u00e9clamations sont tr\u00e8s fastidieuses \u00e0 faire , car la plupart du temps leur site ne fonctionne pas , et il faut retaper le texte et remettre les pi\u00e8ces jointes plusieurs fois .", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "Ils semblent tout faire pour dissuader les clients de faire des r\u00e9clamations et r\u00e9pondent \u00e0 cot\u00e9 des questions pos\u00e9es .", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "Apr\u00e8s avoir fait appel au m\u00e9diateur du groupe EDF et au m\u00e9diateur national de l' \u00e9nergie , j' ai obtenue gain de cause , EDF reconnait le disfonctionnement et aligne ma facture 2016 sur celle de 2015 , soit un remboursement de plus de 500 \u20ac !", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "Je remercie le m\u00e9diateur national pour son intervention claire et efficace  ", "title": ["Disfonctionnement compteur \u00e9lectrique"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "J'ai une question quant \u00e0 un litige avec EDF qui me r\u00e9clame plus de 4000\u20ac dans la facture de r\u00e9siliation suite \u00e0 mon d\u00e9m\u00e9nagement. ", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "La somme est abusive et pr\u00e8s de 7 fois sup\u00e9rieure aux estimations. Pour r\u00e9sumer rapidement, toutes les factures des 3 derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e9taient bas\u00e9es sur des estimations. Bien-s\u00fbr la facture de r\u00e9gularisation ne concerne que les 2 derni\u00e8res ann\u00e9es. Il semble aussi acquis que le compteur \u00e9tait d\u00e9faillant puisque des tests d\u00e9montrent qu'il tourne a vide (c'est \u00e0 dire disjoncteur coup\u00e9).", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Ma question porte sur un autre point tr\u00e8s sp\u00e9cifique : ", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "- J'ai r\u00e9sili\u00e9 mon contrat EDF le 31 mai et leur ai communiqu\u00e9 les chiffres du compteur le m\u00eame jour. ", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "- J'ai re\u00e7u cette facture le 27 juillet. Le cachet de la poste est du 25 juillet mais la facture est dat\u00e9e du 1 juillet. Plus \u00e9tonnant encore la facture (dat\u00e9e du premier mai) dispose d'un cartouche en ent\u00eate qui indique \"20130724....\" J'en d\u00e9duit qu'elle a \u00e9t\u00e9 - sinon cr\u00e9\u00e9e - au moins imprim\u00e9e le 24 juillet.", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "- ne comprenant pas ce d\u00e9calage de dates, j'ai v\u00e9rifi\u00e9 les conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente, ces derni\u00e8res stipulent :", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Mon interpr\u00e9tation est que cette facture est nulle est non-avenue puisqu'elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9e (et surtout re\u00e7ue) plus de 4 semaines apr\u00e8s la r\u00e9siliation du contrat.", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Par ailleurs, m\u00eame si cela reste ind\u00e9montrable, je soup\u00e7onne EDF d'avoir conscience de cette anomalie et d'avoir volontairement antidat\u00e9 la facture afin de pouvoir me r\u00e9clamer cette somme. ", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Que pensez vous de mon interpr\u00e9tation ? Ai-je raison de penser que cette facture est nulle et qu'EDF n'a aucune chance d'avoir gain de cause devant un m\u00e9diateur ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, devant un juge de proximit\u00e9 ?", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Je vous remercie par avance pour vos r\u00e9ponses", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Les \u00e9l\u00e9ments que vous donnez sont trop vagues pour que je puisse donner un avis averti. Il faudrait pour cela que j'aie le nez sur votre dossier, pour avoir des faits, rien que des faits :  dates exactes d'\u00e9mission des factures, rapport de dysfonctionnement du compteur par ERDF, etc.", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "N\u00e9anmoins, vos arguments me semblent suffisants pour que vous formuliez une r\u00e9clamation \u00e0 EDF en recommand\u00e9 avec AR, avec saisine du M\u00e9diateur de l'Energie si vous n'obtenez pas une r\u00e9ponse satisfaisante d'EDF sous deux mois.", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Merci pour votre r\u00e9ponse. Je vais essayer de clarifier les choses.", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "1- Lorsque j'ai re\u00e7u la facture, l'appartement \u00e9tait vide. J'ai pu m'y rendre avec la propri\u00e9taire pour revoir le compteur (ancien mod\u00e8le) et le photographier, les relev\u00e9s \u00e9taient largement inf\u00e9rieurs a ceux que je leur avait communiqu\u00e9 deux mois plus t\u00f4t \u00e0 la r\u00e9siliation (cela r\u00e9duisait la facture de 4000 \u00e0 3000\u20ac). Sur conseil du service r\u00e9clamation, j'ai coup\u00e9 le disjoncteur et suis revenu 4 jours plus tard pour le relever \u00e0 nouveau. La valeur 'heures creuses' \u00e9taient inf\u00e9rieurs (de 2 kWh) \u00e0 la pr\u00e9c\u00e9dente. La valeur 'heure pleine' \u00e9tait sup\u00e9rieure (de 8 kWh). La d\u00e9faillance du compteur me semble donc ind\u00e9niable a la vue de ces incoh\u00e9rences. J'ai communiqu\u00e9 les photos \u00e0 EDF, il n'y a pas encore de rapport de disfonctionnement d'ERDF. ", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "2- au sujet du \"j'en d\u00e9duit que\" : le fait est qu'il y a 2 dates sur la facture, une date affich\u00e9e en grand (\"Facture du 1er juillet\") et une date affich\u00e9e dans le cartouche (\"20130724_38291_9384758_ etc.\"). Cela se v\u00e9rifie sur la plupart des documents et factures d'EDF. Sur ma facture, La date du cartouche est donc '24 juillet' soit plus de 7 semaines apr\u00e8s r\u00e9siliation du contrat. ", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "3- au sujet du \"mon interpr\u00e9tation est que\" : je parle de mon interpr\u00e9tation des conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente. Justement, j'aimerai savoir si d'un point de vue juridique, vous \u00eates d'accord sur cette interpr\u00e9tation qui consiste a penser que EDF n'a plus le droit de facturer des frais de r\u00e9gularisation au del\u00e0 des 4 semaines suivant la r\u00e9siliation du contrat ? Si c'est bien le cas, leur facture est nulle et non-avenue. ", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "4- enfin, pour le \"m\u00eame si cela reste ind\u00e9montrable\" : il me semble \u00e9vident que EDF a antidat\u00e9 le document (sauf le cartouche car c'est impossible) car c'\u00e9tait la seule solution pour pouvoir \u00e9mettre la facture conform\u00e9ment \u00e0 leur conditions de vente. Le c\u00f4t\u00e9 volontaire me semble en effet ind\u00e9montrable, mais cela \u00e0 peut d'importance. ", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Encore merci pour votre r\u00e9ponse. Pouvez-vous svp me dire ce que vous pensez du point 3. Est-ce que j'ai bien compris cet extrait des conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente ?", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Cdt", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "bonjour a tous voila moi jais un poteau qui se trouve chez moi dessus et raccorder les c\u00e2bles EDF et les c\u00e2bles de t\u00e9l\u00e9phones des voisins et sur le poteau edf a accrocher mon coffret Electrique le probl\u00e8me cest que EDF dit que cest pas le leur et idem pour France Telecom  ce que je voudrai savoir si quelqu\u2019un a la r\u00e8ponce a ce probl\u00e8me ha   ", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "j oublier dans ma rue cest le seul poteau qui se trouve chez moi; pour moi soi il le retire ou alors je demande une compensation merci", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Le poteau \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 quand vous avez emm\u00e9nag\u00e9 dans cette maison ?", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Bonjour", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Pour les 8kwh en 4 jours d'absence, certes il y a d\u00e9faillance mais cela ne justifie pas votre facture qui malgr\u00e9 tout est d\u00fbe", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Vous avez donn\u00e9 les bons relev\u00e9s lors de la r\u00e9siliation mais vous contestez la facture alors que vous \u00e9tiez estim\u00e9 pendant deux ans? Malheureusement cette regule semble forte pour vous mais coh\u00e9rente..", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Pour votre poteau, il est la propri\u00e9t\u00e9 d'ERDF, si vous avez \"besoin\" de le d\u00e9placer il faut appeler EDF pour un devis t\u00e9l\u00e9phonique et voir si le d\u00e9placement est faisable, aucune compensation possible car cela \u00e9tait (ou pas?) avant votre arriv\u00e9e d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Pour toucher du pognon avant d'intervenir... alors l\u00e0 ils ne sont jamais en retard ces ", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": " l\u00e0 !!! ils se prennent pour des Dieux... quel triste pays...", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Je ne pense pas que ce soit ce genre de personnage qui va rehausser le pays.....et ce forum", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Bonsoir nous avons le m\u00eame probl\u00e8me que vous ERDF nous facture par rapport \u00e0 un relev\u00e9 compl\u00e8tement fantaisiste en leur faveur transmis soit disant transmis par le particulier mais oui bien sur !  !  ! sans jamais avoir pris la peine de se d\u00e9placer pour verifier lecompteur sur place ils faut les croirent sur parole et n'h\u00e9site pas \u00e0 nous sommes de payer, voir de harceler plusieurs fois dans la semaine et d'utiliser un service de recouvrement pour percevoir le montant de leur facture . En fait nous avons pris des photos du  compteur \u00e9lectrique d'ailleurs je conseille \u00e0 toutes les personnes de toujours prendre des photos dans tous les cas car ERdf ne se trompe jamais c'est toujours les autres et m\u00eame si vous avez la preuve ils ne veulent pas r\u00e9gulariser, c'est du vol manifeste, le mieux c'est de ne pas payer et de contacter soit assurance juridique ,m\u00e9diateur ,la presse, ou le ministre chag\u00e9 de l'\u00e9nergie avec toutes les copies des courriers pour faire constater la mauvaise fois et la malhonnet\u00e9.", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Maintenant si j'ai un conseil \u00e0 donner ne jamais faire de pr\u00e9l\u00e8vement automatique, si c'est automatique vous pouvez demander l'interruption ,pr\u00e9venir ERDF par lettre recommand\u00e9e avec AR que vous cessez le pr\u00e9l\u00e8vement et pr\u00e9venir votre banquier par courrier et payer par TIp c'est plus raisonnable et sans surprise.", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Il vous suffit d'appeler EDF et de leur demander un relev\u00e9 sp\u00e9cial. Votre facturation sera r\u00e9gularis\u00e9e...", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Pas besoin d'alerter l'assurance juridique, le m\u00e9diateur, la presse, ou le ministre chag\u00e9 de l'\u00e9nergie !", "title": ["Litige avec EDF suite \u00e0 une r\u00e9gularisation"]},
{"post": "Nous avons emm\u00e9nag\u00e9 dans une maison il y a un mois.", "title": ["Mauvais conseil donn\u00e9 par EDF concernant l'option heures creuses"]},
{"post": "A la souscription du contrat, nous avons donn\u00e9 par t\u00e9l\u00e9phone les caract\u00e9ristiques de la maison en terme d'\u00e9nergie: chauffage \u00e9l\u00e9ctrique, eau chaude electrique, etc...", "title": ["Mauvais conseil donn\u00e9 par EDF concernant l'option heures creuses"]},
{"post": "EDF nous a tout de suite conseill\u00e9 de passer sur l'option \"heures creuses\".", "title": ["Mauvais conseil donn\u00e9 par EDF concernant l'option heures creuses"]},
{"post": "Ce que nous avons fait (on part du principe qu'EDF est de bon conseil).", "title": ["Mauvais conseil donn\u00e9 par EDF concernant l'option heures creuses"]},
{"post": "Cela nous a cout\u00e9 l'intervention d'un technicien au niveau du compteur (environ 30 \u20ac) et l'installation d'une horloge par un \u00e9l\u00e9ctricien (environ 150 \u20ac).", "title": ["Mauvais conseil donn\u00e9 par EDF concernant l'option heures creuses"]},
{"post": "Suite \u00e0 cela, j'ai fait un petit calcul estimatif (j'aurai du le faire avant !) et je constate que globalement cela va nous couter annuellement plus cher que si nous \u00e9tions rest\u00e9 sur le tarif de base.", "title": ["Mauvais conseil donn\u00e9 par EDF concernant l'option heures creuses"]},
{"post": "En effet, d'apr\u00e8s l'outil \"e.quilibre\" de EDF, seul 20% de notre consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 sera consacr\u00e9 au chauffe eau. Hors avec l'option heure creuse, l'abonnement mais aussi les heures pleines (qui globalement concerneront 80% de notre consommation) sont plus cher que le tarif de base.", "title": ["Mauvais conseil donn\u00e9 par EDF concernant l'option heures creuses"]},
{"post": "J'en conclus que EDF nous a donn\u00e9 un mauvais conseil.", "title": ["Mauvais conseil donn\u00e9 par EDF concernant l'option heures creuses"]},
{"post": "Je les ai rappel\u00e9 depuis. Il semble que d\u00e8s que l'on indique qu'on utilise un cumulus, ils conseille de passer sur l'option heures creuses (sans se soucier des autres postes de consommation \u00e9l\u00e9ctrique)... bref : ca manque vraiment de professionalisme.", "title": ["Mauvais conseil donn\u00e9 par EDF concernant l'option heures creuses"]},
{"post": "Je souhaiterai maintenant repasser sur le tarif de base mais sans frais et que EDF me rembourse les 180 \u20ac engag\u00e9s. Pensez vous que ma requ\u00eate ait une chance d'aboutir ?", "title": ["Mauvais conseil donn\u00e9 par EDF concernant l'option heures creuses"]},
{"post": "Bonjour", "title": ["Heures Creuse linky ?"]},
{"post": "contre vent et marais EDF a finit par m'imposer linky le compteur espion qui supprime des emplois, pollue mon atmosph\u00e8re par un suppl\u00e9ment de d'onde (et non j'ai pas de micro onde, et non les fr\u00e9quences d'un mobile ne circule ni aussi fort ni partout et non j'ai pas activ\u00e9 la wifi chez moi...et favorise \u00e0 terme l'ins\u00e9curit\u00e9 li\u00e9 au cyber espace et au au big data qui a terme seront revendues...et m\u00eame si c'\u00e9tait le cas, avoir un mobile, la wifi, un micro onde etc..est un CHOIX PERSONNEL personne ne nous l'impose contrairement au CPL produit par linky et amplifi\u00e9 par le r\u00e9seaux \u00e9lectrique non pr\u00e9vue a cet effet au d\u00e9part (blindage des c\u00e2bles..) vive la libert\u00e9...bref", "title": ["Heures Creuse linky ?"]},
{"post": "Question :", "title": ["Heures Creuse linky ?"]},
{"post": "Depuis le 1er jour de l\u2019installation j'ai remarqu\u00e9 que les heures creuse d\u00e9marrent \u00e0 22h49 tous les soir ? avant j'entendais le clac! \u00e0 23h00 : est ce normal ? suis perdant ? que puis je faire ?", "title": ["Heures Creuse linky ?"]},
{"post": "VAR commune Fr\u00e9jus", "title": ["Heures Creuse linky ?"]},
{"post": "merci d'avance.", "title": ["Heures Creuse linky ?"]},
{"post": "personne ne sait au sujet du debut \u00e0 22H50 ET FIN \u00e0 6H50 au lieu de 23 et 7 heures ?", "title": ["Heures Creuse linky ?"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Heures Creuse linky ?"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Heures Creuse linky ?"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Heures Creuse linky ?"]},
{"post": "Sur le site ENEDIS, on peut savoir dans sa commune le d\u00e9but et fin des heures creuses ", "title": ["Heures Creuse linky ?"]},
{"post": "http://www.enedis.fr/classes-temporelles", "title": ["Heures Creuse linky ?"]},
{"post": "Voil\u00e0 ce que cela donne pour ma commune : ", "title": ["Heures Creuse linky ?"]},
{"post": "Plage 1 : 22H30-6H30", "title": ["Heures Creuse linky ?"]},
{"post": "Plage 2 : 2H00-7H00;12H30-15H30", "title": ["Heures Creuse linky ?"]},
{"post": "Plage 3 : 2H30-8H00;13H00-15H30", "title": ["Heures Creuse linky ?"]},
{"post": "Plage 4 : 3H30-8H00;12H30-16H00", "title": ["Heures Creuse linky ?"]},
{"post": "David", "title": ["Heures Creuse linky ?"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Mauvaise estimation puissance compteur"]},
{"post": "Mon histoire concerne EDF PRO, donc j\u2019\u00e9tais professionnel mnt je suis \u00e0 la retraite depuis peu ,j'avais un petit local de 25 mettre carre environ, comprenant 1 chauffage de 1000 watt et deux ou trois ampoules, pendant plus de trente ans j\u2019ai paye un abonnement 9 kva au lieu de 3 kva, EDF a des le d\u00e9part profiter de mon ignorance en mati\u00e8re \u00e9lectricit\u00e9,et m'as mal conseille, pdt ces nombreuses ann\u00e9es personne de chez eux ne m'as dit que cet abonnement n'\u00e9tait pas approprier, pourtant en trente ans je les ai eu beaucoup de fois au t\u00e9l\u00e9phone, lorsque je suis aller a la retraite le statut du compte a changer , je suis donc passer chez les particuliers, et c'est edf particulier qui a relever cette anomalie au premier coup d\u2019\u0153il.", "title": ["Mauvaise estimation puissance compteur"]},
{"post": "Donc bien \u00e9videmment j'attends que EDF me rembourse la diff\u00e9rence, et qu'il arr\u00eate surtout de tromper la confiance de leur clients.", "title": ["Mauvaise estimation puissance compteur"]},
{"post": "J'ai d\u00e9j\u00e0 d\u00e9poser une r\u00e9clamation  mais vu la malhonn\u00eatet\u00e9 qu'ils ont fait preuves toutes ces ann\u00e9es je ne pense pas qu'ils vont me rembourser tout l'argent que je leur ai donne.", "title": ["Mauvaise estimation puissance compteur"]},
{"post": " un message pour edf: c'est \u00e7a votre", "title": ["Mauvaise estimation puissance compteur"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "Titre insidieux et racoleur, pardon. ", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": " ", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "Chez les Gaulois et depuis belle lurette,", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "tous les changements portants sur leurs habitudes, ou leur environnement de vie, ", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "s'accomplissent dans la discorde, voire La Zizanie !", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "Et le moins qu'on puisse dire de ce compteur Linky,", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "c'est qu'il g\u00e9n\u00e8re de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans l'air depuis le d\u00e9but de son installation, ", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "parfois m\u00eame des \u00e9tincelles...", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "Je ne suis pas encore directement concern\u00e9 par son installation.", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": " ", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "Mais, apr\u00e8s avoir lu de nombreux t\u00e9moignages sur internet, ", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "il y a deux points qui m\u2019interpelles tout particuli\u00e8rement :", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "1- Le harc\u00e8lement quasi syst\u00e9matique par EDF/ENEDIS, des particuliers qui refusent l'installation du compteur \u00e0 leur domicile.", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "2- L'absence de prise en charge s\u00e9rieuse, des divers probl\u00e8mes qui surviennent apr\u00e8s la pose du compteur Linky, chez de trop nombreux clients.", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "Ces deux probl\u00e8mes ne justifient-ils pas une ", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": " en faveur des victimes, ", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "de la part d'associations de consommateurs, l'UFC-Que Choisir, entre autres ?", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "Bien Cordialement,", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "Bonjour \"jeminforme\",  ", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": " ", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "Vous avez \u00e9chapp\u00e9 (peut-\u00eatre), \u00e0 l'augmentation de votre facture d'\u00e9lectricit\u00e9, ", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "aux disjonctions fr\u00e9quentes de votre compteur, aux pannes de certains de vos appareils \u00e9lectrom\u00e9nagers et autres dysfonctionnements, directement li\u00e9s \u00e0 l'installation, ", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "ou au fonctionnement, survenant chez beaucoup de particuliers apr\u00e8s l'installation de ce nouveau compteur Linky.", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "Les t\u00e9moignages \u00e0 ce sujet sont tr\u00e8s nombreux sur les forums, ", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "notamment celui-ci... de l'UFC-Que Choisir, mais aussi 60 Millions de Consommateurs et de multiples blogs...", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "En tapotant simplement sur Google : Probl\u00e8mes Linky", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "A l'heure actuelle vous obtenez, ", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "\"", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "Je vous invite \u00e0 vous y informer ! ", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "Bien cordialement,", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Compteur Linky et Division S\u00e9culaire"]},
{"post": "Bonjour \u00e0 tous,", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Apr\u00e8s plusieurs mois de pourparlers et de menaces, ma situation semble \u00eatre sur le point d'\u00eatre d\u00e9bloqu\u00e9e. Malgr\u00e9 tout, apr\u00e8s \u00eatre all\u00e9 sur divers sites sur lesquels je me suis aper\u00e7u ne pas \u00eatre l'unique victime de la fa\u00e7on de faire d'EDF, j'ai d\u00e9cid\u00e9 de t\u00e9moigner ici (les montants de facture sont modifi\u00e9s mais proportionnels \u00e0 ceux r\u00e9els).", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "L'ann\u00e9e derni\u00e8re, mes pr\u00e9l\u00e8vements mensuels EDF ont subitement ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": ", ce qui m'a sembl\u00e9 incoh\u00e9rent n'ayant rien chang\u00e9 \u00e0 mes habitudes de consommation. J'ai donc contact\u00e9 leurs services pour faire diminuer les pr\u00e9l\u00e8vements. Mon interlocuteur m'a alors appris que ces pr\u00e9l\u00e8vements \u00e9taient bas\u00e9s sur une estimation, EDF n'ayant pu acc\u00e9der \u00e0 mon compteur depuis un an et que lors du prochain relev\u00e9, tout serait r\u00e9gularis\u00e9. ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Malheureusement en mai, ayant une vie fort active, j'ai oubli\u00e9 et ai donc recontact\u00e9 leur services pour de nouveau faire baisser les pr\u00e9l\u00e8vements bien trop cons\u00e9quents.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "A nouveau, mon interlocuteur m'a invit\u00e9 \u00e0 patienter jusqu'en novembre pour le 2e relev\u00e9 annuel.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Malheureusement mi-novembre, \u00e0 la date pr\u00e9cise du relev\u00e9, je devais me d\u00e9placer \u00e0 l'\u00e9tranger. Pour \u00e9viter tout tracas, j'ai donc contact\u00e9 de nouveau EDF ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": " pour les en avertir et leur fournir mon relev\u00e9 d'index ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": ".", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "A mon retour fin novembre, je re\u00e7ois effectivement une facture. Et j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9 de voir qu'EDF me demandaient de verser 300\u20ac alors qu'ils m'en devaient pr\u00e8s de 500\u20ac.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "En \u00e9tudiant de pr\u00e8s ma facture je m'aper\u00e7ois que mon relev\u00e9 d'index n'a pas \u00e9t\u00e9 pris en compte et qu'au lieu de \u00e7a, ma consommation a \u00e9t\u00e9 bas\u00e9e sur une estimation.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "J'admets que n'ayant pu acc\u00e9der \u00e0 mon domicile, les factures d'EDF soient bas\u00e9es sur une estimation. N\u00e9anmoins notant un diff\u00e9rence de pr\u00e8s de 8000Kwh entre ma conso r\u00e9elle et celle estim\u00e9e, je me suis d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 v\u00e9rifier mes consos sur 10ans et \u00e0 r\u00e9aliser ma propre estimation. ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Le r\u00e9sultat \u00e9tait \u00e9tonnant, selon mes estimations bas\u00e9es sur mes consommations ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": ", j'arrive \u00e0 une diff\u00e9rence de seulement 100Kwh avec ce qu'affichait mon compteur en novembre. Je n'arrive donc pas \u00e0 m'expliquer la diff\u00e9rence d'EDF de 8000Kwh (tout de m\u00eame) et me d\u00e9cide \u00e0 les contacter pour avoir des explications sur la mani\u00e8re dont EDF r\u00e9alise ses estimations.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "La r\u00e9ponse: \"c'est al\u00e9atoire\" m'a laiss\u00e9 perplexe...", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Je demande alors comment je peux \u00eatre rembours\u00e9 \"il faut prendre un RDV pour relev\u00e9 de compteur pour un montant de 25 (ou 28\u20ac je ne sais plus) \u00e0 vos frais\"....", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "En r\u00e9sum\u00e9, n'ayant pu me rendre disponible pour les relev\u00e9s semestriels (mais ayant fourni un relev\u00e9 d'index ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "), EDF base mes factures sur des estimations \"al\u00e9atoires\" (doubl\u00e9es) et me demande de payer 25\u20ac pour \u00eatre rembours\u00e9.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Bien \u00e9videmment cet argent me faisait d\u00e9faut mais ne voulant pas c\u00e9der par principe, j'ai refus\u00e9 une intervention \u00e0 mes frais, les mena\u00e7ant de d\u00e9poser plainte.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Apr\u00e8s de nombreux autres coups de fil, apr\u00e8s m'\u00eatre d\u00e9mensualis\u00e9, EDF s'est finalement d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 prendre en compte mon relev\u00e9 d'index de novembre, de proc\u00e9der au remboursement et de faire un geste commercial sur ma prochaine facture. ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Pour l'instant, j'attends patiemment. ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "La facture de 300\u20ac qui devait \u00eatre annul\u00e9e ne l'a pas \u00e9t\u00e9, j'ai d\u00fb faire opposition (avec l'accord d'EDF par \u00e9crit)... ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Dans tous les t\u00e9moignages que j'ai pu lire faisant \u00e9tat de la m\u00eame situation que la mienne, je me suis aper\u00e7u que les gens finissaient par c\u00e9der et payer les fameux 25\u20ac...", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Affaire \u00e0 suivre!", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Bonne journ\u00e9e", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Inscription sur ce forum juste pour t\u00e9moigner de ma petite m\u00e9saventure r\u00e9cente (il y en a eu d'autres, une v\u00e9ritable histoire d'amour). Les sommes sont arrondies ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Je re\u00e7ois mon relev\u00e9 de compte et v\u00e9rifie le peu de sous qu'il me reste (que voulez vous c'est la crise). Je m\u2019aper\u00e7ois alors que l'on m'a pr\u00e9lev\u00e9 au mois de D\u00e9cembre  160 euros pour ma consommation du mois. Intrigu\u00e9 je compte me rendre en agence dans la semaine, entre temps je re\u00e7ois une lettre m'indiquant que mes pr\u00e9l\u00e8vements passait de 70 euros par mois \u00e0 80 euros avec mon accord (ah ? Sans doute contr\u00f4le de la conso et r\u00e9\u00e9valuation donc potentiellement pr\u00e9vu dans le contrat comme accept\u00e9 d'office).", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Comme pr\u00e9vu je me rends en agence et leur explique le probl\u00e8me:", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Les facturations de 160 euros correspondent au r\u00e8glement d'\u00e9nergies consomm\u00e9es  en septembre/octobre, mois durant lesquels edf suite \u00e0 une erreur de leur part ne m'avait pas inscrit en pr\u00e9l\u00e8vement mensuel automatique (mais vous \u00eates sur d'avoir demand\u00e9 ? Oui quand j'ai sign\u00e9 contrat  et je suis revenu le demander suite \u00e0 des relances pour non paiement de votre part). Ce qui est \u00e9tonnant c'est que cela je l'ai d\u00e9j\u00e0 pay\u00e9 en novembre. On me dit que c'est sans doute une erreur informatique ou autre et que je dois suivre la voie normale de r\u00e9clamation.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "L\u00e0 je me dis, des erreurs \u00e7a arrive, je suis en d\u00e8che mais bon on va pas taper sans raison dessus, donc je vais faire \u00e7a. (au passage 70x2=160...mais bon faut que j'\u00e9pluche \u00e7a  ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": " )", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Viens la question du changement de facturation.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Rappel passage de 70 \u00e0 80 euros de ma facture mensuelle.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "La dame de l'agence me dit que c'est sans doute parce qu'ils ont fait un relev\u00e9 de compteur et que  ma conso a du augmenter et va v\u00e9rifier.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "En effet relev\u00e9 de compteur au mois de janvier, donc cela doit \u00eatre \u00e7a.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Je trouve cela \u00e9tonnant, car je n'ai pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent pendant un mois entier dans mon logement, donc tr\u00e8s peu de chauffage durant cette p\u00e9riode, je vois mal comment j'aurai pu exploser ma conso comme \u00e7a (non je ne fais pas de culture hydroponique). ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Je regarde de nouveau mon \u00e9ch\u00e9ancier et rel\u00e8ve un d\u00e9tail \u00e9trange, les deux pr\u00e9visions de conso sont identiques, seul le prix change. C'est quand m\u00eame \u00e9trange que le cout de mon \u00e9ch\u00e9ancier augmente \u00e0 cause de ma conso estim\u00e9e alors que celle-ci ne change pas.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Nous remarquons alors que l'augmentation ne porte que sur le gaz pas sur l'\u00e9lectricit\u00e9, je passe de 50 euros/mois \u00e0 60euros (alors calculette, 20% d'augmentation, et bien dis donc je n'ai pas du suivre les augmentations tarifaires ou de taxes). ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "M\u00eame avec une augmentation des tarifs je vois mal comment on pouvait arriver \u00e0 \u00e7a. ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "La personne d\u00e9cide  de tout recalculer.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "On s\u2019aper\u00e7oit alors que ma conso r\u00e9elle corresponds \u00e0 40e/mois.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": ".... moment de latence.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Ceci est une r\u00e9sum\u00e9 tout \u00e0 fait subjectif de l'entretient.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Moralit\u00e9, edf m'a relev\u00e9 le compteur (cela en est presque obsc\u00e8ne), ma conso r\u00e9elle est moindre que l'estimation, Edf augmente alors mes pr\u00e9l\u00e8vements (sans changer le montant pr\u00e9visionnel de conso), je me plains et on revient \u00e0 l'ancien \u00e9ch\u00e9ancier qui ne correspond toujours pas \u00e0 ma consommation r\u00e9elle alors qu'ils le savent tr\u00e8s bien.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Ce n'est pas les personnes travaillant l\u00e0-bas que je mets en cause mais bien la logique de cette entreprise qui abuse clairement de sa position et s'amuse avec ses facturations (tout le monde n'est pas expert comptable ou dans le m\u00e9tier, loin de l\u00e0) au d\u00e9triment de ses clients.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Va chez la concurrence ! Quelle concurrence ? Les tarifs et les pratiques seront pratiquement les m\u00eames, juste que cela ne sera pas une institution et que mon ancien fournisseur me fera des petits cadeaux de d\u00e9part (dans un sens ou dans l'autre)", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Un jour je vous raconterai comment j'ai du d\u00e9bourser  500 euros pour qu'il me rembourse les 300 qu'ils me devaient. Oui on s'est tromp\u00e9 dans votre facture on vous doit de l'argent mais faut que nous payez ce que vous nous devez pas r\u00e9ellement avant.... ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": " ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": " J'avais commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9crire dans un autre sujet quand je suis tomb\u00e9 sur celui l\u00e0, c'est fou comme ce genre d'histoire arrive souvent.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Une question si quelqu'un sait y r\u00e9pondre, est ce l\u00e9gal de ne pas avoir acc\u00e8s \u00e0 son compteur ?", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Le mien se trouve dans un autre b\u00e2timent dont je n'ai pas la cl\u00e9 (n'\u00e9tant pas locataire dans ce b\u00e2timent), derri\u00e8re une porte \u00e0 serrure carr\u00e9 (\u00e0 ouvrir avec une cl\u00e9 sp\u00e9ciale ou deux sous de jugeote donc impossible de faire moi m\u00eame mes relev\u00e9s).", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "J'ai r\u00e9ussi \u00e0 v\u00e9rifier les compteurs lors de mon entr\u00e9e dans l'appartement gr\u00e2ce \u00e0 un voisin sympa mais depuis nada.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Et chapeau \u00e0 energisor (d\u00e9sol\u00e9 si j'\u00e9corche) qui r\u00e9ponds \u00e0 toute les questions sur edf sur tout les forums  ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": " (sinc\u00e8rement, belle abn\u00e9gation) ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Pas d'illusion sur la port\u00e9 de ce message, mais si il permet \u00e0 quelques personnes de v\u00e9rifier leur facture et ne pas se retrouver dans ma situation il aura \u00e9t\u00e9 utile.  ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Merci de votre coup de chapeau... mais dans votre cas je vais le manger !", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "J'avoue que je ne sais pas pourquoi le syst\u00e8me de facturation d'EDF augmente b\u00eatement les mensualit\u00e9s alors que votre consommation est ma\u00eetris\u00e9e... Et vous avez eu raison de demander de revenir \u00e0 l'\u00e9ch\u00e9ancier normal.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Je viens vous apporter un t\u00e9moignage avec l'EDF. J'ai re\u00e7u une facture de 400 euros d'EDF, c'\u00e9tait le record battu. Mon mari est all\u00e9 donc v\u00e9rifier lui-m\u00eame les compteurs, il s'av\u00e8re qu'il y a beaucoup moins. Relev\u00e9 factur\u00e9 d'EDF : HC = 7514  HP = 9366    ; notre relev\u00e9 :  HC = 6831  HP = 9156. Tr\u00e8s m\u00e9contente (d'autant plus que depuis 2 ans, on a une \u00e9volution plut\u00f4t \u00e0 la baisse, m\u00eame en milieu du mois on a m\u00eame une facture n\u00e9gative de 300 euros !!!) j'ai appel\u00e9 EDF le lendemain et j'ai pu dire assez ouvertement ce que j'en pensais. La conseill\u00e8re m'a appris alors \u00e0 ma stup\u00e9faction que ce n'\u00e9tait pas une estimation mais qu'un agent \u00e9tait pass\u00e9 relever le compteur le 09/02 !!!! ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Apr\u00e8s recherche de mon dossier, elle m'informe qu'un technicien passe pour revoir le compteur au plus vite et s'il s'av\u00e9rait qu'on \u00e9tait en tort, on devra payer le d\u00e9placement du technicien. ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "A notre grande surprise, lorsqu'on est all\u00e9 revoir notre compteur apr\u00e8s ce coup de fil pour prendre les photos comme preuves, le compteur a beaucoup progress\u00e9 durant la nuit : HC= 7784 et HP = 9788. Ce qui semble correspondre plus \u00e0 leur relev\u00e9 qu'au n\u00f4tre... Alors ma question c'est : l'EDF peut-il modifier eux-m\u00eames le comptage de notre compteur \u00e0 distance, sachant que j'ai un compteur \u00e0 l'int\u00e9rieur de la maison et un autre \u00e0 l'ext\u00e9rieur sur lequel ils peuvent passer relever les compteurs sans me d\u00e9ranger ? Pourrait-il y avoir un probl\u00e8me de concordance de transmission entre les 2 compteurs et qu'ils aient mis \u00e0 jour ou modifi\u00e9 \u00e0 partir de leur central ? Car mon mari n'a pas pu r\u00eaver les chiffres qu'il a \u00e9crit sur papier... ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "En tout cas j'ai bien une id\u00e9e pr\u00e9cise des agissements d'EDF en surestimant les compteurs et en surfacturant les consommations des usagers...", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Merci de m'\u00e9clairer sur ce point et de m'apporter vos t\u00e9moignages...", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": " \"", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Il n'y a aucun \u00e9change d'information entre EDF et votre compteur (sauf pour les nouveaux compteurs Linky, mais m\u00eame l\u00e0, ce que vous imaginez est impossible)", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": " \"", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "En effet, mais il a pu se tromper en appuyant sur les boutons du compteur, et noter d'autres chiffres que ceux du relev\u00e9 de consommation. Un compteur peut afficher un tas de choses (puissance instantan\u00e9e, intensit\u00e9, etc.)", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Aucun agissement ici. Vous avez consomm\u00e9 cette \u00e9lectricit\u00e9. ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Etes vous l\u00e0 pour d\u00e9fendre les consommateurs ?", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Mon mari est manager comptable dans une grosse bo\u00eete de distribution et a l'habitude de manipuler avec des millions tous les jours sans se tromper depuis certaines nombres d'ann\u00e9es. Comment peut-il se tromper sur un relev\u00e9 de compteur d'EDF ????? ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Connaissant bien dans le domaine informatique, oui c'est possible qu'il y ait des programmes permettant d'agir \u00e0 distance sur des types d'appareil comme le Linky.... ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "\"J'avoue que je ne sais pas pourquoi le syst\u00e8me de facturation d'EDF augmente b\u00eatement les mensualit\u00e9s alors que votre consommation est ma\u00eetris\u00e9e... Et vous avez eu raison de demander de revenir \u00e0 l'\u00e9ch\u00e9ancier normal.\"", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Ce passage de votre r\u00e9ponse cit\u00e9 ci-dessus et d'apr\u00e8s ce que j'ai vu \u00e0 travers nombre de messages prouvent qu' EDF surfacture les consommateurs sans raison sous pr\u00e9texte d'erreurs diverses... En plus, il ne rembourse pas le trop per\u00e7u, se contentant de d\u00e9duire des prochaines factures. Certes, on r\u00e9cup\u00e8re en fin de compte notre argent quand m\u00eame mais au bout de combien de temps ? Cela leur permet en attendant d'avoir de la tr\u00e9sorerie, une sorte de pr\u00eat \u00e0 taux 0.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "OUI EDF ESTIME ET NOUS FACTURE CE QU'IL VEUT.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Je vois \u00e0 qui je m'adresse. On s'est tromp\u00e9s de site. Excuse moi et merci quand m\u00eame !!!", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Mais dans le cas qui vous occupe, je vous donne une r\u00e9ponse qui, je le con\u00e7ois, ne va pas dans votre sens. J'en suis d\u00e9sol\u00e9 pour vous.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Tout le monde peut se tromper. Vous, moi, votre mari, EDF, etc.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Avez-vous un compteur Linky chez vous ?", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": " Dans son rapport 2011, le M\u00e9diateur National de l'Energie pointe les estimations mal fichues des fournisseurs, mais reconnait qu'il y a autant de surestimations que de sous-estimations. Vos accusations de \"faire de la tr\u00e9sorerie\" ne tiennent donc pas une seconde.", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Quotidiennement, les conseillers d'EDF sont confront\u00e9s \u00e0 autant de clients qui ont eu des surestimations (ils r\u00e2lent parce qu'ils veulent payer exactement ce qu'ils ont consomm\u00e9) que de clients qui ont des sous-estimations (l\u00e0 ils protestent quand ils re\u00e7oivent la facture bas\u00e9e sur le relev\u00e9 du compteur, comme vous).", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Sans rancune !", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Bonjour, Je suis journaliste et je travaille sur un reportage sur les probl\u00e8mes de facturation d'EDF et GDF. ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Pour cela, je cherche des particuliers ou des professionnels ayant eu un litige avec l'une des deux compagnies \u00e0 cause d'une surfacturation ou de tout autre probl\u00e8me qui aurait entra\u00een\u00e9 un pr\u00e9judice financier et/ou moral. ", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Si vous \u00eates dans cette situation, vous pouvez me joindre sur ce mail : paul.aveline@yahoo.fr", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Merci, Paul", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "moi j ai eu le meme probleme et mon ancien comptable, au demeurant tres inconpetant, christian boutillat de chez Axxium \u00e0 toulouse, n a rien vu !", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "@Energizor :", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Est-ce normal qu'il ne soit pas indiqu\u00e9 sur les factures EDF si la facture est bas\u00e9e sur une estimation ou un relev\u00e9? Si EDF se souciait de transparence, ne devraient-ils pas indiquer cette mention? Le consommateur comprendrait beaucoup mieux les hausses ou baisses subites sur sa facture... auraient-ils honte d'admettre qu'ils ne se d\u00e9placent que tr\u00e8s rarement en personne?", "title": ["EDF: estimations abusives de consommation"]},
{"post": "Bonjour", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 de compteur edf"]},
{"post": "Nous habitons une maison de 150 m2 chauff\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 une pompe \u00e0 chaleur, nous sommes 5.", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 de compteur edf"]},
{"post": "Nous avons toujours pay\u00e9 mensuellement nos facture et elles \u00e9taient jusque l\u00e0 assez stables aux environs de 230 euros.", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 de compteur edf"]},
{"post": "Certains me diront que c'est \u00e9lev\u00e9 mais nous nous trouvions \u00e7a raisonnable.", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 de compteur edf"]},
{"post": "Depuis 2 mois maintenant EDF ne nous pr\u00e9leve plus 230 euros mais 340, donc 100 euros de plus.", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 de compteur edf"]},
{"post": "Hier soir j'ai pris mon courage \u00e0 deux mains et j'ai appel\u00e9 EDF pour avoir des explications.", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 de compteur edf"]},
{"post": "Apr\u00e8s plus d'une demi heure au t\u00e9l\u00e9phone et plusieurs v\u00e9rifications nous nous sommes rendus compte qu'entre ce qu'affichait mon compteur et le relev\u00e9 de l'agent EDF il y avait une erreur de 9000 kWh hc en notre faveur.", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 de compteur edf"]},
{"post": "J'ai demand\u00e9 que l'agent repasse pour refaire le relev\u00e9 et celui ci ne peut venir que ds un mois et demi.", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 de compteur edf"]},
{"post": "Que dois-je faire? C'est \u00e0 s'arracher les cheveux.", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 de compteur edf"]},
{"post": "Quelqu'un a til d\u00e9j\u00e0 connu une telle situation ?", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 de compteur edf"]},
{"post": "Merci pour votre aide.", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 de compteur edf"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Disjoncteur en panne et surconsommation"]},
{"post": "Voil\u00e0, je voudrais avoir votre avis sur la situation suivante et sur mes chances d'obtenir gain de cause.", "title": ["Disjoncteur en panne et surconsommation"]},
{"post": "Le 25 juillet 2016, je re\u00e7ois un email (pendant mes vacances) d 'ERDF qui m'informe que mon voisinage connais des perturbations electrique importante (du courant dans la terre....) et que leur recherches les m\u00e8nent vers mon domicilie. il leur faut intervenir rapidement, heureusement mes parents sont sur place et leur ouvrent la porte. Diagnostique rapide d'ERDF, il faut changer le disjoncteur g\u00e9n\u00e9ral, qui ne se d\u00e9clenche pas et ne remplis pas son r\u00f4le de protection, ce qui explique le courant dans la terre .", "title": ["Disjoncteur en panne et surconsommation"]},
{"post": "Une fois le nouveau disjoncteur mis en place, il se coupe automatiquement, et ne se r\u00e9enclenche pas, tout au oins tant que le fusible de la maison, \u00e0 l'origine de la panne ne soit neutralis\u00e9, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 rapide \u00e0 trouver. Donc ERDF repart, plus d fuite de courant, nouveau disjoncteur, et fusible neutralis\u00e9.", "title": ["Disjoncteur en panne et surconsommation"]},
{"post": "A mon retour de vacance, je recherche la raison de la panne, et constate que ma hotte aspirante de cuisine, est \u00e0 l'origine du d\u00e9faut. Je d\u00e9branche et r\u00e9arme le fusible, miracle le disjoncteur reste enclench\u00e9....tout va bien, jusqu'au moment ou EDF me contacte Vendredi dernier, pour m'annoncer une r\u00e9gularisation de consommation anormale (+ 3300 \u20ac) alors qu'aucune modification n'a eu lieu dans notre maison. Bref une consommation *5 sur 6 mois!!!! soit 105 kw/par jours.", "title": ["Disjoncteur en panne et surconsommation"]},
{"post": "Hors depuis le d\u00e9branchement de la hotte nous sommes revenu  notre consommation normale de 25 kw/jours, la hotte \u00e9tait donc responsable de tout....ou presque, car si le disjoncteur avait fait son travail il se serait mis en d\u00e9faut d\u00e8s l'apparition de la panne, et nous aurait permis de r\u00e9agir imm\u00e9diatement (on aurait pas eu le choix de toute fa\u00e7on....) et \u00e9viter une surconsommation de cette ordre.", "title": ["Disjoncteur en panne et surconsommation"]},
{"post": "Donc outre les probl\u00e8mes de danger inh\u00e9rent au dysfonctionnement du disjoncteur et \u00e0 la non protection de la maison et des personnes, la surfacturation aurait pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9e.", "title": ["Disjoncteur en panne et surconsommation"]},
{"post": "A ce jour EDF se d\u00e9douane du probl\u00e8me, que puis je faire aupr\u00e8s ou contre EDF, ou ERDF pour qu'ils prennent une partie de la facturation en charge, n'ont ils pas une obligation de r\u00e9sultat dans leur service?", "title": ["Disjoncteur en panne et surconsommation"]},
{"post": "J'esp\u00e8re avoir \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis et attends vos conseils.", "title": ["Disjoncteur en panne et surconsommation"]},
{"post": "Merci \u00e0 tous", "title": ["Disjoncteur en panne et surconsommation"]},
{"post": "Je comprends que le probl\u00e8me vient de la hotte, donc un \u00e9quipement particulier. ERDF ou EDF n'est pas responsable du dysfonctionnement de l'\u00e9quipement ou de l'installation d'un particulier, sa responsabilit\u00e9 s'arr\u00eate au compteur connect\u00e9 au r\u00e9seau public.", "title": ["Disjoncteur en panne et surconsommation"]},
{"post": "Si la hotte est d\u00e9fectueuse, \u00e0 part le changement sous garantie pour un appareil de moins de 2 ans, rien \u00e0 esp\u00e9rer d'autre.", "title": ["Disjoncteur en panne et surconsommation"]},
{"post": "S'il s'agit d'une malfa\u00e7on dans l'installation \u00e9lectrique de la hotte, vous pouvez contacter l'installateur en lui demandant la mise au norme de l'installation et le remboursement de la surconsommation due \u00e0 sa faute professionnelle.", "title": ["Disjoncteur en panne et surconsommation"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Disjoncteur en panne et surconsommation"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Disjoncteur en panne et surconsommation"]},
{"post": "Bonsoir tout le monde,", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Suite \u00e0 un dysfonctionnement de mon compteur g\u00e9n\u00e9ral (il comptait seulement en heure pleine), ERDF/EDF me proposent de r\u00e9gulariser l'ann\u00e9e 2014 (seulement) de la fa\u00e7on suivante (leur calcul est bas\u00e9 sur ma consommation de 2014)  :", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "HC = 10 %", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "HP = 90 %", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Or pour moi le compteur ne fonctionne pas, depuis plus longtemps que l'ann\u00e9e 2014. (Pour info je ne fais que du 10% HC & 90 % HP depuis 2012 d'apr\u00e8s mes relev\u00e9s)", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Bizarre (mode sarcasme), depuis qu'ils ont chang\u00e9 le compteur (14/01/2015) ma consommation entre le 15/01/2015 et le 15/03/2015 j'en suis au ratio suivant :", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "HC = 49%", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "HP = 51%", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Sachant que tout mon \u00e9lectro m\u00e9nager est programmable (donc utilis\u00e9 pendant les heures creuses), mon chauffe eau (r\u00e9gl\u00e9 sur HC), que mon chauffage est \u00e9lectrique avec un thermostat d'ambiance et que mes HC se repartissent de 02:00 \u00e0 07:00 et de 12:30 \u00e0 15:30 (soit 8H donc 33% d'un jour)", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Est ce que certains d'entre vous, avec un abonnement HC/HP avez un ratio de consommation HC HP sur l'ann\u00e9e pour que je puisse me rendre compte s'ils m'enflent ?", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "D'avance merci de vos retours.", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Bonne soir\u00e9e.", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Vous vous faites enfler. En moyenne, la r\u00e9partition HC/HP est de l'ordre de 40/60.", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Vous avez un bon argument pour contester l'estimation foireuse d'ERDF.", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Envoyez-leur donc une lettre recommand\u00e9e avec AR, leur faisant remarquer que la r\u00e9partition HC/HP avec le nouveau compteur est de 49/51, et que vous demandez une r\u00e9gularisation de votre consommation depuis 2012 sur cette base.", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Bonsoir Energizor,", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Merci pour la r\u00e9ponse, je vais suivre vos conseils, je vais investiguer avant 2012 m\u00eame  ", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": " ", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Passez une bonne soir\u00e9e.", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "A charge de revanche.", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Vous pouvez contester vos factures jusque 5 ans en arri\u00e8re. Depuis mars 2010, donc.", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "C'est pr\u00e9cis\u00e9 dans les Conditions G\u00e9n\u00e9rales de Vente de votre contrat EDF (article 7-4) : \"", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Bonsoir Energizor, ", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Merci pour cette pr\u00e9cision, du coup je viens de faire le calcul depuis 2010 en prenant leurs relev\u00e9s, j'en suis \u00e0 un ratio de 20 % HC & et 80 % HP, ", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "De plus j'ai remarqu\u00e9 qu'en 2013, le compteur \u00e0 eu le m\u00eame sympt\u00f4me l'hiver, la partie HC n'a pas boug\u00e9e pendant 5 jours voir plus ", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": " (entre mon relev\u00e9 photo vers le 20/12 et le relev\u00e9 au 25/12 \u00e9crit sur ma facture edf) .", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Je viens de leur pr\u00e9m\u00e2cher le calcul et cela monte \u00e0 environ 850 \u20ac HT en fourchette basse sur les 5 derni\u00e8res ann\u00e9es, alors qu'ils viennent de me proposer 30 \u20ac !", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "La LAR part demain avec demande de r\u00e9solution \u00e0 l'amiable.", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Je vous tiens au courant de la suite.", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Encore merci beaucoups pour vos pr\u00e9cieux conseils !", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Bonne soir\u00e9e.", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Comme promis voici la suite de mon aventure :", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Retour de la LAR de refus car il ne faut pas envoyer le refus \u00e0 ERDF mais \u00e0 EDF (cherchez l'erreur)", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "donc", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "LAR \u00e0 EDF, pas de nouvelle silence radio (Fin Mars). ", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Mais (car il y a un mais) ils viennent de d\u00e9cider \u00e0 ma place, et mon fait un avoir de la somme qu'ils ont estim\u00e9es de fa\u00e7on unilat\u00e9rale, alors que j'ai envoy\u00e9 deux LAR de refus concernant leur proposition (EDF & ERDF).", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Que dois faire car perso ils vont m'avoir \u00e0 l'usure ? ", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Prendre un rdv avec mon agence \"que choisir\" ? ", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Je suis \u00e0 court d'id\u00e9es pour me faire entendre, interdiction de pr\u00e9l\u00e8vement ?", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "De plus si je change de fournisseur j'ai compris que je serais toujours d\u00e9pendant d'ERDF.", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Bonne soir\u00e9e.", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Aller voir Que Choisir est une bonne id\u00e9e, EDF n'aime pas trop \u00eatre titill\u00e9 par les associations de consommateurs.", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Vous pouvez aussi, puisque vous avez obtenu une r\u00e9ponse insatisfaisante \u00e0 une r\u00e9clamation, saisir le M\u00e9diateur National de l'Energie (sur son site internet www.energie-mediateur.fr).", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Oui, quand m\u00eame , seulement 10 % en heures creuses , c'est vraiment risible.", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Bonjour VAG & Ernegizor,", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Merci pour les conseils, et le soutien, je vais contacter le m\u00e9diateur EDF, et suite \u00e0 cela prendre un rendez vous avec Que Choisir.", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Je posterais la suite si cela peut servir \u00e0 quelqu'un.", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Bonne journ\u00e9e.", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Fred.", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Je ne vous ai pas conseill\u00e9 de contacter le m\u00e9diateur d'EDF (pay\u00e9 par EDF), mais le M\u00e9diateur National de l'Energie (ind\u00e9pendant).", "title": ["EDF Proposition regularisation HC 10% LOL"]},
{"post": "Nous avons re\u00e7u un mail \u00e0 l'en-t\u00eate EDF nous disant que nous n'avions pas pay\u00e9 notre facture du mois de juillet 2012 et que nous devions remplir leur questionnaire pour r\u00e9gulariser.", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "Bien s\u00fbr nous savions bien que cette facture \u00e9tait pay\u00e9e (le relev\u00e9 bancaire  de la carte bleue l'indiquait) donc , sans r\u00e9pondre \u00e0 leur questionnaire nous avons appel\u00e9 le service client EDF qui nous a dit qu'ils n'envoyaient jamais de relance par mail; ils ont demand\u00e9 qu'on leur tranf\u00e8re ce mail; ce que nous avons fait.", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "Il suffit de regarder l'adresse email de l'exp\u00e9diteur et de lire ce qui est indiqu\u00e9 apr\u00e8s le @...", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "Cela fait longtemps que je ne pr\u00e9viens plus EDF, Laposte et autres pour ce genre d 'email envoy\u00e9 par millions.", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "Arnaque pure.", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "J'ai re\u00e7u le m\u00eame mail me disant que je n'avais pas pay\u00e9 ma facture d'octobre. Et pour cause !", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "Je ne suis pas cliente chez eux. Et j'ai voulu aller plus loin pour voir. En cliquant sur le lien, mon site advisor m'a bloqu\u00e9 la page. L'URL ne venait plus du service Clients EDF et le site \u00e9tait reconnu comme faisant du pishing.", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "arnaque, oui, primo l'ortographe, la syntaxe et la grammaire sont parfois al\u00e9atoire...", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "deuxio les fins d'adresse ...@tartalacr\u00e8me.com sont bizarre...", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "et tertio leurs calculs sont parfois faux (vous nous devez 2*29,90 toujours pas r\u00e9gl\u00e9 \u00e0 ce jour....et plus loin, tu as. remplissez le formulaire afin de vous acquitter de vos 58,80\u20ac (ben voyons...", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "pour info en provenance d'orange aussi \u00e7a m'arrive presque tous les mois!!", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "mefianceeeee !!", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "message en provenance de paypal aussi...", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "de toutes fa\u00e7ons d\u00e9s qu'on me demande de v\u00e9rifier mes donn\u00e9es persos ou bancaires ===DANGER !!", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "Bis repetita (voir  \u00a7 Banque refuse de payer)", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "Quand vous recevez une demande par courriel semblant provenir d'EDF et que celle-ci vous semble douteuse,il faut la faire suivre \u00e0 l'adresse suivante:     bc-dp-p-dcspvs6@edf.fr.", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "Elle aboutira au service qui essaye de traquer les auteurs de cette demande", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "tr\u00e9s int\u00e9ressante cette adresse Gilu..", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "quelqu'un par hasard n'a pas celles des services concern\u00e9s chez Orange et toutes ces grandes maisons qui traquent les arnaques ???", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "Bonjour", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "Avec l'aide d'un forumiste,beaucoup plus comp\u00e9tent que moi avec internet,j'ai r\u00e9ussi \u00e0 faire ressortir l'adresse courriel et IP de l'exp\u00e9diteur ,informations que j'ai retransmises au  site auquel j'ai souscrit le syst\u00e8me de protection de mon ordinateur.Selon l'op\u00e9rateur qui m'a r\u00e9pondu ,sa compagnie va enqu\u00eater en direction des \u00e9l\u00e9ments indiqu\u00e9s.", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "Mais il m'a aussi signal\u00e9 qu'un site frauduleux peut tr\u00e8s bien se construire une adresse soit disant s\u00e9curis\u00e9e(cadenas avec  https)\u00c7a,c'est moins rassurant", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "Selon ce qui vous a \u00e9t\u00e9 r\u00e9pondu c'est effectivement peu rassurant. Le mail que j'ai re\u00e7u \u00e9tait aussi en https.", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "http://www.cnil.fr/en-savoir-plus/fiches-pratiques/fiche/article/spam-phishing-arnaques-signaler-pour-agir/", "title": ["EDF or not EDF?"]},
{"post": "La mairie de vailly sur sauldre 18260,r\u00e9nove totalement son b\u00e2timent sportif.EDF coupe le courant(avec un contrat EJP) pendant la dur\u00e9e des travaux et nous propose un nouveau contrat sans EJP.Cela est-il l\u00e9gal?", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "Attention, il n''est pas du tout certain que m\u00eame si c''est l\u00e9gal , EDF reprenne votre contrat EJP;\n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "Il faut savoir que depuis un bail (au noins 5 \u00e0 10 ans, EDF ne fait plus ce contrat, alors damandez-lui bien ce qu''il en adviendra par la suite", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "Pour les contrats 250kva dit tarif jaune le contrat EJP existe toujours.", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "A M. l''administrateur du site \n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "\n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "C''est dommage car l''information que vous avez laiss\u00e9e est tronqu\u00e9e\n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "et l''information devient erron\u00e9e le contrat tarif jaune est d''une puissance entre 36KVA et 250KVA\n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": " \n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "Votre coupe est s\u00e9v\u00e8re je me demande pourquoi ?", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "Je compl\u00e8te \u00e0 nouveau cette information. En tarif \"Bleu\" (puissance inf\u00e9rieure \u00e0 36Kva)le contrat EJP est en extinction. \n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "Toutes modifications de contrat (diminution ou augmentation de puissance, changement de titulaire entrainent la fin de ce contrat.\n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "\n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "Des familles remplacent le pr\u00e9l\u00e8vement des parents par un pr\u00e9l\u00e8vement sur leur propre compte (modification de RIB) mais cette pratique ne devrait pas \u00eatre utilis\u00e9e pour conserver l''EJP dans le logement.  \n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "\n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "Tentez tout de m\u00eame une m\u00e9diation avec le m\u00e9diateur de l''EDF mais sans garantie de succ\u00e8s. \n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "(En signalant qu''il s''agissait d''une interruption temporaire pour travaux. \n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "Si la puissance n''est plus la m\u00eame lors de la remise en fonction du compteur, c''est cuit.)\n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "\n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "Seul le tarif \"Jaune\" (puissance de 36KVA \u00e0 250KVA) permet aujourd''hui encore d''acc\u00e9der au contrat EJP.", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "bonjour\n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "je suis en phase d acquisition de mon logement et l ancien proprietaire avait un contrat EJP qu il souhaite me transferer. EDF lui dit que ce n est pas possible, car cela ne ce fait plus. Existet il un recours ? un argument que EDF ne pourrait contredire ?", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "c''est foutu, tu pourras pas concerver l''abonnement ejp de l''ancien propri\u00e9taire, edf ne gagne pas assez sur ce type de contrat et il l''\u00e9limine au fur et \u00e0 mesure, j''ai pu b\u00e9n\u00e9ficier de l''ejp et l''edf me demande de temps en temps si je veux changer ,nada nada et nada...", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "De toute fa\u00e7on compte tenu de la hausse astronomique des tarifs EJP au 1er aout 2009 , aux alentours de 55 %, cette formule n''est plus int\u00e9ressante .Je suis fort \u00e9tonn\u00e9 de lire dans la presse que la hausse sera d''environ 10%!\n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "A vos calculettes messieurs  les journalistes! En effet  les heures normales qui constituent plus de 95% de la consommation  augmentent de 56% (de 0,0558 \u00e0 0,0872 \u20ac le Kwa)\n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "L\u2019abonnement augmente de 102,36 \u00e0 163,14 soit  plus de 59%\n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "Et il en est de m\u00eame pour le tempo. Que les abonn\u00e9s prennent leurs calculettes , ils ne seront pas d\u00e9\u00e7us.\n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "Qu\u2019on se le dise !\n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "Cougarvert", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "Attention, l''augmentation est certes forte mais le premier prix fourni est hors taxes tandis que le second est TTC. N\u00e9anmoins ma facture augmentera de 10% avec exactement la m\u00eame consommation.\n", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "Si on abandonne les tarifs tempo et EJP nous consommerons davantage de courant les jours froids et EDF fera fonctionner un peu plus ses centrales au charbon, au fuel et au gaz. Ecologique n''est ce pas!", "title": ["EDF et EJP"]},
{"post": "EDF pratique parfois la susbtitution d'abonn\u00e9 sans le reconna\u00eetre.", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "Voici un p\u00e8re de famille qui sinstalle avec son \u00e9pouse et ses enfants mineurs dans une maison. Il provoque une mise en ligne aurp\u00e8s d'EDF et le voici abonn\u00e9. Voici en m\u00eame temps  que les membres de sa famille vont pouvoir consommer de l'\u00e9lectricit\u00e9 gratuitement  pour leur compte personnel en toute l\u00e9galit\u00e9 puisqu'ils ne sont pas des tiers par rapport \u00e0 l'abonn\u00e9 (cf article 2 des CGV d'EDF).", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "Plus de 30 ans s'\u00e9coulent; la prescription cristallisant la gratuit\u00e9 a fait son oeuvre entre le p\u00e8re et ses enfants qui n'ont pas pu pour des raisons \u00e9conomiques s'en aller.", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "Puis suite \u00e0 de manoeuvres d'un membre proche de la famille, le p\u00e8re est plac\u00e9 en maison de retraite \u00e0 des tarifs prohibitifs , et mis sous tutelle apr\u00e8s rapport m\u00e9dical sur dossier. ", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "Les enfants imp\u00e9cunieux (n'ayant jamais eu droit au RMI-RSA puisqu'ils vivaient chez leurs parents) re\u00e7oivent un jour un courrier d'EDF \u00e0 leur nom :\" Messieurs les abonn\u00e9s, vous nous devez la somme de ...\".", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "Ils prennent contact aussit\u00f4t qu'ils le peuvent avec EDF, pr\u00e9cisent qu'ils n'ont jamais \u00e9t\u00e9 abonn\u00e9s, demandent \u00e0 EDF la preuve de la conclusion du contrat entre EDF et eux...L\u00e0 on leur dit d'abord que puisque la facture r\u00e9dig\u00e9e par EDF comporte leur nom, c'est qu'ils sont les abonn\u00e9s ; EDF maintient cette version alors qu'EDF reconna\u00eet que jusqu'\u00e0 la facture derni\u00e8re c'\u00e9tait le nom de leur p\u00e8re qui y figurait et que c'\u00e9tait de sa banque que provenait le paiement. Puis parce qu'ils rappellent les r\u00e8gles du jeu en mati\u00e8re de contrat \u00e0 distance, EDF finit par reconna\u00eetre que c'est sur demande du tuteur que substitution de noms a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9e .", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "L\u00e0 on leur indique qu'ils ont de la chance d'\u00eatre des abonn\u00e9s puisque le tuteur ne peut pas faire couper l'abonnement; ils ont donc de la chance de pouvoir payer eux-m\u00eames pour ne pas subir une coupure d'\u00e9lectricit\u00e9 alors qu'ils sont au tout \u00e9lectrique. EDF leur indique que si la substitution est effac\u00e9e, le tuteur pourra entra\u00eener les m\u00eames cons\u00e9quences en bloquant le paiement. Joli deal !", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "Vous imaginez bien que les enfants ne b\u00e9n\u00e9ficient plus des d\u00e9penses  familiales pour les aurtres postes budg\u00e9taires et qu'ils sont donc \u00e0 la t\u00eate d'une somme plus importante depuis que les parents ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s et ne disposent plus de leurs comptes.", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "M\u00e9fiez-vous !", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "Ici, EDF n'a pas, de son propre chef, modifi\u00e9 le nom du titulaire du contrat. Il s'agit bien d'une demande du tuteur (l\u00e9gal, je suppose ?) du client, qui a demand\u00e9 explicitement de faire cette modification (par courrier, j'imagine ?)", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "Le tuteur aurait parfaitement pu demander la r\u00e9siliation du contrat, ce qui aurait entra\u00een\u00e9 pour les membres de la famille :", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "- une coupure d'\u00e9lectricit\u00e9 si, non pr\u00e9venus de cette r\u00e9siliation, ils n'avaient pas souscrit de contrat \u00e0 leur nom de leur propre chef.", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "- \u00e9ventuellement quelques jours sans \u00e9lectricit\u00e9", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "- des frais de souscription de contrat de 25 \u20ac.", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "Mais bon, rien n'emp\u00eache les membres de la famille de r\u00e9silier le contrat, de choisir un autre fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9... car je suppose qu'ils ont besoin d'\u00e9lectricit\u00e9, non ?", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "A quel titre la coupure d'\u00e9lectricit\u00e9 pouvait avoir l\u00e9galement  lieu ?, car EDF est engag\u00e9e dans une relation d'affaires \u00e9tablie avec les tiers b\u00e9n\u00e9ficiaires du contrat d'abonnement, et elle engagerait sa responsabilit\u00e9 .", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "A quel titre des contractants peuvent-ils s'entendre pour cr\u00e9er des obligations \u00e0 la charge d'un tiers au contrat ? C'est une violation directe de l'article 1165 du code civil.", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "Tout cela correspond \u00e0 un montage sur le dos d'une tierce personne.", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "Bonsoir claude,", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "Je vous donnais le point de vue d'un salari\u00e9 du secteur de l'\u00e9nergie.", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "Je ne suis pas juriste, et je ne vous suis pas du tout. ", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "Sans rancune !", "title": ["Substitution d'abonn\u00e9 par EDF"]},
{"post": "Je r\u00e8gle mes factures d'\u00e9lectricit\u00e9(EDF)par pr\u00e9l\u00e8vement automatique et cela depuis des d\u00e9cennies.Mais hier au soir,je re\u00e7ois un courriel m'informant que le dernier paiement de ma facture avait \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 par ma banque.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Je suppose de suite une arnaque,et pourtant tout semble correct quant \u00e0 la pr\u00e9sentation et au libell\u00e9.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Le cadenas  et httpS  figurent bien,les r\u00e9f\u00e9rences de mon contrat sont justes et l'adresse de l'\u00e9metteur correspond bien \u00e0 celle par laquelle je re\u00e7ois mes factures \u00e9lectroniques.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "On me demande donc de saisir un RIB,ce que je fais,en indiquant celui d'origine.Mais la demande est rejet\u00e9e,car je devais alors en indiquer un autre diff\u00e9rent,ce que je ne pouvais faire n'ayant qu'un seul compte en banque .", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Du coup j'alerte ma banque,puis je consulte ma derni\u00e8re facture  et je v\u00e9rifie qu'elle a bien \u00e9t\u00e9 pay\u00e9e,ce que me confirme mes relev\u00e9s.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Alors ce matin,ayant la possibilit\u00e9 de le faire m\u00eame un samedi,j'ai t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 \u00e0 EDF en demandant de regarder mon compte et de me dire ce qui n'allait pas.Il n'y a rien d'anormal sur votre compte me r\u00e9pond le conseiller qui s\u2019enqui\u00e8re de la raison de ma demande.Ce doit \u00eatre une arnaque en conclut il.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Et pourtant,ayant gard\u00e9 le courriel,ce matin je l'ai encore examin\u00e9 sous tous ses aspects et j'en conclu \u00e0 99,9 % que c'est bien EDF qui me l'a envoy\u00e9.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Avez vous \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 ce genre de \"m\u00e9saventure\" ?", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Sinon,sachez que cela peut vous arriver.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "@gilu", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "j'en ai re\u00e7u un aussi, faites attention car pour moi c'\u00e9tait bien du phishing (hame\u00e7onnage). Je ne peux pas vous aider beaucoup car je m'en suis d\u00e9barrass\u00e9. De m\u00e9moire, le titre devait \u00eatre quelque chose du genre, non-r\u00e9ception-de-paiement ? Il aurait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9f\u00e9rable de ne pas l'ouvrir, si vous l'avez fait de ne rien saisir et d'appeler l'EDF avant toute action sur Internet. Les \u00e9metteurs de phishing font de moins en moins de fautes d'orthographe et cerise sur le g\u00e2teau ceux l\u00e0 renvoient sur le vrai num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone de l'EDF. Si vous survolez le lien propos\u00e9 (ne cliquez pas) avec le pointeur de la souris lisez l'URL qui s'affiche sur la barre d'\u00e9tat, en bas du cadre de Windows Live Mail ou Outlook Express,  elle ne redirige pas sur l'EDF (...?). Regardez dans la source du message (on peut le faire sans ouvrir le mail) en face de Return Path : lisez-vous bp06.net, \u00e7a n'est pas l'EDF (...?). Si votre compte en ligne est \u00e0 jour et si l'EDF vous le confirme au t\u00e9l\u00e9phone il n'y a aucune raison de le mettre en doute et il n'y a jamais aucune raison de saisir un RIB depuis un e-mail. A ma connaissance l'EDF fait ses relances par voie postale.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Quoi qu'il en soit ne saisissez jamais rien en partant d'un e-mail.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Si ce n'est pas votre cas, je l'esp\u00e8re, cela servira \u00e0 d'autres.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Cordialement.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Merci,vous \u00eates vraiment un brave gars.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Votre r\u00e9ponse m'a un peu plus effray\u00e9 ,mais ce n'est pas plus mal,car j'apprend au moins quelque chose.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Mes connaissances Internet sont tellement basiques que je ne sais m\u00eame pas trop ce qu'est l'URL .Quoiqu'il en soit,j'ai essay\u00e9 de faire comme vous le dite,c'est \u00e0 dire que j'ai point\u00e9 ma souris sur le lien propos\u00e9.En bas de l'\u00e9cran \u00e0 gauche s'est alors affich\u00e9 une ligne commen\u00e7ant par https://monagencepart.edf.fr ....que j'ai retrouv\u00e9e en faisant la m\u00eame chose sur mes factures \u00e9lectroniques datant de plusieurs mois.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Qu'en pensez-vous ?", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Merci", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "PS:c'est parce que malgr\u00e9 tout j'avais un doute de phishing que j'ai \u00e9cris mon premier message,afin d'alerter les forumistes si n\u00e9cessaire", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Si vous \u00eates mensualis\u00e9, pas de souci \u00e0 se faire. Si r\u00e9clamation il y a, EDF, FT, GDF, etc. vous adresse un courrier postal et pas de courriel.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Ces messages sont des arnaques pour r\u00e9cup\u00e9rer vos donn\u00e9es personnelles, donc => poubelle sans m\u00eame les ouvrir", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "@gilu", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "URL: c'est un sigle pour d\u00e9signer l'adresse Internet d'un site, \u00e7a n'est autre que https://www.monagence.... par exemple.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Pour mon cas je suis s\u00fbr que c'\u00e9tait du phishing mais comme je vous disais je n'ai plus le mail et ne peux plus faire d'autres v\u00e9rifications. C'est arriv\u00e9 par ma bo\u00eete Free (Free n'y est pour rien, EDF non plus).", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Voici un lien qui renvoit sur une page d'alerte phishing de l'EDF :", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "http://particuliers.edf.com/autres-pages-82736.html", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "qui d\u00e9crit des probl\u00e8mes actuels dont ils sont victimes, sa lecture vous aidera peut-\u00eatre \u00e0 d\u00e9terminer dans quel cas vous vous trouvez. Suivez les conseils d' EDF.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Le lien : https://monagencepart.edf.fr, sur deux navigateurs, firefox et chrome, fait l'objet d'une redirection vers un site qui n'est pas trouv\u00e9.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Internet Explorer renvoit \u00e0 priori sur la page d'authentification \u00e0 l'espace client d' EDF (mais on peut douter de tout...). Pourquoi les deux autres navigateurs ont-ils un comportement diff\u00e9rent...?", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Etiez-vous dans votre espace client quand vous avez saisi ?", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Si vous avez encore le mail, sans l'ouvrir, dans la liste de r\u00e9ception, clic droit -> Propri\u00e9t\u00e9s -> Onglet d\u00e9tails, lire en face de Return Path : ", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "c'est l'\u00e9metteur du mail, le comparer avec les conseils d'EDF ou le saisir dans le champ google et consulter les premiers liens.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Bon, ne paniquez pas quand-m\u00eame, ce que vous pouvez faire si vous avez un doute je ne sais pas, mais au moins consulter votre compte bancaire fr\u00e9quemment.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Cordialement.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Hier au soir j'est re\u00e7u un nouveau courriel intitul\u00e9 \"Avis avant coupure\"", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "J'ai donc recontact\u00e9 EDF qui m'a bien reconfirm\u00e9 que mon compte est \u00e0 jour,et qu'en cons\u00e9quence il s'agit bien d'une tentavive frauduleuse", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Mais avant d'avoir pu r\u00e9ellement t\u00e9l\u00e9phon\u00e9,j'ai du attendre plus de 30 mn en temps cumul\u00e9.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Alors pour vous \u00e9viter cette attente,si vous recevez un courriel au nom d'EDF et qu'il vous semble douteux,vous pouvez le faire suivre \u00e0 cette adresse:", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "                                    bc-dp-p-dvsps6@edf.fr", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "En fait,avec l\u2019exp\u00e9rience que je suis en train de me faire,il me semble pr\u00e9f\u00e9rable de ne pas mettre le courriel douteux \u00e0 la poubelle(comme mallo et unbravgars que je remercie pour leur aide en passant))sans auparavant, et sans l'avoir ouvert,le faire suivre aux organismes \"concern\u00e9s\" c'est \u00e0 dire dans mon cas,\u00e0 EDF,\u00e0 ma banque  et \u00e0 l'organisme  qui surveille la s\u00e9curit\u00e9 internet de mon ordinateur(qui pour ce dernier ,en principe ,annonce bien dans la protection souscrite  q'il nous pr\u00e9munit contre le phishing).", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "En tous les cas,l'ayant gard\u00e9 ,mais sans l'ouvrir,j'ai pu v\u00e9rifier que pratiquement toutes les mentions  qui y sont report\u00e9es sont rigoureusement identiques \u00e0 celles que j'ai pu v\u00e9rifier sur des documents EDF vieux de plusieurs mois,tout comme le graphisme,au point que je me demande aussi s'il ne s'agirait pas d'un bug dans le syst\u00e8me EDF,dans la mesure o\u00f9 apr\u00e8s le premier message qui m'annon\u00e7ait le refus de payer de ma banque,s'en est suivi un second 2 jours plus tard m'informant d'un Avis de coupure,tout simplement  et sans que j'ai quelque chose d'autre \u00e0 faire(je suppose qu'il y a dans leur syst\u00e8me une possibilit\u00e9 de relance automatique).J'ai pris tout de m\u00eame la pr\u00e9caution de me faire envoyer un courriel par EDF me confirmant que tout \u00e9tait en ordre dans mon contrat.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Malgr\u00e9 tout,inutile de dire que je v\u00e9rifie mon compte bancaire plusieurs fois par jour", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Bonjour gilu,", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "c'est bizarre en effet mais pourtant dans ses pages Internet EDF dit bien qu' elle n'effectue jamais de relance par e-mail suite \u00e0 un d\u00e9faut de paiement ce qui est une option assez r\u00e9pandue pour beaucoup de grandes entreprises.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "http://particuliers.edf.com/autres-pages-82736.html", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Pour les annonces de coupure je serais tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9 que cela se fasse par mail et il y a probablement plusieurs relances postales surtout en hiver. Autant une LRAR qui apporte une preuve de remise au destinataire peut avoir une valeur juridique, qu' un mail implique entre autres qu' on allume l'ordinateur. Personne n' y est tenu et la d\u00e9marche est inverse. Toutefois, le mieux est en effet de leur en demander confirmation, ils doivent savoir s'il vous ont envoy\u00e9 un courriel m\u00eame s'il s'agit d'un envoi automatis\u00e9.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Vous avez aussi de nombreux renseignements sur le site de la CNIL :", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "http://www.cnil.fr/en-savoir-plus/fiches-pratiques/fiche/article/spam-phishing-arnaques-signaler-pour-agir/", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Cordialement.", "title": ["Paiement refus\u00e9 par la banque"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "J'ai re\u00e7u il y a quelques jours un ch\u00e8que de 7 Euros 62 de la part d'EDF et ceci sans explications. A ma demande par courriel pour savoir \u00e0 quoi cela correspondait, il m'a \u00e9t\u00e9 r\u00e9pondu par la m\u00eame voie que \" suite \u00e0 la modification de leur syst\u00e8me informatique \" ils remboursaient les \"avances sur consommations\" per\u00e7ues lors de la cr\u00e9ation de l'abonnement.", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "J'ai achet\u00e9 ma maison aux environs de 77 , 78 et j'ai du m'abonner chez eux dans ces eaux l\u00e0, je n'ai aucune id\u00e9es de ce que j'ai pu r\u00e8gler \u00e0 l'\u00e9poque comme avance \u00e9ventuelle, mais je ne penses pas que ce que j'ai pay\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque corresponde \u00e0 ce montant en \"francs constants\". Ne devaient ils dans ce cas pas r\u00e8gler \u00e9galement des interr\u00e8ts ???", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Quelcun a t il eu \u00e9galement cette bonne nouvelle.?", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "A une certaine \u00e9poque (ann\u00e9es 1970) certains contrats EDF impliquaient que le client paie une \"avance sur consommation\" de 50 francs, qui auraient d\u00fb normalement vous \u00eatre rembours\u00e9s \u00e0 la r\u00e9siliation du contrat.", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Le nouveau syst\u00e8me de facturation d'EDF ne g\u00e9rant plus ce type de contrat, EDF vous rembourse ces 50 F (7,62 \u20ac) aujourd'hui, au lieu d'attendre la r\u00e9siliation.", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Il ne s'agissait pas d'un pr\u00eat que vous aviez fait \u00e0 EDF. Il n'est donc pas question de francs constants ou d'int\u00e9r\u00eats.", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Bonjour et meileurs voeux Energizor,", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Je m'excuse de n'avoir ni lu ni r\u00e9pondu plus t\u00f4t \u00e0 votre intervention.", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Je comprends bien ce que vous me dites, il ne s'agissait pas d'un pr\u00e8t \u00e0 EDF mais malgr\u00e8s tous il s'agit de 50 Fr des ann\u00e9es 70 qui multipli\u00e9s par des milions d'usagers repr\u00e9sentent un beau pactol qu'ils ont fait fructifier depuis. A l'\u00e9poque cela devait repr\u00e9senter pour un usager moyen deux mois de consommation et d'abonnement. Je pensais pourvoir esp\u00e8rer me voir rembourser l'\u00e9quivalent aujourd'hui, soit environ 60 Euros. En ce qui me concerne, \u00e0 l'\u00e9poque, ces 50 Fr repr\u00e9sentaient tout de m\u00eame une certaine somme compar\u00e9e \u00e0 mon salaire, et qui \u00e9taient immobilis\u00e9s.", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Mais je ne suis qu'un doux r\u00e8veur en pensant qu'il y a encore une justice commerciale envers les usagers de tel ou tel grand groupe.", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "@micalement", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "RJ", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Vous avez raison : on peut r\u00eaver !...", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Bonjour ", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "je viens de recevoir le r\u00e9capitulatif des consommations  depuis juillet 2011 et EDF retire les consommations  deja pay\u00e9es(factures interm\u00e9diaires)  en prix hors taxe  (sans TVA) or j'ai d\u00e9j\u00e0 pay\u00e9 de la TVA sur cette somme .   ", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "et ensuite je repaye de la TVA sur le montant global des consommations depuis 6 mois .. ", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "le calcul est le m\u00eame pour les abonnements .. ", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "nous payons une TVA \u00e0 la fois sur les abonnements (5.5%) et sur les consommations (19.6%) dans les factures interm\u00e9diaires et ensuite ", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "dans le r\u00e9capitulatif de la facture globale , EDF retire les abonnnements et les consommations d\u00e9j\u00e0 r\u00e9gl\u00e9es mais en HT!!", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "j'ai l'impression que cela nous fait payer une TVA sur une somme qui n'existe pas puisque c'est enlev\u00e9 par la suite .. ", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "HELP!  qui peux expliquer ce tour de passe-passe ? ou alors j'ai mal compris ??", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "therese", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Oui, vous avez mal compris.", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "La TVA de la derni\u00e8re facture ne porte que sur la diff\u00e9rence.", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Prenons un exemple simple.", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Vous avez une premi\u00e8re facture estim\u00e9e avec 100 \u20ac HT de consommation. On vous fait payer l\u00e0-dessus 19,60% de TVA, Soit 19,60 \u20ac", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Deux mois apr\u00e8s, vous avez une deuxi\u00e8me facture estim\u00e9e avec 120 \u20ac HT de consommation. On vous fait payer la TVA, soit 23,52 \u20ac.", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Deux mois apr\u00e8s, vous recevez une facture bas\u00e9e sur le relev\u00e9 de compteur, qui r\u00e9v\u00e8le que pour les six mois, vous en avez eu pour 500 \u20ac HT de consommation.", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "EDF commence par enlever aux 500 \u20ac les consommations hors taxes d\u00e9j\u00e0 pay\u00e9es.", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "500 \u20ac - 100 \u20ac - 120 \u20ac = 280 \u20ac", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Puis vous fait payer la TVA sur les 280 \u20ac restants, soit 54,88 \u20ac.", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Rassur\u00e9 ?", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "De fait EDF ne fait payer la TVA que sur la diff\u00e9rence de consommation, mais comment font-t-ils dans le cas o\u00f9 l'usager a \u00e9t\u00e9 trop largement estim\u00e9 et qu'il a pay\u00e9 d'avance plus que ce qu'il a consomm\u00e9 jusqu'au relev\u00e9, rembourse-t-ils alors la TVA sur ce qu'ils remboursent ?", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "je pose cette question car GDF a voulu me faire payer une facture de 11000\u20ac de gaz pour 2 mois (suite \u00e0 une erreur de relev\u00e9 de leur sous-traitant) et voulait que je paye, en me remboursant le m\u00e8tre cube de gaz trop per\u00e7u moins cher qu'ils me l'avaient fait payer : r\u00e9sultat, non seulement j'avan\u00e7ait 11000\u20ac, mais ils me grugeaient de 1500\u20ac ! j'ai mis 6 mois avec menaces de coupure \u00e0 prouver que j'avais raison avec l'aide de salari\u00e9s GDF qui m'ont aid\u00e9, mais l'ann\u00e9e suivante, \u00e0 la date anniversaire, l'estimation s'est \u00e0 nouveau bas\u00e9e sur 11000\u20ac ! et il a fallu se battre pour ne pas payer cette estimation.", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Je suis exactement dans ce cas : j'ai resili\u00e9 mon abonnment car j'emmenage chez mon ami, mais au depart de mon appartement, j'ai pu constater que mon releve reel final affirme que j'ai consomme moins que ce qu'edf m'a estim\u00e9 et fait payer sur la periode de facturation precedent mon depart. Bien sur edf s'apprete a me reverser de l'argent mais uniquenent sur le surestim\u00e9 Ht!!!! Or j'ai pay\u00e9 une tva et des taxes locales indues puisque je n'ai pas consomm\u00e9 toute l'electricit\u00e9 qui m'a ete facturee. J'ai eu un agent edf en ligne qui m'a dit que je devais reclamer la tva a l'etat... Mais ca me semble tout a fait anormal! Je suis un particulier qui verse une tva a une entreprise. Si l'entreprise me surfacture, elle devrait tout me rembourser tva comprise et gerer directement avec les impots la rectification de sa perception de tva et autres taxes, enfin c'est ce qu'on fait quand on gere son eurl/ sarl, ce me semble... Peut-on m'expliquer en quoi cela est normal? Merci d'avance.", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "J'ai re\u00e7u hier une facture m'informant d'une r\u00e9\u00e9valuation de mon pr\u00e9l\u00e8vement mensuel suite \u00e0 un relev\u00e9 interm\u00e9diaire. Le montant est de 12,54 par mois jusqu'au mois de juin, date de ma facturation r\u00e9elle. ", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Je suis all\u00e9 relev\u00e9 mon compteur et fait mes comparaisons qui ne justifient pas cette r\u00e9\u00e9valuation. J'ai donc fait un courrier qui part \u00e0 EDF demain.", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "J'ai regard\u00e9 un peu ce qui se disait sur ce sujet et tomb\u00e9 sur une m\u00eame discussion de janvier 2012. ", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "En fouillant, je suis tomb\u00e9 sur ce post et d\u00e9cid\u00e9 de poser \u00e9galement mon probl\u00e8me afin de relancer le sujet. Peut \u00eatre d'autres internautes se joindront \u00e0 moi. Nous pourrons voir un peu comment notre fournisseur historique pioche sur le territoire ses banquiers \u00e0 taux z\u00e9ro que nous sommes.", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "1) Vous avez r\u00e9ussi \u00e0 simuler votre facture EDF \u00e0 partir du relev\u00e9 de votre compteur ? Vous avez d\u00fb attraper une bonne migraine... La plupart des gens ne s'en sortent pas sans de graves s\u00e9quelles !", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "2) \u00cates-vous absolument s\u00fbr que votre facture de juin ne sera pas plus \u00e9lev\u00e9e finalement ? Avez-vous tenu compte de l'hiver (qui ne fait que commencer) ? Et de l'augmentation de la CSPE au 1er janvier 2013 ?", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "3) Allez-y ! Donnez vos chiffres de consommation sur le forum, que l'on voie un peu...", "title": ["EDF avance sur consommation"]},
{"post": "Bonjour,\n", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "EDF veut remplacer mon ancien compteur par le nouveau. M''est il possible de refuser ce remplacement ou de ne pas signer la fiche d''intervention comme le recommande les mails que je re\u00e7ois. Quels sont les risques ?", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Dans le dossier technique sur le compteur communiquant Linky,que vous pouvez consulter \u00e0 cette adresse : http://ufc-quechoisir-var-est.org/pdf/etudes-ufc-compteurs-linky.pdf , l'association rappelle que l'abonn\u00e9 est tenu de laisser ERDF acc\u00e9der aux compteurs.", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "En cas de refus, vous seriez donc en d\u00e9faut et vous exposeriez probablement \u00e0 des ennuis.", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Cordialement,", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Il n'est pas possible de s'opposer \u00e0 un changement de compteur sans aller \u00e0 l'encontre de votre contrat EDF.", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "En effet, les Conditions G\u00e9n\u00e9rales de Vente de votre contrat EDF pr\u00e9cisent (article  6.3) : \"Les appareils de mesure et de contr\u00f4le sont entretenus et v\u00e9rifi\u00e9s par EDF. \u00c0 cette fin, les agents d\u2019EDF doivent pouvoir acc\u00e9der \u00e0 tout moment \u00e0 ces appareils sur justification de leur identit\u00e9. [...] EDF pourra proc\u00e9der au remplacement des appareils en fonction des \u00e9volutions technologiques.\"", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Dans l'article 3.4, il est \u00e9galement pr\u00e9cis\u00e9 que \"EDF pourra r\u00e9silier le contrat en cas de non-respect par le client de l\u2019une de ses obligations pr\u00e9vues au pr\u00e9sent contrat, apr\u00e8s mise en demeure de remplir ses obligations adress\u00e9e au client et rest\u00e9e sans effet dans un d\u00e9lai de 30 jours.\"", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Donc, refuser un compteur Linky entra\u00eenerait automatiquement la r\u00e9siliation, et donc une coupure d'\u00e9lectricit\u00e9.", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Bon, cette histoire Linky c'est la bouteille \u00e0 l'encre. Car non seulement on risque de payer l'abonnement plus cher (et peut-\u00eatre beaucoup) mais aussi la consommation qui tiendra compte des demandes en \u00e9lectricit\u00e9 heure par heure et qui plus est peut provoquer des coupures intempestives (froid, par ex.) ", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "En plus le syst\u00e8me \u00e9tant intrusif pour aller voir quel appareil fonctionne et combien il consomme, ERDF utilise une onde porteuse du type CPL-G1 ou \u00e0 terme CPL-G3 qui pr\u00e9sente un taux de rayonnements infiniment sup\u00e9rieur \u00e0 ceux des portables et antennes des portables. ", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Donc, l\u00e0 \u00e7a devient un PROBLEME DE SANTE PUBLIQUE et je pense qu'il serait utile que nos organisations de d\u00e9fense des consommateurs et les groupes \u00e9cologistes devraient  rapidement d\u00e9velopper des actions et p\u00e9titions avant qu'il ne soit trop tard. ", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Normalement, au taux de rayonnements en cause, les installations \u00e9lectriques devraient se faire par cable blind\u00e9, ce qui veut dire remplacer tous nos fils \u00e9lectriques existants dans la maison ou l'appartement ! Qui paiera ?", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Les rayonnements en cause peuvent aussi provoquer des ennuis \u00e0 vos syst\u00e8mes domotiques existants (chaudi\u00e8re qui se met en marche \u00e0 des heures indues, volets se fermant ou s'ouvrant n'importe quand). Perturbation des wi-fi.", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Enfin, rien que du plaisir..", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Au Qu\u00e9bec o\u00f9 les m\u00eames probl\u00e8mes se sont pos\u00e9s avec un compteur du m\u00eame type, un tribunal vient d'ordonner le d\u00e9montage de tous les compteurs d\u00e9j\u00e0 install\u00e9s pour cause d'atteinte \u00e0 la sant\u00e9 publique. Notre juridiction sera-t-elle plus frileuse que celle du Qu\u00e9bec ?", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "On peut utilement aller consulter le site NEXT-UP ORGANISATION qui a publi\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment d'enqu\u00eates et de documentations sur le sujet; ce site indique qu'il est possible de faire installer entre le compteur et le tableau \u00e9lectrique un dispositif qui coupe les rayonnements ce qui d'une certaine fa\u00e7on rend inop\u00e9rantes certaines fonctions du compteur, mais qui \u00e9vite de subir les rayonnements dans le volume habit\u00e9.", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Bon, voil\u00e0 pour l'essentiel mais c'est \u00e0 suivre et en urgence, Besson voulant faire passer la pose des Linky en force. ", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Que chacun en parle autour de lui afin que le maximum de personnes soit inform\u00e9es des dangers de cette installation, non seulement au plan \u00e9conomique mais aussi au plan de la sant\u00e9.", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Bon courage \u00e0 tous et \u00e0 bient\u00f4t.", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Une onde porteuse du type CPL-G1 !!!!", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Ciel ! Je suis terroris\u00e9 !", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "(dit-il en allumant sa clope et en appelant sa copine avec son portable pr\u00e8s d'une ampoule basse consommation)...", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Je conseille \u00e0 tout ceux qui s'int\u00e9ressent aux nouveaux compteurs la lecture du JORF du 18 janvier 2013, avis de la CNIL sur les compteurs communicants.", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Notamment, la CNIL explique que les courbes de charge relev\u00e9es toutes les 10mn permettent de conna\u00eetre les habitudes de consommation du m\u00e9nage : heures de lever et coucher, p\u00e9riodes d'absence, consommation d'eau chaude, nombre de personnes pr\u00e9sentes, ...", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Plus loin, la CNIL recommande (elle devrait l'exiger) que la courbe de charge ne soit collect\u00e9e qu'avec le consentement expr\u00e8s des personnes concern\u00e9es. Si l'on ne peut s'opposer au changement de compteur, on doit pouvoir refuser un pas de mesure sup\u00e9rieur \u00e0 une journ\u00e9e.", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Il serait bon que les juristes de Que Choisir se penchent sur ces modalit\u00e9s et nous donnent des conseils pour \u00e9viter cette nouvelle intrusion dans notre vie priv\u00e9e.", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "  Bonjour,", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": " Depuis quelque temps, circulent plusieurs courriels demandant de ne signer en aucun cas, m\u00eame une fiche de fin de travaux lors de la pose de ce nouveau compteur, quelque soit la personne qui intervient.", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": " Je voudrai savoir ce qu'il en est du point de vue juridique.", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": " Peut-on dissocier l'acte physique de l'intervention et le quitus de l'acte effectu\u00e9 ?", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": " Cordialement,", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "  dd54", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "PERSONNE ne vous demandera de signer quoi que ce soit lors du changement du compteur. Le compteur ne vous appartient pas. Il fait partie du r\u00e9seau public d'\u00e9lectricit\u00e9 et ERDF change un compteur quand \u00e7a leur chante. Pas besoin de votre signature.", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Les courriels que vous avez vus circuler sont de la foutaise par paquet de douze.", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "   Bonjour,", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Merci Energizor pour cette r\u00e9ponse br\u00e8ve et claire, elle me convient tout \u00e0 fait !", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Cordialement", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Donc si je comprend bien,EDF fait payer le renouvellement de ses compteurs aux consommateurs !", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Donc des demain le tarif consultation pour chaque employ\u00e9 d'EDF sera \u00e0 70\u20ac et non 23\u20ac, parceque \u00e7a me chante et encore si j'en ai l'envi !", "title": ["compteur EDF"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Si je vous contacte ce soir c'est que je suis dans une situation tr\u00e8s d\u00e9licate. Je vais essayer de vous la r\u00e9sumer ci-apr\u00e8s.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "En Septembre 2012, j'ai ouvert un contrat chez EDF pour le logement de ma compagne. Nous nous sommes aper\u00e7us au bout de 2-3 mois que le compteur \u00e9tait bloqu\u00e9 en heures pleines. J'ai donc contact\u00e9 l'assistance pour le signaler afin qu'un technicien se d\u00e9place pour constater le probl\u00e8me et changer le compteur.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Premier probl\u00e8me \u00e9tant donn\u00e9 que le technicien n'a pas daign\u00e9 se pr\u00e9senter malgr\u00e9 ma pr\u00e9sence sur les lieux (j'avais pris la peine de me lib\u00e9rer au niveau de mon travail). J'ai juste eu droit \u00e0 un appel t\u00e9l\u00e9phonique me disant qu'il ne trouvait pas et qu'il n'avait pas le temps de chercher.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "J'ai rappel\u00e9 le service client pour d\u00e9noncer cette situation dans les 10 minutes qui suivaient afin que cela ne puisse me porter pr\u00e9judice et afin de porter le probl\u00e8me au dossier. Par la suite, il a \u00e9t\u00e9 impossible de reprogrammer un rendez-vous pour faire constater le probl\u00e8me.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "En F\u00e9vrier, ma compagne a entrepris de d\u00e9m\u00e9nager pour cause de quasi-insalubrit\u00e9 de l'appartement (vices cach\u00e9s) et j'ai donc recontact\u00e9 l'assistance pour savoir quelle proc\u00e9dure suivre. La hot-lineuse m'a expliqu\u00e9 que je devais faire ma r\u00e9siliation avec intervention d'un technicien pour constater le blocage du compteur sans quoi je ne pourrais jamais avoir de rattrapage. J'ai donc suivi son conseil et accept\u00e9 cette proc\u00e9dure.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "J'ai pris mon jour de cong\u00e9, le technicien est venu, a constat\u00e9 le probl\u00e8me et est reparti. (Au passage, EDF ont eux aussi une visibilit\u00e9 compl\u00e8te du probl\u00e8me \u00e9tant donn\u00e9 que le compteur \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 bloqu\u00e9 \u00e0 notre arriv\u00e9e, les heures creuses n'ont donc jamais boug\u00e9)", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Suite \u00e0 l'intervention, j'ai rappel\u00e9 EDF la semaine suivante pour savoir o\u00f9 en \u00e9tait la r\u00e9solution de ce probl\u00e8me, ce \u00e0 quoi ils m'ont r\u00e9pondu que le technicien avait uniquement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la fermeture de la ligne et n'avait fait aucune remont\u00e9e du blocage compteur.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "De ce fait, je me retrouve avec une facture de surconsommation et l'impossibilit\u00e9 de faire constater que le compteur est bloqu\u00e9 \u00e9tant donn\u00e9 que mon dossier est clos. Selon eux, je ne peux esp\u00e9rer aucun redressement sauf dans le cas o\u00f9 je viendrais \u00e0 rouvrir la ligne, faire constater le probl\u00e8me puis refermer la ligne (j'entends donc 1 mois de d\u00e9lai et deux jours de cong\u00e9s \u00e0 poser). Seulement voil\u00e0, j'ai d\u00e9j\u00e0 fait en sorte de suivre leurs proc\u00e9dures de A \u00e0 Z, d'\u00eatre pr\u00e9sent sur les lieux, et de me lib\u00e9rer de mon travail et il faudrait que je r\u00e9engage de nouvelles proc\u00e9dures, que je me d\u00e9place \u00e0 nouveau et que je repose des cong\u00e9s car ils n'ont pas su respecter leurs propres proc\u00e9dures et faire leur travail correctement ?", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Je souhaiterais savoir quel recours juridique j'ai aujourd'hui pour r\u00e9soudre cette situation, quitte \u00e0 intenter une action en justice afin de me faire d\u00e9dommager pour les d\u00e9sagr\u00e9ments moraux et les soucis subis par leur incapacit\u00e9 \u00e0 traiter cette situation bien que j'ai suivi toutes les \u00e9tapes qu'ils m'ont indiqu\u00e9s. En gardant en t\u00eate qu'ils m'ont confirm\u00e9 que les conversations ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s et que l'erreur n'est pas de mon fait.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Cordialement,", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Maxime Girardo.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Les conversations avec EDF ne sont pratiquement jamais enregistr\u00e9es. Tout au plus, le conseiller que vous avez eu en ligne a not\u00e9 l'essentiel de votre conversation.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Commencez par une lettre de r\u00e9clamation, en recommand\u00e9 avec AR.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Sans r\u00e9ponse satisfaisante d'EDF sous deux mois, vous saisirez le M\u00e9diateur National de l'Energie (sur son site internet).", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Je ferais donc cette lettre recommand\u00e9e.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Au niveau du contenu, cela devra-t'il \u00eatre une remise \u00e0 plat des faits, comme je l'ai fait dans ce sujet ?", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Et pour la facture de surconsommation, vais-je me retrouver dans l'obligation de la r\u00e9gler en attendant un hypoth\u00e9tique geste de la part d'EDF (en sachant que je n'ai plus aucun contrat chez eux donc qu'ils ne peuvent pas me couper quelque \u00e9lectricit\u00e9) ?", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Effectivement, cette remise \u00e0 plat des faits me semble n\u00e9cessaire. C'\u00e9tait tr\u00e8s clair pour moi.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Dans le courrier, restez poli, sympathique, mais surtout factuel.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Ne r\u00e9glez pas la facture tant que vous n'avez pas de r\u00e9ponse. Ignorez les \u00e9ventuels courriers de relance, y compris de la soci\u00e9t\u00e9 de recouvrement qu'EDF risque de mettre \u00e0 vos trousses.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "\u00c9tant donn\u00e9 que je suis en pr\u00e9l\u00e8vement automatique, j'ai donc int\u00e9r\u00eat a contester l'autorisation de pr\u00e9l\u00e8vement au plus vite voire m\u00eame a demander un blocage de tout pr\u00e9l\u00e8vement de leur part a ma banque.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Cela ne risque pas de me porter pr\u00e9judice par la suite ?", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "\u00c9tant donn\u00e9 que je suis en pr\u00e9l\u00e8vement automatique, j'ai donc int\u00e9r\u00eat a contester l'autorisation de pr\u00e9l\u00e8vement au plus vite voire m\u00eame a demander un blocage de tout pr\u00e9l\u00e8vement de leur part a ma banque.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Cela ne risque pas de me porter pr\u00e9judice par la suite ?", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Non, aucun pr\u00e9judice.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Vous faites simplement opposition \u00e0 tout pr\u00e9l\u00e8vement d'EDF sur votre compte.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Rebonjour, ", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Je pose cette question dans le sens o\u00f9 les conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente mentionnent tr\u00e8s clairement des majorations de la facture en cas de retards de paiement. Et que par ailleurs, je devrais \u00e0 un moment o\u00f9 \u00e0 un autre payer cette facture.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Je suis dans une situation financi\u00e8re assez pr\u00e9caire et je souhaite r\u00e9ellement \u00eatre sur que je ne risque pas plus de frais encore si je me lance dans cette d\u00e9marche.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "C'est vrai, les CGV d'EDF pr\u00e9voient des majorations. Mais je n'ai jamais vu EDF appliquer une quelconque majoration \u00e0 un client particulier (c'est diff\u00e9rent pour les professionnels et les entreprises).", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Toujours pas plus d'avanc\u00e9es en dehors du fait qu'ils ont continu\u00e9 les proc\u00e9dures \"borderline\".", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "En effet, la semaine derni\u00e8re ils ont contact\u00e9 la m\u00e8re de ma copine pour la raison \"qu'ils ne r\u00e9ussissaient pas \u00e0 me joindre\". Cependant, il n'y a aucun lien entre ma belle-m\u00e8re et moi, d'autant plus que ma copine et sa m\u00e8re n'ont pas le m\u00eame nom de famille et que nous ne sommes m\u00eame pas officiellement concubins.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "L'historique de l'appel a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9 pour le ressortir en cas de poursuites.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Pour le reste, je les ai rappel\u00e9 et rien de neuf, ils ont \"relanc\u00e9 une proc\u00e9dure de redressement et j'aurais ma r\u00e9ponse dans un mois\". Comme je leur ai dis, c'est le d\u00e9lai qui me reste avant d'envoyer un dossier au m\u00e9diateur national de l'\u00e9nergie.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "De plus leur discours change constamment, un coup je tombe sur un hotlineur, un coup sur un plus haut grad\u00e9 et syst\u00e9matiquement j'entends des variations dans leur discours. Un peu comme si leur suivi \u00e9tait inexistant (ce qui ne m'\u00e9tonnerait plus \u00e0 force), surtout que je dois raconter l'histoire du d\u00e9but \u00e0 chaque appel... De toute mani\u00e8re je ne compte plus avoir d'\u00e9change t\u00e9l\u00e9phonique avec eux. J'attendrai leur courrier.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Voil\u00e0 pour le suivi de la situation.", "title": ["Litige avec EDF/ERDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "J'ai un tarif Bleu 09kVA HP/HC.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "Ma facture \u00e9lectricit\u00e9 de janvier 2013 fait \u00e9tat d'une hausse du prix total de 4,05 % par rapport \u00e0 celle de novembre. Hors, j'avais cru comprendre qu'elle devait \u00eatre de 2,5 %.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "J'aimerai savoir si vous constatez les m\u00eames hausse que moi.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "- La CSPE est pass\u00e9e de 0.0090 euros / kWh \u00e0 0.0135 euros / kWh soit une hausse de 50 %.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "- L'abonnement mensuel passe de 7,71 euros \u00e0 7,87 euros, soit une hausse de 2,07 %.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "- Le tarif HC est pass\u00e9 de 0,0567 \u00e0 0,0578 soit une hausse de 1,94 %.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "- Le tarif HP est pass\u00e9 de 0,0916 \u00e0 0,0935 soit une hausse de 2,07 %.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "A tarif \u00e9quivant, \u00e0 novembre 2012, j'aurai du r\u00e9gler 290,31 euros.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "L\u00e0, ma facture est de 302,08 euros, soit une hausse de 4,05 %.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "Quelqu'un peut-il m'expliquer par rapport \u00e0 quoi la hausse de 2,5 % \u00e9tait pr\u00e9vue ?", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "J'en profite pour signaler que chez EDF, on fait les arrondis au sup\u00e9rieur de mani\u00e8re \u00e9ronn\u00e9e :", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "    - Une TVA \u00e0 5,5 % sur 18,21 euros, cela donne 1,00155 euro et pas 1,01 euro. ", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "    - Une TVA \u00e0 19,6 % sur 235,60, cela donne 46,354 euros et pas 46,36 euros.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "Je renvois les plus septiques sur la r\u00e8glementation concernant les r\u00e8gles d'arrondis et expliqu\u00e9e par deux exemples sur le site du Minist\u00e8re de l'Economie et des Finances :", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "http://www.minefe.gouv.fr/fonds_documentaire/euro2002/consommateurs/arrondi.htm", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "In fine, la facture est surfaite de 2 cent. Un \u00e9cart qui, multipli\u00e9 par quelques millions d'abonn\u00e9s, doit donner un joli pactol \u00e0 chaque nouvelle \u00e9ch\u00e9ance.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "La CSPE est effectivement pass\u00e9e de 0,009 \u20ac par kWh \u00e0 0,0135 \u20ac par kWh.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "Quel que soit le prix hors taxes du kWh.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "Bonjour ,\n", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "Par courrier erdf me signale compteur deplomb\u00e9 et deregl\u00e9 (45 au lieu de 30 ) il me demande 5 ans d arrier\u00e9s abonnement et conso .Mon compteur \u00e9tant situ\u00e9 \u00e0 l''ext\u00e9rieur ( n''importe qui peut le toucher) que dois-je faire? car je ne suis pas d accord avec ERDF.(un technicien vient chaque ann\u00e9e relever les compteurs pk attendre 5 ans pour nous le signaler?  .Par avance merci", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "Je vous conseille de voir le service social de votre mairie avec \n", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "Dans votre cas, vous \u00eates p\u00e9nalis\u00e9 par le simple fait que la CSPE est de 0,0135 \u20ac par kWh sur les kWh consomm\u00e9s en heures creuses, comme sur les kWh consomm\u00e9s en heures pleines.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "Pour vous, \u00e7a fait 4% d'augmentation. Pour un consommateur au tarif Base, \u00e7a fera moins...", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "j'ai aussi un tarif bleu 9kvA HC/HP et je viens d'\u00eatre d\u00e9march\u00e9 par t\u00e9l\u00e9phone pour proc\u00e9der \u00e0 un \"renouvellement par tacite reconduction par p\u00e9riodes de 2 ans\".", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "J'ai trouv\u00e9 cette d\u00e9marche \u00e9trange de la part de EDF-GDF, sachant que mes contrats gaz et \u00e9lectricit\u00e9 sont chez eux. Je ne me suis pas braqu\u00e9 et ai accept\u00e9 de recevoir le contrat  \u00e9voqu\u00e9 au t\u00e9l\u00e9phone et dont le but avanc\u00e9 par mon interlocuteur est de fixer les prix pour deux ann\u00e9es.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "Je me suis pench\u00e9 sur les prix de ce nouveau contrat : ", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": ". le gaz augmente de 3,5% par rapport au prix de mon contrat en ligne tarif B1 (de 0,0582 \u00e0 0,06023) jusque l\u00e0 rien de bien inqui\u00e9tant.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": ". mais l'\u00e9lectricit\u00e9 : (de 0,09350 euro/kWh \u00e0 0,13886 en  HP)  soit une ", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "                              (de 0,05780 euro/kWh \u00e0 0,09616 en HC) soit une ", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "(les premi\u00e8res valeurs sont celles de ma facture du 21/12/12  : 0,05780 HC et 0,09350 HP)", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": ". je suis ensuite all\u00e9 sur le site d'EDF pour constater que les \"prix TTC en vigueur au 01/01/ 2013\" sont de 0,1391 HP et 0,0964 HC c'est \u00e0 dire avec les m\u00eames augmentations que celles qu'il m'est propos\u00e9 de signer.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "TOUT CECI ME SEMBLE TR\u00c8S DISCUTABLE ET CONTESTABLE ! et je comprends mal ce qui peut justifier une telle augmentation. C'est pourquoi j'envoie une ALERTE.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "Le proc\u00e9d\u00e9 consistant \u00e0 refaire signer un document emp\u00eacherait surement par contre tout recours devant un tribunal et est tr\u00e8s en vogue en ce moment (refonte des conventions collectives et reclassification des salari\u00e9s).", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "MEA CULPA  de epo91 !!!", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "votre facture qui cherchera une solution avec EDF.", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "Bonjour, ", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "dessol\u00e9e si je m'adresse pas \"au bon en droit\".", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "J'aimerai savoir s'il existe des frais de d\u00e9-mensualisation? ", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "Suite \u00e0 un diff\u00e9rent avec EDF, j'ai d\u00e9cid\u00e9 de payer ma consommation r\u00e9elle et d'arr\u00eater ma mensualisation.", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "Je re\u00e7ois un courrier pour me dire que ma demande \u00e0 bien \u00e9t\u00e9 prise en compte mais que le pr\u00e9l\u00e8vement (152\u20ac pour un T2) de septembre sera quand m\u00eame effectu\u00e9.", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "Donc demande d'explication du conseiller EDF, la personne me dit que cela correspond au frais de ma d\u00e9-mensualisation et que je recevrais \u00e9galement une facture de ma consommation en octobre.", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "Quelqu'un a-t-il rencontr\u00e9 les m\u00eame difficult\u00e9 lorsqu'il a voulu arr\u00eater sa mensualisation?", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "merci d'avance", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "J'ai envoy\u00e9 la lettre pour annuler les pr\u00e9l\u00e8vements le 2 septembre et elle a \u00e9t\u00e9 re\u00e7ue le 3 septembre. Je suis pr\u00e9lev\u00e9e le 15 du mois. Il faut, plus de 10 jours pour que l'information passe intra-service? ", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "J'en doute pas que la personne est voulue se d\u00e9barrasser de moi.", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "En juillet, j'ai re\u00e7u une facture r\u00e9gularisation de plus 1100\u20ac pour un T2 ( 44m\u00b2, 2 personnes, expo sud-est)", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "J'ai appel\u00e9e une 1\u00e8re fois pour avoir des explications, la conseill\u00e8re m'a r\u00e9pondu que j'avais sur consomm\u00e9, hors je n'avais aucune consommation en heures creuses d'octobre 2012 \u00e0 f\u00e9vrier 2013, ( mon ami et moi sommes  seulement le soir chez nous).", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "C'est ma belle- m\u00e8re qui a d\u00fb faire des pieds et des mains pour qu'un conseiller puisse admettre qu'il y est pu y avoir une erreur ( seulement parce que le p\u00e8re de ami \u00e0 travailler pour EDF). Il y avait d\u00e9j\u00e0 plus de 300\u20ac en plus. Nous avons finalement trouv\u00e9 la cause de notre sur consommation ( un radiateur d\u00e9fectueux). Or dans le contrat, lors de mensualisation, EDF doit effectuer un relever des compteurs tout les 6 mois. Et s'engage \u00e0 pr\u00e9venir la personne lorsqu'il y a un probl\u00e8me de consommation, ce qui \u00e9tait notre cas. Nous avons jamais \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venu \u00e0 un quelconque moment que notre consommation \u00e9tait trop \u00e9lev\u00e9e. Nous payions 55\u20ac par mois et apr\u00e8s r\u00e9\u00e9valuation de la situation 152\u20ac.  ", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "D'o\u00f9, ma demande de paye ma consommation r\u00e9elle.", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "EDF - GDF N'Y EST POUR RIEN.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "C'est juste que ", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": " !!", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "C'est d\u00e9marches par t\u00e9l\u00e9phone me rendent parano ! un peu de repos s'impose.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "Encore pardon, \u00e7a ne se voulait pas une mauvaise plaisanterie.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "\"ces\" d\u00e9marches par t\u00e9l\u00e9phone bien s\u00fbr !", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "Vous pouvez faire un deuxi\u00e8me mea culpa.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "\"EDF-GDF\", \u00e7a n'existe pas. EDF d'une part, et GDF Suez d'autre part, sont deux entreprises concurrentes, qui vendent toutes les deux de l'\u00e9lectricit\u00e9 et du gaz.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "Bonsoir, ", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "et oui d\u00e9cid\u00e9ment je suis \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "D'ailleurs c'est effectivement GDF Suez (dolce vita) qui par le biais de ce courrier essaie de devenir mon  unique fournisseur d'acc\u00e8s, \"Le Client atteste choisir GDF SUEZ comme fournisseur de Gaz et d'Electricit\u00e9\".", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "Encore d\u00e9sol\u00e9 et merci pour la remarque.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "m\u00eame sans cette erreur de TVA, il y a bien de quoi s'inquieter!", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "Moi je note les changements sur le tarifs courant (bleu option HP/HC):", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "les hausses sont de : 23% sur les tarifs HP ( de 10.95cent d'\u20ac le kw/h  on passe \u00e0 13.91\u20ac ttc) et de...+47% en HC, qui passe de 6.78 cent d'\u20ac ttc  \u00e0 9.64\u20ac ttc...", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "ajoutons la hausse sur l'abonnement et les taxes, peut-on me rexpliquer comment l'on peut arriver \u00e0 seulement 2.50% de hausse...? En coupant son compteur et en payant seulement l'abonnement et les taxes????", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "merci.", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "Excuser moi, mais je ne me f\u00e2chais contre vous ou votre r\u00e9ponse. Il y a une mauvaise interpr\u00e9tation de votre part. Je n'oserai pas m'en prendre \u00e0 une personne qui a la gentillesse de r\u00e9pondre \u00e0 mes interrogations. Effectivement, ma phrase peut para\u00eetre virulente, mais en aucun envers vous.", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "Je m'\u00e9tonnais qu'il y est besoin d'autant de temps pour transmettre une information intra-service tout simplement, car je n'avais pas donn\u00e9 ses informations. =)", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "J'ai la r\u00e9ponse \u00e0 vos interrogations :", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "Quand un client est mensualis\u00e9, EDF envoie le pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 la banque 3 bonnes semaines avant la date effective du pr\u00e9l\u00e8vement.", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "Si vous avez \u00e9crit le 2 septembre pour un pr\u00e9l\u00e8vement pr\u00e9vu le 15 septembre, il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 trop tard pour annuler ce pr\u00e9l\u00e8vement-l\u00e0.", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "Ne vous inqui\u00e9tez pas, EDF tiendra compte de ce pr\u00e9l\u00e8vement dans la facture de d\u00e9mensualisation qui fera le bilan entre ce qui vous a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9 chaque mois d'une part, et ce que vous avez consomm\u00e9 r\u00e9ellement d'autre part.", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "\"", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": " \"", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "Ouais... Sauf qu'EDF ne s'engage absolument pas l\u00e0-dessus dans les CGV de son contrat. Il s'agit d'une simple mention sur l'\u00e9ch\u00e9ancier de mensualisation, ce qui n'a pas de valeur contractuelle... EDF \u00e9crit d'ailleurs sur l'\u00e9ch\u00e9ancier qu'ils pr\u00e9viennent le client au cas o\u00f9 il y aurait un \"\u00e9cart notable\", ce qui ne veut strictement rien dire. C'est quoi un \"\u00e9cart notable\" ? Une diff\u00e9rence de 10% ? Le double ? Le triple ?", "title": ["facture et compteur edf"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "Vous aussi, vous comparez les chiffres sur votre facture (les tarifs hors taxes) avec les tarifs indiqu\u00e9s sur le site d'EDF (tarifs TTC).", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "bonjour \u00e0 tous,", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "je suis dans le m\u00eame cas qu'ep91, je voudrai savoir s'il est pr\u00e9f\u00e9rable de signer un contrat de deux ans avec  GDF SUEZ qui m'assure deux ans sans augmentation, je ne sais pas quoi penser de tout \u00e7a? est-ce bien int\u00e9ressant ? cela me prend la t\u00eate", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "bonne journ\u00e9e", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "cordialement,", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "gardiole34", "title": ["Tarifs EDF 2013"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Suite a un d\u00e9m\u00e9nagement, EDF a r\u00e9alis\u00e9 une facture de fin de contrat.", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Celle ci se base sur la rel\u00e8ve r\u00e9elle de mon arriv\u00e9e en juillet dernier jusqu'a une rel\u00e8ve r\u00e9elle de Mars 2013.", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Or la consommation est telle qu'EDF me demande 2000\u20ac, ce qui est impossible de consommer en a peine 9 mois (38m\u00b2), m\u00eame en chauffant \u00e0 fond et en laissant tourner le chauffe-eau aux heures pleines.", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Les conseillers aux t\u00e9l\u00e9phone me disent qu'effectivement c'est impossible, mais les rel\u00e8ves \u00e9tant r\u00e9elles et donc correspondant \u00e0 ma consommation r\u00e9elle, il \u00e9tait impossible de faire quoi que ce soit.", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Un \u00e9lectricien est venu pour v\u00e9rifier mon installation: Rien, si ce n'est que mon installation n'a pas de disjoncteur.", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Le bureau UFC Que Choisir de Nantes me dit qu'ils ne peuvent rien faire.", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Ayant quitt\u00e9 l'appartement et ayant r\u00e9sili\u00e9, EDF ne veut pas envoyer d'agent pour v\u00e9rifier le compteur, et le nouveau locataire ne veut pas l'appeler non plus. Je suis donc coinc\u00e9.", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Je commence par perdre espoir. Quels sont mes recours?", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "bonjour , j'ai actuellement le meme probleme avec EDF . ", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "J'ai moi meme resili\u00e9 un contrat en mars 2013 pour en souscrire un nouveau le meme mois dans un autre logement . ", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "EDF m'envois donc une facture de resiliation qui correspondait au mois de fevrier et qui s'eleve a 486 euros pour un mois . ", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Ce logement faisait 55 m2 et etait tr\u00e9s mal isol\u00e9 .... ", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Lorsque j'ai contact\u00e9 EDF pour contecter cette facture ils m'ont annonc\u00e9 que le relev\u00e9 du compteur etait egale a celui du nouveau locataire donc qu'ils  estimaient que c'etait une consommation normale . ", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "OUI biensure apr\u00e9s avoir pay\u00e9 50 euros par mois plus une facture annuelle de 610 euros ils trouvent normal de me faire payer 486 euros pour un mois . ", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Donc je refuse de payer et edf envoi evidemment la facture au service contentieux qui eux ne veulent rien entendre , ils veulent juste de l'argent . ", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Je me trouve donc dans une impasse .", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "R\u00e9ponse \u00e0 foufou :", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Les releveurs de compteur peuvent parfois se tromper. Etes-vous s\u00fbr que le \"relev\u00e9 r\u00e9el\" de juillet 2012 et le \"relev\u00e9 r\u00e9el\" de mars 2013 sont bons ?", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "A part \u00e7a, supposons que vous aviez 3000W de radiateurs chez vous.", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "En chauffant \u00e0 fond du 1er novembre au 31 mars, cela aurait donn\u00e9 :", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "3000 W x 24 heures x 150 jours = 10800 kWh", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "On en est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 1404 \u20ac en heures pleines.", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "En ajoutant le chauffe-eau, l'abonnement, et la consommation des autres appareils \u00e9lectriques, on peut atteindre les 2000 \u20ac.", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "De plus, je suppose qu'un logement sans disjoncteur n'est pas de la premi\u00e8re jeunesse et ne doit pas avoir une isolation correcte.", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Donc, 2000 \u20ac de facture pour 9 mois pour un 38 m\u00b2, c'est plut\u00f4t improbable, mais pas du tout impossible.", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "R\u00e9ponse \u00e0 amelie :", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Vous avez consomm\u00e9 cette \u00e9lectricit\u00e9. Il faudra donc la payer.", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "J'ai moi aussi un probl\u00e8me de consommation impossible!!!", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "EDF a voulu corriger une facture erron\u00e9e, mais l'ordinateur a certainement aval\u00e9 son dentier: ", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": " ", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Index de d\u00e9part: 1915 ( estim\u00e9 et faux) ", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Index de fin:        973  ( lui bien r\u00e9el et correct)", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "CONSOMMATION: 9058 KWH ( OUPS !!!) \tau lieu de MOINS 942 kwh. Comment pourrais-je avoir un compteur qui indique 973 et une consommation pr\u00e8s de dix fois ???", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Malgr\u00e9 un recommand\u00e9 et 4 appels/visites, EDF n'annule pas cette facture. ", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Alors qu'en dites-vous , les d\u00e9fenseurs de EDF???", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Bonjour nadinedr\u00f4me,", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Sur quelle p\u00e9riode cette facture porte-t-elle ?", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "C'est normal!!", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Comme une consommation n\u00e9gative n'est pas possible, 973 - 1915 + 10000 = 9058. Plus simplement, la machine, quand elle trouve du n\u00e9gatif, rajoute 10000, ou c'est automatique quand le compteur est \u00e0 4 chiffres. Mais c'est souvent 5 chiffres, maintenant, bizarre!", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Du coup, c'est 99058 kwh que vous auriez d\u00fb avoir, ne vous plaignez pas! Vous avez fait le tour du compteur, c'est tout!", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Il ont peut-\u00eatre besoin qu'on les aide \u00e0 faire leurs programmes informatiques, ou alors, c'est tellement bien programm\u00e9 pour gruger les clients ...", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Le plus fort, c'est qu'une facture ne puisse jamais \u00eatre annul\u00e9e, il ne peut pas y avoir eu d'erreur, bien entendu, mais l\u00e0-dessus, ils sont tous pareils. Une facture fait loi, et il n'y a pas \u00e0 discuter. Contester, c'est d\u00e9sob\u00e9ir! Vous n'\u00eates pas loin du goulag, \u00e0 vous \u00e9tonner comme \u00e7a. Il vaut mieux payer ...", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "C'est un monde! Mais c'est le n\u00f4tre!", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Lorsque le rouleau compresseur est en marche, personne ne peut plus l'arr\u00eater ...", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Je viens encore d'en avoir la preuve \u00e0 l'instant, ils poursuivent m\u00eame ... les morts (mon fr\u00e8re!) M\u00eame dans l'au-del\u00e0, vous n'\u00eates pas \u00e0 l'abri! En l'occurrence, ce n'est pas EDF, mais D.E., pas beaucoup de diff\u00e9rences ...", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Ce qui s'est vraisemblablement pass\u00e9, c'est que automatiquement, la facture a d\u00fb \u00eatre faite d'abord avec 99058 kwh (compteur \u00e0 5 chiffres), ce qui correspond peut-\u00eatre \u00e0 la facture erron\u00e9e dont vous parlez, mais quelqu'un a d\u00fb trouver que \u00e7a faisait quand-m\u00eame beaucoup, et a enlev\u00e9 le 1er chiffre \"9\" ?", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Oui, il serait effectivement int\u00e9ressant, comme le dit Energizor, de connaitre la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence sur laquelle porte la facture. Mais de toute fa\u00e7on, il y a une erreur, car il faudrait plusieurs ann\u00e9es normalement pour arriver \u00e0 une telle consommation (99058) pour un particulier. Et 9058 kwh n'est pas plausible (sauf si vous aviez un compteur \u00e0 4 chiffres).", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Vous pouvez nous en dire plus ?", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Le probl\u00e8me de base semble \u00eatre l'index de d\u00e9part (1915) ...", "title": ["Consommation r\u00e9elle EDF impossible"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Sauf erreur de ma part, il me semble qu'EDF propose un tarif bloqu\u00e9 durant 2 ans.", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Je souhaite connaitre si cela est avantageux .", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Merci pour vos r\u00e9ponses", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Pour l'\u00e9lectricit\u00e9, EDF ne propose aucun tarif bloqu\u00e9 pendant deux ans. Si c'est d'\u00e9lectricit\u00e9 que vous parlez, vous devez vous tromper de fournisseur.", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Pour le gaz, EDF propose effectivement un tarif bloqu\u00e9 pendant 2 ans. En ce moment, les tarifs d'achat du gaz sur le march\u00e9 de gros ont plut\u00f4t tendance \u00e0 baisser. Donc, je pense que le tarif r\u00e8glement\u00e9 du gaz de GDF va baisser. A mon avis, toute offre de tarif bloqu\u00e9 du gaz n'est donc pas tr\u00e8s int\u00e9ressante. Mais bon, je peux me tromper. C'est un pari. Si les prix du gaz en g\u00e9n\u00e9ral augmentent, vous \u00eates gagnant. Dans le cas contraire, vous \u00eates perdant.", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Sachez que de toute fa\u00e7on, quelle que soit l'offre \u00e9lectricit\u00e9 ou gaz que vous choisissez, c'est sans engagement. Vous pouvez changer d'offre et de fournisseur \u00e0 tout moment.", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Je ne suis pas VRP pour EDF. La preuve : je d\u00e9conseille \u00e0 cet internaute de choisir un tarif bloqu\u00e9 du gaz chez EDF parce que je pense que les tarifs r\u00e8glement\u00e9s du gaz de GDF Suez vont baisser.", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Je cherche plut\u00f4t \u00e0 rechercher la meilleure solution (la moins ch\u00e8re \u00e0 mon avis) pour cet internaute.", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Epatant, non ?", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Je ne suis pas repr\u00e9sentant d'une marque. J'agis ici b\u00e9n\u00e9volement (vous avez d\u00e9j\u00e0 vu des agents EDF travailler le week-end, vous ?) en tant que particulier, et je ne cherche pas \u00e0 d\u00e9fendre \u00e0 tout prix l'entreprise dans laquelle je travaille.", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Quand un consommateur me semble \u00eatre en tort, je le lui \u00e9cris. Quand je pense qu'il a raison, je lui explique comment se d\u00e9fendre pour obtenir satisfaction.", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Du reste, je r\u00e9ponds \u00e0 tous les internautes qui posent des questions sur l'\u00e9nergie en g\u00e9n\u00e9ral (d'o\u00f9 mon pseudo), pas seulement \u00e0 ceux qui ont des questions sur EDF.", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Merci pour ces pr\u00e9cisions", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Par contre, d'autres fournisseurs que EDF propose un tarif bloqu\u00e9 ?", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Dans l'attente", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Merci", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "GDF Suez et Direct Energie proposent un tarif bloqu\u00e9 pour l'\u00e9lectricit\u00e9.", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Toutes les infos sur les offres des diff\u00e9rents fournisseurs sont sur : http://www.energie-info.fr/", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Je voudrais apporter mon total soutien \u00e0 Energizor,qui apporte depuis des ann\u00e9es des r\u00e9ponses rapides et PERTINENTES \u00e0 tous ceux qui exposent sur ce forum leurs probl\u00e8me concernant les \u00e9nergies domestiques.", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Oser affirmer qu'il est le VRP de l'EDF(affirmation gratuite ) m\u00eame si c'\u00e9tait vrais,o\u00f9 serait le probl\u00e8me?Personnellement je pensais que cela pouvait \u00eatre le cas(mais  je pense qu'il se serait inscrit dans la cat\u00e9gorie des repr\u00e9sentants d'une marque )et cela ne me g\u00eanait absolument pas du moment qu'il apportait des r\u00e9ponses satisfaisantes et  document\u00e9es ,m\u00eame si je n'ai jamais formul\u00e9 de questions se rapportant \u00e0 sa sp\u00e9cialit\u00e9.", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Par contre,est ce sous le coup d'une col\u00e8re passag\u00e8re provoqu\u00e9e par un r\u00e9cent intervenant sur ce forum qu'il a \u00e9crit que les agents EDF ne travaillent pas le dimanche? ", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "L\u00e0,je pense qu'il se trompe et au cas o\u00f9 se serait moi,qu'il indique alors les r\u00e9f\u00e9rences d'une telle d\u00e9claration .", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Energizor,continuez \u00e0 r\u00e9pondre comme vous avez si bien su le faire jusqu'\u00e0 maintenant,et surtout ne tenez pas compte par  de ce qu'a \u00e9crit sur vous un flibustier qui se voudrait \u00eatre sur ce forum,comme le h\u00e9ros d'une c\u00e9l\u00e8bre BD, vous savez celui qui signait avec un Z, comme Zh\u00e9ros!", "title": ["Tarif EDF BLOQUE"]},
{"post": "Bonjour !", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Lors de ma facture EDF finale 2013 et de l'envoi conjoint de mon nouvel \u00e9ch\u00e9ancier de pr\u00e9l\u00e8vement mensuel pour 2014, en novembre dernier, je n'ai pas r\u00e9alis\u00e9 que la mensualisation d\u00e9marrait cette fois-ci d\u00e8s d\u00e9cembre, au lieu de janvier comme les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes...", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Donc ", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": " au lieu de 10,", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "et de plus un ", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": " \u00e0 cette facture 2013, soit nettement sup\u00e9rieur \u00e0 ce qui \u00e9tait la r\u00e8gle les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes : un montant r\u00e9el divis\u00e9 par 10 et parfois m\u00eame arrondi \u00e0 l'inf\u00e9rieur.", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Et surtout, la lettre d'accompagnement ne mentionnait pas cette \"nouveaut\u00e9\", se contentant de mentionner \"la p\u00e9riode du 17/10/2013 au 31/10/2014\" sans autre remarque... ", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "La lettre de 2003 confirmant ma souscription \u00e0 la mensualisation indique clairement une p\u00e9riode de 10 mois.", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Etes-vous concern\u00e9(e) ? Avez-vous \u00e9t\u00e9 aussi surpris que moi ? Pensez-vous r\u00e9agir ?", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Merci, cordialement, Michel", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Les Conditions G\u00e9n\u00e9rales de Vente d'EDF pr\u00e9cisent bien que \"", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Sur l'\u00e9ch\u00e9ancier que vous envoie EDF, il est bien pr\u00e9cis\u00e9 le nombre de pr\u00e9l\u00e8vements qui vont \u00eatre effectu\u00e9s, ainsi que leurs dates.", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Malheureusement, vous n'avez donc pas de recours pour revenir \u00e0 une mensualisation en 10 fois. Le nouveau logiciel de facturation d'EDF en serait d'ailleurs incapable.", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Par contre, vous pouvez appeler, si vous le souhaitez, pour diminuer le montant des mensualit\u00e9s.", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Si \u00e7a ne vous convient pas, vous pouvez aussi r\u00e9silier la mensualisation (sur un simple coup de fil, en donnant le relev\u00e9 du compteur) et demander \u00e0 avoir une facture tous les deux mois. Ou changer de fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9, si vous n'\u00eates pas satisfait d'EDF.", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Merci Energizor", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Il aurait donc fallu que je lise les derni\u00e8res CG d'EDF (de quand datent-elles ?) en d\u00e9tail... Le courrier de 2003 me confirmant :", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "aurait donc \u00e9t\u00e9 rendu caduc sans pr\u00e9avis ?", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Et quid de l'augmentation anticip\u00e9e de 8% par rapport \u00e0 mes ", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": " r\u00e9elles ? En 10 ans je n'ai jamais eu un tel \u00e9cart de consommation (mais la facturation augmente bien, tarifs obligent).", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "EDF, aussi facile que l'action sur mon interrupteur...", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Chaque fois qu'EDF modifie ses CGV, elles vous sont envoy\u00e9es avec la facture qui pr\u00e9c\u00e8de cette modification. Une mention sur la facture pr\u00e9cise \"Vos CGV vont changer\".", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Vous avez donc eu un pr\u00e9avis chaque fois que ces CGV ont chang\u00e9.", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Je viens d'ailleurs de recevoir les prochaines CGV, qui seront valables \u00e0 partir du 1er f\u00e9vrier 2014.", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Appelez donc EDF pour faire r\u00e9ajuster ces mensualit\u00e9s.", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "C.G. re\u00e7ues tout r\u00e9cemment effectivement, au temps pour moi...", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Donc lues avec extr\u00eame attention cette fois.", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Nous sommes bien pass\u00e9s \u00e0 11 mois depuis 2003 (\u00a7 8-2).", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Ah bon ? Mon accord date de 2003.", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Enfin, courtoisie ou consid\u00e9ration ne contribuant certainement pas \u00e0 la sant\u00e9 de l'entreprise qui va avoir de plus en plus besoin de financement maintenant que ses co\u00fbts r\u00e9els vont appara\u00eetre au grand jour, je vais me r\u00e9soudre \u00e0 inscrire ce pr\u00e9l\u00e8vement de No\u00ebl au titre de ma contribution anticip\u00e9e \u00e0 cette sant\u00e9. ", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Cordialement, Michel", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "PS Un proche vient d'avoir ses mensualit\u00e9s augment\u00e9es de 22% au titre \"d\"anticipation\" en raison de l'hiver \u00e0 venir (avec pr\u00e9avis par contre). M\u00e9t\u00e9o France battue \u00e0 plate couture !", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Je fait partie du club des abus\u00e9s par EDF comme La Grenouille et j'ai obtenu la m\u00eame r\u00e9ponse d'EDF. Ceci dit EDF n'ayant pas averti officiellement par courrier explicatif de cette modification unilat\u00e9rale je vais engager une action. Je tiens \u00e0 exprimer mon \u00e9c\u0153urement pour cette entreprise soit disant publique mais non citoyenne qui se fabrique sa tr\u00e9sorerie au m\u00e9pris des usagers et du droit du contrat en se basant sur des textes datant de 10 ans. Je viens de t\u00e9l\u00e9charger les nouvelles conditions au 1er f\u00e9vrier 2014, pour se pr\u00e9server, effectivement ils ont mis 11 mois au lieu de 10 afin d' arranger leur sauce et se payer leurs salaires et avantages exorbitants soit de ne payer qu'une infime partie de leur consommation et de leur chauffage. Je pr\u00e9cise, afin d'\u00e9viter l'amalgame avec ce service \"public\", que je suis fonctionnaire d'\u00e9tat et qu'\u00e0 ce titre je ne b\u00e9n\u00e9ficie d'aucun avantage li\u00e9 \u00e0 l'activit\u00e9 de mon entreprise.", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Tant que ce \"monopole\" ne sera pas int\u00e9gralement d\u00e9mantel\u00e9 et non saupoudr\u00e9 de soi-disant alternatives nous serons les dindons de la farce.", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Houla ! ", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Pour un \u00e9ch\u00e9ancier qui passe de 10 \u00e0 11 mois ? Devant quelle juridiction ? Vous n'avez pas peur de joindre l'inutile au ridicule ?", "title": ["EDF : mensualisation modifi\u00e9e"]},
{"post": "Je viens de subir 2 coupures de mon compteur \u00e9lectrique par EDF, alors que je suis \u00e0 jour dans mes paiement et, que je n''ai rien demand\u00e9. De plus, EDF ne m''a jamais averti de ces coupures, alors qu''en cas de non paiement, ils sont oblig\u00e9s d''avertir avant coupure ! Je suis rest\u00e9e jusqu''\u00e0 4 jours sans \u00e9lectricit\u00e9, et ai \u00e9t\u00e9 trait\u00e9e comme une malpropre.\n", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "Est ce que cela est d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9 \u00e0 l''un d''entre vous ? \n", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "Qu''avez vous fait, dans ce cas, pour obtenir r\u00e9paration des pr\u00e9judices subis ?", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "Bonjour, ", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "ERDF m'a enlev\u00e9 les plombs le 3 janvier, en pr\u00e9textant que le logement est vacant.", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "Effectivement je suis parti en vacances quelques jours en ardeche et jusqu'au 4 janvier mon logement \u00e9tait bien vacant.....il vaut mieux en rire.......Ensuite ils m'ont racont\u00e9s n'importe quoi, pour eux tout est clair, je n'existe pas ! et pourtant j'ai une dizaine de mail d'EDF avec mon compte, mon numero client, mes index............mais elle insiste, je n'existe pas, elle ne peut rien faire, pas d'astreintes EDF (mensonges), et en aucun cas ils m'ont coup\u00e9 en plein hiver, puisque je n'existe pas .....EDF ou la quatrieme dimention.....", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "Il faut que j'attende lundi matin, que j'aille \u00e0 une agence EDF, au lieu d'aller au boulot' et dans les 5 jours ouvr\u00e9s ils me remettent le jus. Il n'y a pas de procedure d'urgence ?? non me r\u00e9ponds elle. En meme temps elle sert \u00e0 rien, en fait si, elle sert \u00e0 perdre des clients.....", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "Du coups je suis parti chez direct energie, pour l'instant tout va bien, et les trois mois de consommation que j'ai utilis\u00e9 avant coupure, ben on verra bien si ils consid\u00e8rent toujours que je n'existe pas !!??", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "J'ai contact\u00e9 la DGCCRF pour les gens qui ne savent pas se defendre.", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "EDF n'a plus rien du service publique, c'est comme une multinationale, plus rien a faire des clients, l'attention est tourn\u00e9e vers les actionnaires.", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "Merci", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": ".\"", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "C'est s\u00fbrement parce que du point de vue d'ERDF, aucun contrat n'avait \u00e9t\u00e9 souscrit pour votre logement, chez aucun fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9.", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "Ces mails concernaient peut-\u00eatre le logement dans lequel vous habitiez avant ? Etes-vous s\u00fbr que vous aviez appel\u00e9 EDF pour souscrire un nouveau contrat pour votre nouveau logement ? Et si oui, avez-vous re\u00e7u votre contrat, des factures ? EDF attendait peut-\u00eatre que vous leur donniez le relev\u00e9 de compteur ?", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "Il n'y a pas \"d'astreinte EDF\". Il y a un \"d\u00e9pannage ERDF\", pour les usagers du r\u00e9seau qui sont en panne d'\u00e9lectricit\u00e9. Ce n'\u00e9tait pas votre cas.", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "En effet, EDF n'\u00e9tait pour rien dans la coupure. Ce n'est pas EDF qui a demand\u00e9 \u00e0 ERDF de couper. C'est ERDF qui a coup\u00e9 de sa propre initiative, puisqu'il n'y avait pas de contrat chez aucun fournisseur. De leur point de vue, c'est une fraude.", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "Pourtant, il y a bien une proc\u00e9dure d'urgence pour les mises en service. Mais elle est payante. 120 \u20ac pour une mise en service sous 24 heures.", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "EDF a environ 94% du march\u00e9 des particuliers. Donc, si un client quitte EDF, \u00e7a ne leur fait ni chaud ni froid. De plus, c'est EDF qui revend son \u00e9lectricit\u00e9 aux autres fournisseurs. ", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "Tant mieux si tout va bien avec votre nouveau fournisseur. Pour les trois mois de consommation, je pense qu'ERDF va vous les facturer (\u00e7a fait partie de la mission de service public d'ERDF de facturer l'\u00e9lectricit\u00e9 consomm\u00e9e sur le r\u00e9seau sans contrat). EDF ne vous facturera rien du tout, puisque vous n'existiez pas pour eux.", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "\"J'ai contact\u00e9 la DGCCRF pour les gens qui ne savent pas se defendre.\"", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "Je ne vois pas bien ce que fait la DGCCRF dans cette histoire...", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "EDF est effectivement une multinationale, qui s'efforce de satisfaire ses clients (dont vous ne faisiez pas partie, puisque vous n'aviez pas de contrat). En ce qui concerne les actionnaires, je vous rappelle quand m\u00eame que le capital d'EDF appartient \u00e0 85% \u00e0 l'Etat. C'est-\u00e0-dire \u00e0 nous tous. Avec votre nouveau fournisseur, vous \u00eates au moins certain d'engraisser uniquement des actionnaires priv\u00e9s. Avec l'\u00e9lectricit\u00e9 que leur revend EDF.", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "Bonjour ,", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "Vous y \u00eates depuis quand dans ce logement ?", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "Est-ce que vous avez payez quelque chose \u00e0 edf depuis que vous y \u00eates dans ce logement ?", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "Ah bon....avec l'ancien fournisseur , il engraissait pas uniquement que des actionnaires ?", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "Avec EDF, il engraissait \u00e0 85% des actionnaires", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": " (l'Etat)", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "Avec DE, il engraisse uniquement des actionnaires ", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": ".", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "J'avais oubli\u00e9 la ponctuation ...", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "Ah bon....avec l'ancien fournisseur , il engraissait pas uniquement ", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": " des actionnaires ?  ", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "???", "title": ["conflit avec EDF"]},
{"post": "Je voudrai r\u00e9agir \u00e0 l'article \"Certificats d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie : \u00c7a tourne mal\"", "title": ["R\u00e9action article \" Certificats d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie ...\""]},
{"post": "Meusien, j\u2019ai effectu\u00e9 des travaux de chauffage (remplacement chaudi\u00e8re fuel par chaudi\u00e8re \u00e0 granul\u00e9s de bois) fin 2009 avec un partenaire EDF Bleu Ciel.", "title": ["R\u00e9action article \" Certificats d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie ...\""]},
{"post": "Soci\u00e9t\u00e9 par ailleurs certifi\u00e9e Qualibois. Ces travaux se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s un v\u00e9ritable cauchemar bien loin du s\u00e9rieux, des garanties et de la tranquillit\u00e9 tant vant\u00e9s dans les diff\u00e9rentes publicit\u00e9s et chartes.", "title": ["R\u00e9action article \" Certificats d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie ...\""]},
{"post": "Le mat\u00e9riel n\u2019a pas cess\u00e9 de se mettre en alarme d\u00e8s l\u2019installation et en plus la temp\u00e9rature n\u2019exc\u00e9dait pas 17\u00b0 quand la chaudi\u00e8re voulait bien fonctionner.  Difficile de faire revenir le prestataire pour reprise des travaux car pour lui tout \u00e9tait conforme !", "title": ["R\u00e9action article \" Certificats d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie ...\""]},
{"post": "EDF (via Promotelec) est venue v\u00e9rifier l\u2019installation et le respect des engagements que le partenaire prend envers EDF. L\u2019intervenant \u2013\u00e9lectricien de m\u00e9tier et devant contr\u00f4ler une installation de chauffage \u2026- n\u2019a pu constater qu\u2019un mat\u00e9riel Hors-Service (car entre temps les interventions du prestataire \"qualifi\u00e9\" ont fini par achev\u00e9 un mat\u00e9riel neuf apr\u00e8s moins de 3 mois d\u2019utilisation), mais surtout non conforme en terme de puissance. Malgr\u00e9 cela le contr\u00f4le a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 positivement par les services d\u2019EDF car leur fameux r\u00e9f\u00e9rentiel \u2013strict en termes de normes qualit\u00e9s- est respect\u00e9 !...  Malheureusement, et malgr\u00e9 plusieurs demandes, de ma part, je ne sais toujours pas sur quoi ce r\u00e9f\u00e9rentiel est respect\u00e9 ...", "title": ["R\u00e9action article \" Certificats d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie ...\""]},
{"post": "Par la suite viendra un rapport d\u2019expertise judiciaire qui conclura \u00e0 la responsabilit\u00e9 totale de l\u2019entreprise : \u00ab le client a \u00e9t\u00e9 totalement abandonn\u00e9 par un service d\u00e9faillant au client ! \u00bb et sur 150 pages de plusieurs non conformit\u00e9s (alors le respect du r\u00e9f\u00e9rentiel EDF ...) ", "title": ["R\u00e9action article \" Certificats d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie ...\""]},
{"post": "Toutefois, si le partenaire a fait preuve de silence, je regrette qu\u2019EDF n\u2019ait pas contraint son partenaire \u00e0 une mise en conformit\u00e9 de l\u2019installation. Il aura fallu deux ann\u00e9es pour qu\u2019EDF ouvre enfin une plainte et une ann\u00e9e suppl\u00e9mentaire pour me dire qu\u2019il n\u2019y a aucun probl\u00e8me.", "title": ["R\u00e9action article \" Certificats d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie ...\""]},
{"post": "Le contr\u00f4le peut pr\u00e9senter des remarques : il est transmis au partenaire \u2026 Mais il n\u2019y a pas de contre-visite : EDF ne v\u00e9rifie pas si le partenaire a lev\u00e9 les non conformit\u00e9s ! Laisser des familles sans chauffage au bord de l\u2019hiver ne g\u00eane en rien les services d\u2019EDF \u2026", "title": ["R\u00e9action article \" Certificats d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie ...\""]},
{"post": "M\u00eame le m\u00e9diateur EDF contact\u00e9, d\u00e9but 2013, dans ce litige me certifie \u2013sans preuves \u00e0 l\u2019appui- que le r\u00e9f\u00e9rentiel EDF est respect\u00e9 bien que le mat\u00e9riel soit Hors-Service et non conforme !!!", "title": ["R\u00e9action article \" Certificats d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie ...\""]},
{"post": "Plus tard (mai 2013) un intervenant EDF de la cellule Qualit\u00e9 me confirme qu\u2019un contr\u00f4le ne peut \u00eatre positif si le mat\u00e9riel est non conforme et HS : EDF devait me recontacter ce qui n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 fait \u00e0 ce jour ! Il faut le savoir : chez EDF on fait de la qualit\u00e9 \u2026 bien que l\u2019on ne sache pas rappeler un client \u2026", "title": ["R\u00e9action article \" Certificats d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie ...\""]},
{"post": "Je me demande encore comment cette entreprise est arriv\u00e9e \u00e0 \u00eatre certifi\u00e9e pendant 3 ans (Partenaire Qualibois de 2008 \u00e0 2011, EDF Bleu Ciel de 2009 \u00e0 2011) aussi quand Domofinance (Partenaire financier d\u2019EDF) indique  \u00ab Un partenaire Bleu Ciel d\u2019EDF est donc pour vous un gage de travail de qualit\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9. \u00bb  je tombe \u00e0 la renverse !", "title": ["R\u00e9action article \" Certificats d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie ...\""]},
{"post": "Domofinance, qui se veut \u00e0 l\u2019\u00e9coute de ses clients, ne m\u2019a jamais contact\u00e9 bien qu\u2019ils \u00e9taient au courant de la situation. Ils ne se basent que sur la r\u00e9ponse du partenaire (qu\u2019ils labelisent trop vite : mon installateur a us\u00e9 d\u2019une g\u00e9rance de paille pour se soustraire au jugement le condamnant \u2013\u00e0 ce jour les sommes sont irr\u00e9couvrables- et ouvert une autre enseigne aussit\u00f4t devenue Partenaire Bleu Ciel-). Le partenaire peut mentir \u00e0 Domofinance : il a raison !!!", "title": ["R\u00e9action article \" Certificats d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie ...\""]},
{"post": "Du c\u00f4t\u00e9 de Qualibois ce n'est pas mieux. Mon installateur apr\u00e8s avoir r\u00e9-ouvert -dans les m\u00eames locaux- une nouvelle entreprise de chauffage est de nouveau certifi\u00e9 : un comble ! Il lui suffit d'avoir un seul contr\u00f4le positif pour \u00eatre tranquille 4 ann\u00e9es ?", "title": ["R\u00e9action article \" Certificats d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie ...\""]},
{"post": "En r\u00e9sum\u00e9 : mat\u00e9riel non conforme, Hors-Service du fait d\u2019un partenaire certifi\u00e9, aucun accompagnement dans mon projet, contr\u00f4le inefficace et 4 hivers avec des enfants dans le froid. C\u2019est aussi cela la qualit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 offerte par des travaux de r\u00e9novation avec des groupes \"Leader dans leurs domaines\" ...", "title": ["R\u00e9action article \" Certificats d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie ...\""]},
{"post": "La simplification ne peut se faire au d\u00e9triment du consommateur qui une fois de plus va se retrouver pi\u00e9g\u00e9 par des entreprises usant d'une image (et n'oublions pas devant faire des \u00e9conomies d'\u00e9nergie sous peine d'amendes). Bref le changement ...", "title": ["R\u00e9action article \" Certificats d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie ...\""]},
{"post": "De futurs travaux \u00e9nerg\u00e9tiques ? OUI mais avec des professionnels s\u00e9rieux et ayant une \u00e9thique du client et non plus avec des entreprises profitant d\u2019une image et/ou d\u2019un syst\u00e8me !", "title": ["R\u00e9action article \" Certificats d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie ...\""]},
{"post": "Bonjour. ", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Mon nom figure sur la facture EDF depuis f\u00e9vrier 2013 d'un logement o\u00f9 j'\u00e9tais h\u00e9berg\u00e9. J'ai pay\u00e9 depuis deux factures en retard de mon h\u00e9b\u00e9rgeur (d\u00e9cembre 2012 et f\u00e9vrier 2013). En avril 2013, je re\u00e7ois une facture trop \u00e9lev\u00e9e : EDF a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une r\u00e9gularisation entre ao\u00fbt 2012 et f\u00e9vrier 2013 et me demande de r\u00e9gler ce montant, alors que cette p\u00e9riode concerne mon h\u00e9bergeur (son nom \u00e9tait sur la facture). Je suis b\u00e9n\u00e9ficiaire du TPN. ", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "J'ai appel\u00e9 EDF plusieurs fois, j'ai fait plusieurs courriers de r\u00e9clamations, j'ai fait intervenir \"Partenaires pour la ville\" et mon assistante sociale, et nous n'avons jamais eu la m\u00eame r\u00e9ponse (certaines \u00e9taient m\u00eame path\u00e9tiques) !!! ", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Suis-je oblig\u00e9e de payer cette somme, alors que mon nom n'\u00e9tait m\u00eame pas sur les factures pendant cette p\u00e9riode? ", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Merci beaucoup pour vos r\u00e9ponses et tr\u00e8s bonne journ\u00e9e.", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "C'est au titulaire du contrat de payer ses factures.", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Je ne vois pas ce que vous avez \u00e0 voir dans cette histoire...", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Bonjour. Merci pour votre r\u00e9ponse. ", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "C'est ce que je leur ai dit, ils ne veulent rien savoir, je dois payer. ", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Hier, j'ai eu une conseill\u00e8re au t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 propos de la facture de ce mois que je n'avais pas re\u00e7ue, elle en a profit\u00e9 pour me menacer de coupure si je ne r\u00e8gle pas le montant de la r\u00e9gularisation (de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur). Je lui ai dit que ce n'\u00e9tait pas \u00e0 moi de la r\u00e8gler, elle m'a dit que si puisque mon nom est sur la facture depuis mai 2012 ! Je lui ai alors rappel\u00e9 que mon nom n'est sur la facture que depuis f\u00e9vrier 2013, elle n'a rien voulu savoir et a continu\u00e9 \u00e0 me mettre en garde. ", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Donc, chez EDF, on a antidat\u00e9 mon abonnement de trois mois avant la r\u00e9gularisation pour m'obliger \u00e0 la r\u00e8gler !!! ", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Puis-je continuer \u00e0 ignorer cette r\u00e9gularisation? Suis-je oblig\u00e9e de la r\u00e9gler? Ou bien dois-je demander \u00e0 mon pr\u00e9d\u00e9cesseur de la r\u00e9gler? ", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "A quoi dois-je m'attendre de la part de EDF : poursuites, coupure d'\u00e9lectricit\u00e9... ?  ", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Merci infiniment et tr\u00e8s bonne journ\u00e9e.", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Bonsoir, ", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Si votre nom est sur les factures que depuis f\u00e9vrier 2013 , vous ne payez que depuis f\u00e9vrier 2013 ...", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Ils sont taquins chez edf .. ", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": " ", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Faites une lettre de r\u00e9clamation \u00e0 EDF, en recommand\u00e9 avec AR.", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Si pas de r\u00e9ponse d'edf dans un d\u00e9lai de deux mois ou si la r\u00e9ponse ne vous satisfait pas , faites un dossier ( saisine )avec le m\u00e9diateur de l'energie .", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": ", du moment ou vous l'aurez saisi , normalement les sommes que l'on vous demande seront en suspend jusqu'\u00e0 la d\u00e9cision du m\u00e9diateur  , au besoin vous pouvez leur t\u00e9l\u00e9phoner pour demander conseil...", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "le lien :", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "www.energie-mediateur.fr", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Le m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie est une institution publique ind\u00e9pendante .", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Ne pas confondre avec le mediateur edf ,  cela ne sert \u00e0 rien de faire un dossier avec edf vu l'ambiance ...", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "je pense que le changement de nom op\u00e9r\u00e9 en f\u00e9vrier 2013 \u00e0 du \u00eatre fait \u00e0 la demande du propri\u00e9taire (ou de l'h\u00e9bergeur) qui a du se faire passer pour vous, sinon, comment le fournisseur aurait-il pu connaitre votre nom! ", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Il aurait alors fait les r\u00e8glements suivants jusqu'en fin d'ann\u00e9e, o\u00f9 les r\u00e8glements sont manquants! ", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "De plus, lors d'un changement de d\u00e9tenteur de contrat, ce dernier doit obligatoirement, et cela depuis l'ouverture de march\u00e9 de 2007, recevoir le dit contrat \u00e0 signer.", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Avez-vous sign\u00e9 ce dit contrat, que ce soit en 2013 ou en 2014?", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Si vous dite avoir demand\u00e9 un contrat de fourniture en 2014, vous devriez avoir sign\u00e9 ces documents en 2014. ", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Si vous n'en avez pas re\u00e7u, cela peu conforter l'id\u00e9e que cela avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait auparavant, donc par votre h\u00e9bergeur en 2013!", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Dans ce cas, demandez une copie du contrat au fournisseur en lui expliquant la situation. Sur cette copie, vous pourrez voir la signature du demandeur.", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "A vous d'enqu\u00eater.", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Enfin, cela est un message \u00e0 tous: d\u00e9s votre entr\u00e9e dans un logement ou une habitation, vous devez demander un contrat \u00e0 votre nom, et avec le fournisseur de votre choix d\u00e9s votre entr\u00e9e dans les lieux. Cela coupe court \u00e0 toute situations de ce genre.", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Pour info: le seul cas o\u00f9 il est ", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": " de ne pas avoir de contrat au nom du locataire, ces dans le cas d'un ", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": ". L'\u00e9lectricit\u00e9 est alors incluse aux charges. Mais attention, comme toutes les tol\u00e9rances, cela pourra chang\u00e9.", "title": ["Dois-je payer la r\u00e9gularisation EDF de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur?"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Je viens de recevoir ma premi\u00e8re facture d'EDF 2014, et je suis \u00e9tonn\u00e9 de la mani\u00e8re dont elle a \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9e suite au changement de TVA, je m'explique :", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "La facture du 06/08/13 a \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9e sur la base de l'index r\u00e9el.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "La facture du 06/10/13 l'a \u00e9t\u00e9 sur la base d'estimation, les taxes ont \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9es et ajout\u00e9es sur la base de cette estimation.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "La facture du 06/12/13 l'a \u00e9t\u00e9 sur la base d'estimation, les taxes ont \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9es et ajout\u00e9es sur la base de cette estimation.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Puis au 01/01/14, la TVA est modifi\u00e9e.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Sur la facture que je viens de recevoir 06/02/14, le montant de la consommation \u00e9lectrique HT est rembours\u00e9e.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Pour calculer la consommation, EDF repart du dernier index r\u00e9el connu \u00e0 savoir celle de la facture du 06/08/13 et ajoute le calcul de toutes les taxes sur la base de cette consommation.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "C'est \u00e0 dire que math\u00e9matiquement toutes les taxes (TCFE, CSPE, CTA et TVA) des deux factures interm\u00e9diaires 06.10.13 et 06.12.13 sont compt\u00e9e DEUX FOIX.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Soit je me trompe quelque part.... (enfin qd m\u00eame c'est des maths), soit je ne dois pas \u00eatre tout seul dans cette situation vu que c'est une facture type pour tout le monde !!!!!", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "A vos factures ", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Vous vous trompez effectivement quelque part !", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "EDF ne vous compte pas la TVA deux fois (et pas deux foix).", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Elle est recalcul\u00e9e sur la diff\u00e9rence entre la consommation r\u00e9elle et les estimations.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "V\u00e9rifiez...", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "D\u00e9sol\u00e9 pour la faute ", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Je suis tout \u00e0 fait d'accord, le calcul est toujours fait sur un diff\u00e9rentiel d'index compteurs (estim\u00e9s ou r\u00e9els) sauf que dans ce cas et \u00e0 cause du changement de TVA :", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Les montants HT des consommations estim\u00e9es des deux derni\u00e8res factures sont rembours\u00e9s sur la derni\u00e8re re\u00e7ue (et donc pas les taxes estim\u00e9es et pay\u00e9es des deux autres)", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Sur la derni\u00e8re facture, il est pris en compte un diff\u00e9rentiel d'index entre les deux derni\u00e8res valeurs connues (soit celle d'ao\u00fbt (facture sur index r\u00e9el) et celle de f\u00e9vrier (dernier relev\u00e9 effectu\u00e9)).", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Toutes les taxes calcul\u00e9es et pay\u00e9es sur les deux factures interm\u00e9diaires sont donc factur\u00e9es deux fois ", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": " Et d'ailleurs je ne parles pas que de la seule TVA mais des quatre taxes TCFE, CSPE, CTA et TVA.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Donc je persiste... Je crois qu'il y a eu un gros loup\u00e9... et je dois pas \u00eatre le seul...", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Allons-y, mettez vos factures en ligne, que je vous explique tout \u00e7a !", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Cachez bien s\u00fbr vos donn\u00e9es personnelles...", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Fausse alerte...", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "J'ai appel\u00e9 EDF aujourd'hui pour en savoir plus.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Vu qu'ils ont repris l'index d'Ao\u00fbt, calcul\u00e9 le montant HT total depuis Ao\u00fbt, et d\u00e9duit les montants hors taxe des deux factures estim\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, le calcul de la TVA se fait sur un diff\u00e9rentiel HT.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "OK pour la TVA.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Concernant les trois autres taxes, ils sont parti de la conso totale en KWH depuis Ao\u00fbt auquel ils ont retir\u00e9 la somme de la consommation totale en KWH des deux factures estim\u00e9es interm\u00e9diaires. ", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "OK pour le calcul de ces trois taxes.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Le calcul est donc correct.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Ce que j'ai toujours pas compris, c'est pourquoi ils se sont compliqu\u00e9 la vie comme \u00e7a au lieu de calculer sur un diff\u00e9rentiel d'index depuis la derni\u00e8re facture estim\u00e9e comme c'est fait d'habitude....", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Bref le compte est bon au final !", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Merci pour votre aide !", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Bonne soir\u00e9e.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Vous ne m'aviez pas cru quand je vous avais \u00e9crit \"Elle est recalcul\u00e9e sur la diff\u00e9rence entre la consommation r\u00e9elle et les estimations.\" ?", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Dommage...", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Cette diff\u00e9rence ne peut \u00eatre calcul\u00e9 sur un index d'estimation, car il s'agit d'une estimation, et non d'une r\u00e9alit\u00e9. S'ils appliquaient ce que vous auriez pr\u00e9f\u00e9r\u00e9, ils seraient alors hors la loi, tout simplement!!!", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Et en plus, je ne vous dit pas le nombre de r\u00e9clamations qu'ils recevraient pour ce calcul approximatif !!!", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Je m'\u00e9tonne de ma premi\u00e8re facture EDF et m'int\u00e9rroge sur le fait que mon soucis puisse concerner d'autres abonn\u00e9s.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Ma probl\u00e8matique est la suivante :", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Nous avons achet\u00e9 notre maison en fevrier 2013.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Un relev\u00e9 physique a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 .", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Durant un an , nous avons \u00e9t\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9s de facturations estimatives, qui \u00e9taient sous estim\u00e9es, compte tenu du fait que nous avons augment\u00e9 la puissance en cours d'ann\u00e9e et achet\u00e9 une voiture \u00e9lectrique. Jusque l\u00e0, rien d'interpelant", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Nous savions donc que notre solde de facturation annuel serait donc cons\u00e9quent.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Le 8 f\u00e9vrier 2014, un relev\u00e9 a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9, soit un an jour pour jour apr\u00e8s le premier relev\u00e9 de 2013.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "EDF nous \u00e9tabli donc une facture sur 15613 kwh consomm\u00e9s.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Ou le probl\u00e8me me semble se poser , c'est que ces 15613 kwh ont \u00e9t\u00e9 tax\u00e9s au taux de CSPE 2014, bien que 13940 kwh aient \u00e9t\u00e9s consomm\u00e9s en 2013 et le reste sur 2014.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Cette m\u00e9thode de calcul impacte la facture de 50.18\u20ac. Cette somme n'est pas insurmontable, mais mon inqui\u00e9tude se porte sur le millions d'abonn\u00e9s qui pourraient avoir \u00e9t\u00e9 concern\u00e9s par cette m\u00e9thode de calcul qui me parait tout de m\u00eame \"limite\".", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Avez vous rencontr\u00e9 ce soucis ?", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Merci", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "je confirme que EDF facture 2 fois certaines p\u00e9riodes.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "J'ai eu ma facture de r\u00e9gularisation de 777\u20ac alors je fais le pr\u00e9levement mensuel.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Ils me font payer 2 fois une p\u00e9riode de fin 2013 et en plus ils tiennent pas compte de mes prelevements mensuels qui ont bien \u00e9t\u00e9 effectifs. ", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Les personnes que j'ai eu au t\u00e9l\u00e9phone ne veulent pas comprendre.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Que faire ds ce cas, face \u00e0 une organisation de mauvaise fois ??", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "@cel_33", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "J'ai de gros doutes sur ce que vous \u00e9crivez... Je n'ai jamais vu EDF facturer quoi que ce soit deux fois.", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Et si c'\u00e9tait vous qui ne compreniez pas ?", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Chiche ? Mettez votre facture en ligne (en cachant les infos personnelles) que je vous explique...", "title": ["EDF : Calcul de la premi\u00e8re facture 2014"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Je me permets de poster sur ce forum, car je n'ai pas trouv\u00e9 d'\u00e9ventuelles r\u00e9ponses \u00e0 ma question.", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "J'ai re\u00e7u le 20 mars une facture de r\u00e9gularisation pour ma maison de campagne (succession) dans le d\u00e9partement de la Creuse.", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Nous consommons depuis 2009 environ 300kwh par an, puisque nous n'y allons que 2 \u00e0 3 semaines par an en p\u00e9riode estivale.", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Dans cette petite maison d'\u00e0 peine 80m\u00b2, il y a des radiateurs (que nous n'utilisons pas), une petite t\u00e9l\u00e9 cathodique, les lumi\u00e8res, micro-onde, cafeti\u00e8re et chauffe-eau.", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Sur la facture de r\u00e9gularisation, ils reviennent sur 2 ans, puisqu'il n'y a pas eu de relev\u00e9 en mars 2013.", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Nous aurions consomm\u00e9 depuis mars 2012 10500 kwh...comment peut-on consommer autant quand le compteur est disjonct\u00e9 et que nous n'y allons que maximum 3 semaines par an...???", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "D'autant qu'aujourd'hui une fois le compteur disjonct\u00e9, il ne tourne plus (selon un voisin qui a v\u00e9rifi\u00e9 le relev\u00e9 fait par edf).", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Merci de m'indiquer une piste de r\u00e9flexion concernant ce probl\u00e8me.", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Plusieurs pistes \u00e0 creuser :", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "1) La facture est peut-\u00eatre une estimation d\u00e9lirante d'EDF : v\u00e9rifiez si la facture est estim\u00e9e ou bas\u00e9e sur un relev\u00e9 de compteur.", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "-> Appelez EDF et donnez-leur le vrai relev\u00e9.", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "2) Le releveur s'est tromp\u00e9 en relevant le compteur : v\u00e9rifiez (ou faites v\u00e9rifier) le relev\u00e9, directement sur le compteur.", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "-> Appelez EDF et demandez un relev\u00e9 sp\u00e9cial, avec rendez-vous avec un agent d'ERDF. S'il y a eu une erreur de relev\u00e9, ce relev\u00e9 sp\u00e9cial ne sera pas factur\u00e9, et votre facture sera rectifi\u00e9e.", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "3) Le compteur a saut\u00e9 une dizaine de milliers. Vous avez donc consomm\u00e9 500 kWh en deux ans, et pas 10500 kWh.", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "-> Envoyez une lettre de r\u00e9clamation, en recommand\u00e9 avec AR, \u00e0 EDF. Demandez-leur une v\u00e9rification du compteur par un agent d'ERDF. Insistez dans cette lettre sur l'impossibilit\u00e9 que vous ayez consomm\u00e9 10500 kWh, vu les usages que vous faites de l'\u00e9lectricit\u00e9 dans cette maison.", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Merci beaucoup pour la r\u00e9ponse.", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Pour les 2 premiers points il n'y a pas d'erreurs...", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "C'est bien un relev\u00e9, qui est correct (nous avons demand\u00e9 \u00e0 un voisin de v\u00e9rifier...)", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Pour le 3\u00e8me c'est probable, mais est-ce possible...???", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "En fait dernier relev\u00e9 en mars 2012", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Heures normales : 963", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "EJP heures de pointe : 0", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Mars 2013 ", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Heures normales : 9991", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "EJP heures de pointe : 1119", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "A part un compteur qui d\u00e9bloque compl\u00e8tement, je ne vois pas bien ce qui a pu se passer. Faites votre lettre de r\u00e9clamation...", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "La lettre a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e il y a 2 semaines, j'attends la r\u00e9ponse...", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Je vous tiendrais au courant, \u00e7a peut toujours \u00eatre utile.", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Merci encore", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Pour vous tenir au courant, nous avons eu EDF au t\u00e9l\u00e9phone qui admet qu'il doit y a un probl\u00e8me (mais lequel...??). Il faut donc faire un \u00e9talonnage en 1er lieu.", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Je vous tiendrais au courant", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Bonsoir, ce midi, Facture arriv\u00e9e. R\u00e9gularisation 937 \u20ac...... De suite nous v\u00e9rifions car il y a une erreur. Nous v\u00e9rifions : Compteur relev\u00e9 en Juin 2013 : 11028, Compteur \u00e0 ce jour 12029..... Sur la facture apparait 20 012. Il y a comme un probl\u00e8me. J'appelle de suite et l'Agent me dit que cela est bon car en D\u00e9cembre 2013, l'agent avait relev\u00e9 17 054. Je demande \u00e0 l'Agent pourquoi une facture n'a pas \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e pour r\u00e9gulariser les mensualit\u00e9s. Il me dit qu'effectivement il y a un probl\u00e8me. De m\u00eame, je lui demande comment nous pouvons \u00eatre \u00e0 17 054 en D\u00e9cembre alors que aujourd'hui nous sommes \u00e0 12 029. Il va donc envoy\u00e9 un Agent Jeudi 17 Juillet pour v\u00e9rifier le compteur. Je lui ai annonc\u00e9 que pour ma part, j'ai fait opposition au pr\u00e9l\u00e8vement du 21 Juillet. Cela fait deux fois en 4 ans qu'une telle erreur se produit. La derni\u00e8re fois nous \u00e9tions en vacances et donc avons eu la d\u00e9sagr\u00e9able surprise de voir le pr\u00e9l\u00e8vement fait. Il nous a fallu 1 an pour avoir gain de cause.......", "title": ["facture r\u00e9gularisation EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Je viens de recevoir ma facture de r\u00e9siliation EDF pour mon ancien logement dans lequel je ne suis rest\u00e9 que 5 mois", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Celle ci s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 2152.97\u20ac!!!", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Je trouve cela \u00e9norme sachant que l'estimation \u00e9t\u00e9 de 104\u20ac par mois, ce que j'ai donc pay\u00e9 pendant 4 mois.", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Je suis d'accord pour dire que mon logement \u00e9tait grand et que l'hiver \u00e0 \u00e9t\u00e9 long mais de l\u00e0 \u00e0 payer 2568.97\u20ac (2152.97 + 416)", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Je ne sais pas quoi faire, qui all\u00e9 voir, j'ai d\u00e9j\u00e0 appel\u00e9 EDf mais vu que les relev\u00e9s sont bons je n'ai plus qu'\u00e0 payer", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Besoin d'aide, merci", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Avez-vous v\u00e9rifi\u00e9 aussi le relev\u00e9 de compteur de d\u00e9part de la facture ? Correspond-il bien au relev\u00e9 que vous avez fait lors de votre entr\u00e9e dans les lieux ?", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "oui j'ai regard\u00e9 les relev\u00e9s de l'etat des lieux d'entr\u00e9e et de sortie et cela correspond.", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Je me demande s'il n'y aurait pas un soucis au niveau du compteur ", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "A l'entr\u00e9e:", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "HP: 68359", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "HC: 38322", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "\u00e0 la sortie:", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "HP/ 82070", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "HC: 44565", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Nous sommes pourtant une famille qui faisons attention \u00e0 ne pas surchauffer, ne pas laisser les lumi\u00e8res allum\u00e9e ni les appareil en veille", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Apparemment, vous auriez donc consomm\u00e9 13711 kWh en heures pleines et 6243 kWh en heures creuses.", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "C'est \u00e0 peu pr\u00e8s ce que je consommais en un an pour une maison de 120 m\u00b2, assez mal isol\u00e9e...", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Quelle est la surface du logement ? Que vaut son isolation ? ", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Le logement \u00e9tait-il occup\u00e9 toute la journ\u00e9e ?", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Combien de personnes l'habitaient ?", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Quelle \u00e9tait la capacit\u00e9 du chauffe-eau ?", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "C'etait une maison de 196m\u00b2 r\u00e9nov\u00e9 r\u00e9cemment, une vieille maison de village avec double vitrage partout et cot\u00e9 isolation je n'avais pas l'impression qu'il y avait un probl\u00e8me, les radiateurs ne tournant pas fond et avec les grosses chaleur il faisait super frais \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur (murs d'1 m\u00e8tre d\u2019\u00e9paisseur)", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Nous somme 4 (2 adultes et 2 enfants) je suis en cong\u00e9s parentale donc toute la journ\u00e9e \u00e0 la maison mais en journ\u00e9e je ne chauffait pas l\u2019\u00e9tage mise \u00e0 par la chambre de mon fils pour la sieste", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Ballon de 200L", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Panneaux rayonnant", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "je suis vraiment etonn\u00e9 de l'importance de la consommation", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Cette facture est coh\u00e9rente avec les \u00e9l\u00e9ments que vous donnez (maison ancienne, presque 200 m\u00b2, consommation d'hiver, chauffage et eau chaude \u00e9lectriques)", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Cette facture n'est donc pas abusive.", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Personnellement je trouve 2500\u20ac d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9 pour 5 mois est une facture abusive c'est pourquoi je vais tourner vers une association de consommateur afin d'eclaircir le sujet.", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Ils m'auraient cette somme pour 1 an ca ne m'aurait pas choqu\u00e9 mais l\u00e0 ca pique un peu...", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Je comprends que \u00e7a pique un peu pour votre budget... ", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Et vous avez raison de demander l'avis d'une association de consommateurs. Un autre avis est toujours int\u00e9ressant \u00e0 prendre.", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "En tout cas merci de votre attention  ", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "bonjour ", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "je me tourne vers vous pour essayer de trouver une solution,gros probleme avec edf", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "je suis prelev\u00e9 tous les mois 55 euros pour une maison de 60 m2,en juillet coup de telephone", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "\"bonjour,edf au telephone,je suis au service facturation et j ai une somme importante j aurais voulu savoir si il n 'y avait pas eu d erreur dans le relev\u00e9.....3900 euros  ", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": " ", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "heureusement que j etais assise .....", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "apparemennt pas d erreur mais consommation depuis 2011.....", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "alors qu ' ils n'ont pas fait de releve intermediare l annee derniere ainsi que l ann\u00e9e precedente j ai meme decouvert qu ils etaient cens\u00e9 pass\u00e9 2 fois par an,alors que chez moi c est 1 fois  ", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": " ", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "de plus ils n ont fait qu aucuns reajustement et la ils se reveillent,puis en apellant au bout de la 3eme fois un conseiller me dit \"ils se sont tromp\u00e9 dans les chiffres du relev\u00e9....\"", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "bref j apelle une fois de plus apres avoir mis opposition au prelevement comme edf m avait sachant que je ne peux pas sortir une telle somme d un coup;", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "je demande simplement nous sommes fin aout,de payer mon due a partir de janvier 2014 en 12 fois avant je ne peux pas;", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "on m avait dit que les conseillers ne pouvaient pas prendre cette decision car montant superieur a 1000 euros donc que j aurais affaire directement a un superieur mais rien", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "ils ne veulent rien savoir,ils sont en tord et refuse d entendre ce que je leurs dit", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "au pire de leurs donn\u00e9 d abord 800 euros et d attaquer les mensualit\u00e9s mais en aucuns cas d attendre janvier;", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "on m a gentillement dit d aller voir une assistante sociale ", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": " ", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "alors que je n ai jamais dit que je ne voulais pas payer juste un delais de 3 mois pour pouvoir payer mes impots et passer un noel avec mes filles sachant que mon maria ete licenci\u00e9", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "auriez vous s il vous plait une solution????merci beaucoup", "title": ["Facture EDF \"abusive\""]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Suite \u00e0 l'achat d'une maison il y a un an, j'ai voulu faire changer mon disjoncteur afin d'en avoir un r\u00e9cent (type S) pour aller avec mon installation qui avait \u00e9t\u00e9 refaite avant l'achat de la maison.", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Le technicien ERDF est donc venu et ma chang\u00e9 mon disjoncteur sans probl\u00e8me. Le hic en revanche, c'est que ce disjoncteur \u00e0 visiblement \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9 un peu plus bas que ce qu'il devait \u00eatre (en fait, la platine sur lequel il est fix\u00e9), et, de ce fait, le c\u00e2ble d'arriv\u00e9e fait un virage au lieu d'\u00eatre bien droit... le gars d'ERDF me dit que le compteur a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9 sans autorisation (mais les plombs sont toujours bien pr\u00e9sents sur le compteur) et qu'il faut que je paye..... 700\u20ac pour raccourcir le c\u00e2ble !!! Ca fait extr\u00eamement cher le coup de pince \u00e0 d\u00e9nuder !", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "J'ai du coup refus\u00e9 de le faire faire en esp\u00e9rant trouver une autre solution (vive le monopole et les tarifs ultra abusifs, si je bossais \u00e0 ce prix la, je serais millionnaire en quelques ann\u00e9es \u00e0 peine). Le technicien me dit alors de me retourner vers l'\u00e9lectricien qui a chang\u00e9 le tableau et d\u00e9plac\u00e9 le disjoncteur... sauf que je ne sais pas du tout qui sait, et les pr\u00e9c\u00e9dents propri\u00e9taires sont tous deux d\u00e9c\u00e9d\u00e9s. Et est-ce que c'est l'\u00e9lectricien qui a mis aux normes la maison avant la vente qui est responsable ou quelqu'un d'autre. Bref, impossible de savoir qui quoi ou qu'est-ce...", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Est-ce normal que'ERDF me r\u00e9clame ce tarif prohibitif pour un travail qui va leur prendre un peut moins de 30 minutes ? Ai-je un recours ou dois-je me r\u00e9signer et laisser le c\u00e2ble comme \u00e7a (rien de dangereux ceci dit, c'est plus l'esth\u00e9tique qu'autre chose).", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Vous, vous ne nous dites pas tout !", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "\"", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Ce n'est pas pour raccourcir un c\u00e2ble, mais probablement pour replacer le compteur \u00e0 un emplacement pr\u00e9vu dans les normes qu'ERDF est oblig\u00e9 de respecter. En d\u00e9pla\u00e7ant le compteur sans autorisation, l'ancien propri\u00e9taire a sans doute g\u00e9n\u00e9r\u00e9 une situation compl\u00e8tement hors normes", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Comme vous l'\u00e9crivez, votre commune (ou communaut\u00e9 de communes, ou syndicat de communes) a confi\u00e9 \u00e0 ERDF la gestion de son r\u00e9seau d'\u00e9lectricit\u00e9. ERDF est donc en situation de monopole dans votre commune, et vous \u00eates donc oblig\u00e9 de passer par ERDF pour tous les travaux \u00e9lectriques jusqu'aux bornes aval du disjoncteur.", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Les tarifs d'ERDF sont vis\u00e9s chaque ann\u00e9e par la CRE (Commission de R\u00e9gulation de l'Energie).", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Cela dit, tant qu'ERDF ne vient pas couper l'\u00e9lectricit\u00e9 pour non-conformit\u00e9, vous pouvez laisser le c\u00e2ble comme \u00e7a... m\u00eame si ce n'est pas tr\u00e8s joli !", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Bonjour Energizor et merci pour votre r\u00e9ponse.", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Ceci \u00e9tant dit, si, je dis tout. Le disjoncteur tel qu'il est, est en conformit\u00e9 (il est \u00e0 un peu plus d'1m40 du sol en prenant la mesure sur la partie la plus basse de sa platine). Le seul et unique \"souci\" vient du fait que le c\u00e2ble d'arriv\u00e9e n'est plus droit. En fait, il a \u00e9t\u00e9 visiblement d\u00e9plac\u00e9 car le tableau a \u00e9t\u00e9 chang\u00e9 pour un plus grand, et donc le disjoncteur a \u00e9t\u00e9 descendu un peu.", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Des dires m\u00eame du technicien (que j'ai all\u00e8grement envoy\u00e9 bouler avec son discourt de gros fain\u00e9ant), il me l'aurait d\u00e9plac\u00e9 pour le m\u00eame montant que le changement du disjoncteur si il \u00e9tait rest\u00e9 \u00e0 sa place initiale. Et suite \u00e0 mon refus de payer 700\u20ac pour raccourcir un c\u00e2ble, il a dit que le tout sera mentionn\u00e9 dans mon dossier (et je ne me suis pas priv\u00e9 pour lui dire qu'il pouvait bien se le rouler et se le mettre ou je pense), mais, la modification ayant \u00e9t\u00e9 faite par les pr\u00e9c\u00e9dents proprios, ce n'est quand m\u00eame pas \u00e0 moi de payer cette somme, et quand bien m\u00eame ils sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s je n'en suis pas responsable. C'est \u00e9nervant et r\u00e9voltant au possible cette mentalit\u00e9 \u00e0 la con typiquement franco fran\u00e7aise !", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Personne n'aurait une id\u00e9e sur un \u00e9ventuel recourt ?", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Il est clair que vous n'arriverez \u00e0 rien en traitant publiquement les techniciens (qui viennent faire leur boulot) de gros feignants, et de leur dire de se mettre des dossiers o\u00f9 vous pensez.", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Vous avez achet\u00e9 cette maison dans l'\u00e9tat o\u00f9 elle \u00e9tait. L'ouvrage de raccordement entre le coffret en limite de propri\u00e9t\u00e9 et le disjoncteur vous appartient donc maintenant. Il est donc de votre responsabilit\u00e9 de prendre en charge une mise aux normes si ERDF l'exige.", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Bon courage pour la suite.", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Bonjour Energizor et encore merci pour votre r\u00e9ponse. Il y a une petite incoh\u00e9rence dans ce que vous dites : \"L'ouvrage de raccordement entre le coffret en limite de propri\u00e9t\u00e9 et le disjoncteur vous appartient donc maintenant.\"", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Si c'\u00e9tait ma propri\u00e9t\u00e9, je le ferais faire par un \u00e9lectricien honn\u00eate, pas par ErDF. La, il s'agit de LEUR propri\u00e9t\u00e9, pas de la mienne, ma propri\u00e9t\u00e9 commen\u00e7ant \u00e0 la sortie du disjoncteur de branchement. N'importe quelle personne lettr\u00e9 pourra lire sur le disjoncteur qu'il s'agit bien du leur et non du miens.", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Sinon oui, je suis tr\u00e8s r\u00e9actif quand une chose m'agace, et le \"technicien\" (qui avait plus l'air de sortir du bistro qu'autre chose) a \u00e9t\u00e9 assez peu courtois avec moi, d'o\u00f9 la r\u00e9ponse tr\u00e8s s\u00e8che que je lui ai faite.", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Encore une fois, il n'y a rien de \"hors norme\" ici, mais il est anormal de demander \u00e0 un nouvel arrivant de payer les conneries d'autres personnes, surtout que non, ce c\u00e2ble n'est pas ma propri\u00e9t\u00e9 mais bien la LEUR. Par cons\u00e9quent, il ne me parait pas illogique de pouvoir affirmer que ce sont de gros fain\u00e9ants, ne vous en d\u00e9plaise, car refusant de faire le boulot, sauf si j'accepte de baisser mon pantalon et de leur payer le prix scandaleux de 700\u20ac pour un boulot que je suis capable de faire moins m\u00eame et qui ne me prendrait pas plus de 15 minutes avec une main attach\u00e9e dans le dos.", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Bref, vu que vous \u00eates plein de parti prit, je vous remercie quand m\u00eame d'avoir prit le temps de me r\u00e9pondre, mais je pense que vous ne me serez d'aucune aide, et comme personne d'autre ne r\u00e9ponds, je vais voir avec le m\u00e9diateur \u00e9nergie directement s'il n'y a pas quelqu'un avec un peu plus de bon sens qui pourrait y faire quelque chose.", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Les compteurs et les disjoncteurs n'appartiennent pas \u00e0 ERDF, mais \u00e0 la collectivit\u00e9 (commune, communaut\u00e9 de communes). ERDF n'en a que la gestion.", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Par contre, je persiste et je signe : l'ouvrage de raccordement en domaine priv\u00e9 (c\u00e2bles) qui relie le coffret en limite de propri\u00e9t\u00e9, le compteur et le disjoncteur vous appartient. ERDF en a \u00e9galement la gestion, ce qui implique que les normes doivent \u00eatre respect\u00e9es.", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Cela peut vous para\u00eetre incoh\u00e9rent, mais c'est comme \u00e7a. Il ne s'agit pas du tout d'un parti pris. C'est un fait.", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Si personne d'autre ne vous r\u00e9pond sur ce forum, c'est probablement parce que personne n'est pass\u00e9 ici avec les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires.", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Les services du M\u00e9diateur de l'Energie n'interviennent que si vous n'avez pas obtenu satisfaction suite \u00e0 une r\u00e9clamation. Commencez donc par adresser une lettre de r\u00e9clamation \u00e0 ERDF. Si vous n'obtenez pas une r\u00e9ponse satisfaisante dans un d\u00e9lai de deux mois, vous pourrez faire appel au M\u00e9diateur.", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Bien cordialement et bonne suite dans vos d\u00e9marches.", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "A force de recherches, je suis tomb\u00e9 sur un ami qui a eu une m\u00e9saventure tr\u00e8s similaire :", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Il a voulu faire changer son tableau par un \u00e9lectricien, mais, la platine EDF se trouve \u00eatre en plein milieu de son ancien tableau. la r\u00e9ponse d'EDF pour faire d\u00e9placer la platine : 600 \u00e0 1000\u20ac !!! Ou sinon, demander \u00e0 l'\u00e9lectricien de mettre le nouveau tableau en dessous de l'ancien, tout en laissait l'existant. Moche pas esth\u00e9tique, mais il a du proc\u00e9der comme \u00e7a (le changement du tableau lui a cout\u00e9 400\u20ac auquel il aurait fallu rajouter 600 \u00e0 1000\u20ac pour d\u00e9placer la platine !!!!!!). ", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Donc, au final, ce que ma dit le \"technicien\" EDF \u00e9tait bidon, car m\u00eame si l'ancien propri\u00e9taire n'y avait pas touch\u00e9, il m'aurait r\u00e9clam\u00e9 la m\u00eame chose ! C'est tout bonnement scandaleux, vivement que le monopole tombe et qu'EDF fasse faillite ! C'est \u00e0 vous d\u00e9gouter de ce syst\u00e8me v\u00e9reux ! Leur platine est pos\u00e9 par eux au milieu d'un tableau appartenant au particulier, et ils refusent de la bouger (ou alors en payant une fortune), emp\u00eachant le propri\u00e9taire de retirer son propre tableau, ou est la logique la dedans ???!!", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "1) Vous confondez ERDF (gestionnaire du r\u00e9seau de distribution) qui a le monopole de la distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 dans votre commune (parce que votre commune lui a conc\u00e9d\u00e9 son r\u00e9seau) avec EDF, qui est un producteur et commercialisateur d'\u00e9nergie, et qui est en concurrence totale depuis 2007. Rien ne vous emp\u00eache d'acheter votre \u00e9lectricit\u00e9 ailleurs que chez EDF.", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "2) Vous g\u00e9n\u00e9ralisez la situation de votre ami \u00e0 la v\u00f4tre, qui n'a peut-\u00eatre rien \u00e0 voir (vous \u00eates un sp\u00e9cialiste des normes \u00e9lectriques, vous ?).", "title": ["Souci EDF apr\u00e8s achat immobilier"]},
{"post": "bonjour j'est recu ma facture EDF , mais l'adresse ou renvoy\u00e9 mon reglement est bizarre ! ", "title": ["adresse de facturation EDF"]},
{"post": "EGM SAS WIND ", "title": ["adresse de facturation EDF"]},
{"post": "TSA 500001", "title": ["adresse de facturation EDF"]},
{"post": "75937 PARIS CEDEX 19 ", "title": ["adresse de facturation EDF"]},
{"post": "si quelqu'un connais cette entreprise et si c'est EDF lol ", "title": ["adresse de facturation EDF"]},
{"post": "je voudrai bien le savoir , d'avance merci !", "title": ["adresse de facturation EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["adresse de facturation EDF"]},
{"post": "La soci\u00e9t\u00e9 EGM WIND n'a absolument rien \u00e0 voir avec EDF.", "title": ["adresse de facturation EDF"]},
{"post": "Ce n'est donc pas une facture EDF que vous avez re\u00e7ue. V\u00e9rifiez : quel logo appara\u00eet en haut \u00e0 gauche de la facture ? Est-ce que c'est bien une facture d'\u00e9lectricit\u00e9 que vous avez sous les yeux ?", "title": ["adresse de facturation EDF"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["adresse de facturation EDF"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["adresse de facturation EDF"]},
{"post": "oui , il s'agit bien d'une facture EDF , y a le logo edf , tout comme une facture EDF , sauf l'adresse sur le RIB  c'est bizarre ......", "title": ["adresse de facturation EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["adresse de facturation EDF"]},
{"post": "Et vous avez re\u00e7u \u00e7a comment ? Par mail ? Par courrier ?", "title": ["adresse de facturation EDF"]},
{"post": "De plus il n'y a pas de RIB sur une facture EDF... Vous ne confondez pas avec un TIP ?", "title": ["adresse de facturation EDF"]},
{"post": "De toute fa\u00e7on, v\u00e9rifiez aupr\u00e8s d'EDF en appelant le service clients (09 69 32 15 15 - prix appel local).", "title": ["adresse de facturation EDF"]},
{"post": "j'ai recu par courrier , je vais appell\u00e9 le service clients merci du renseignement", "title": ["adresse de facturation EDF"]},
{"post": "Bonjour \u00e0 tous, je paie mon \u00e9lectricit\u00e9 mensuellement depuis 15 ans. Jusqu'\u00e0 2013 aucun probl\u00e8me les \u00e9ch\u00e9anciers ont \u00e9t\u00e9 respect\u00e9s par EDF. Fin 2013 le pr\u00e9l\u00e8vement d'ajustement de la facture annuelle habituellement pr\u00e9lev\u00e9 en novembre n'a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9 que le 7 d\u00e9cembre au lieu du 7 novembre, passe encore. Mais vers le 15 d\u00e9cembre, un pr\u00e9l\u00e8vement mensuel inhabituel du montant de l'\u00e9ch\u00e9ancier 2014 \u00e0 \u00e9t\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9 (et rejet\u00e9 puisque non pr\u00e9vu) sur mon compte. J'ai donc appel\u00e9 EDF  ", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": " qui m'a r\u00e9pondu que le nouvel \u00e9ch\u00e9ancier le pr\u00e9voyait.  J'ai donc protest\u00e9 en indiquant que cette mesure \u00e9tait une modification unilat\u00e9rale du contrat car je n'avais re\u00e7u aucun courrier d'EDF m'indiquant que d\u00e9sormais le pr\u00e9l\u00e8vement se ferait sur 12 mois et non 11 mois (et d'avance!!!), ce dont mon interlocutrice a convenu. Elle m'a donc indiqu\u00e9 que je pouvais \u00e9crire \u00e0 Blois pour r\u00e9clamer ce que je compte bien faire tout en y ajoutant les frais de rejet de ma banque. Auparavant je voudrais savoir si d'autres usagers se sont retrouv\u00e9s dans cette situation et par ailleurs j'ai t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 ce jour (sur invitation d'EDF, les nouvelles conditions g\u00e9n\u00e9rales \u00e0 compter du 1er f\u00e9vrier 2014). Celles-ci pr\u00e9voient bien un \u00e9ch\u00e9ancier de 11 mois et non de 12 mois. Donc ?", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "Personne ne doute plus qu'EDF arrange sa tr\u00e9sorerie selon son bon vouloir au d\u00e9triment des usagers, mon pr\u00e9l\u00e8vement mensuel est d'environ 90 \u20ac mais imaginez fin 2013 une personne \u00e2g\u00e9e chauff\u00e9e \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9 qui ne cesse d'augmenter qui a d\u00e9j\u00e0 subi la facture de r\u00e9gulation d\u00e9but d\u00e9cembre et \u00e0 qui on ajoute sans pr\u00e9venir une mensualit\u00e9 de 200 \u20ac ou plus....Quel m\u00e9pris pour les usagers. Je vous tiendrais au courant de la r\u00e9ponse d'EDF et si elle n'est pas en ma faveur, je saisirai le m\u00e9diateur et plus si il le faut...", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "Amusant comme une simple petite modification d'un \u00e9ch\u00e9ancier (11 pr\u00e9l\u00e8vements au lieu de 10) d\u00e9clenche une diatribe virulente comme celle-l\u00e0...", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "D'un autre c\u00f4t\u00e9 on peut comprendre Brigitt555 , si d'un seul coup on lui a pr\u00e9l\u00e8v\u00e9 de l'argent alors que cela n'\u00e9tait  pas pr\u00e9vu ...", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "Oui, c'est d\u00e9sagr\u00e9able... Mais \u00e0 mon avis, Brigit555 n'a pas bien lu son \u00e9ch\u00e9ancier.", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "Sur l'\u00e9ch\u00e9ancier, il \u00e9tait sp\u00e9cifi\u00e9 le nombre de pr\u00e9l\u00e8vements et la date du pr\u00e9l\u00e8vement de r\u00e9gularisation.", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "Voil\u00e0 encore l'exemple parfait que ce energisor n'est pas l\u00e0 poour d\u00e9fendre EDF.", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "Pauvre consommateur, c'est syst\u00e9matiquement de sa faute, ou alors ce n'est pas tr\u00e8s grave....", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "Energisor depuis chez lui, sait donc ce que cette consommatrice a recu comme courrier et arrive \u00e0 lire distance.", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "Encore une fois, une interpr\u00e9tation en faveur d'EDF et le consommateur pour lui...", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "On modifie des pr\u00e8lements sans en informer le consommateur, ce n'est pas tr\u00e8s grave, et cette dame ne devrait pas \u00e0 avoir se plaindre d'EDF pour si peu.", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "Alors chez Monsieur quand est ce que vous prenez la d\u00e9fense du consommateur.", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "Il me semble que pour modifier des paiements sur un contrat, il faut faire un avenant...mais ce n'est pas grave lol", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "Quel \"energisor \" ? ...maintenant c'est \"  Agbara \" !  ", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": " ", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "En plus sur l'autre post il enlev\u00e9 son message de \" joyeux No\u00ebl \" sign\u00e9 de Energisor , Rupestre , Zulu92 ses autres pseudos sur les autres forums ... ", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "Ce mois-ci j'ai eu deux contrats de mensualisation qui ont beaucoup augment\u00e9, sans raison valable.", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "Au contraire, les consommations sont en dessous des calculs pr\u00e9visionnels.", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "EDF a revu les \u00e9ch\u00e9anciers \u00e0 la baisse apr\u00e8s ma demande expresse, par t\u00e9l\u00e9phone.", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "C'est quand m\u00eame facile de se servir directement sur les comptes bancaires en modifiant simplement les montants des \u00e9ch\u00e9ances, sans concertation et sans accord pr\u00e9alable, \u00e0 part une simple information par courriel du type \"votre \u00e9ch\u00e9ancier a \u00e9t\u00e9 revu\".", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "Je pense que l'on peut qualifier cela de ", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "!", "title": ["Pr\u00e9l\u00e8vement mensuel EDF 2014 en 2013 abus sans pr\u00e9alable"]},
{"post": "Bonjour, ", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "Est ce que ce relev\u00e9 dit \"Relev\u00e9 Confiance\" m\u00e9rite bien ce nom ?  en effet malgr\u00e9 la souscription de ce \"Relev\u00e9 confiance\" , EDF envoie 2 fois par une personne pour relever le compteur !!!", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": " Dans mon cas le compteur est inaccessible, ce qui implique \u00e0 EDF d'envoyer un courrier pour pr\u00e9venir du passage.", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": " J'aimerai qu'EDF respecte un peu mieux ses fid\u00e8les clients et fasse preuve d'un peu d'intelligence, en ayant un seul passage par an, si le client en question est un client qui \u00e0 toujours payer en temps et en heure (pr\u00e9l\u00e8vement automatique), cela ne devrait pas poser de soucis, quitte \u00e0 EDF de revenir \u00e0 2 relev\u00e9s par an, voir suppression du relev\u00e9 confiance  en cas de constatation d'anomalie.", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": " J'ai appel\u00e9 EDF ce matin j'en ai profit\u00e9 pour en parler et pour savoir comment faire remonter ma demande , devinez ce qu'il s'est pass\u00e9 ? la communication a \u00e9t\u00e9 interrompue !!!", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": " Comment pouvons nous faire \u00e9voluer ces conditions du \"Relev\u00e9 Confiance\"  ?  et tout d'abord comment puis je faire remonter efficacement une telle demande et avons nous une chance de se faire entendre ?", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "Merci pour vos commentaires", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "Ce n'est pas EDF qui s'occupe des relev\u00e9s de compteur, pas plus que les autres fournisseurs (Engies, Direct Energie, etc.).", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "C'est ERDF, gestionnaire du r\u00e9seau de distribution, qui doit assurer cette mission de service public deux fois par an et transmettre ses relev\u00e9s aux diff\u00e9rents fournisseurs (EDF n'est que l'un d'entre eux).", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "Donc, vous ne pouvez pas demander \u00e0 EDF de changer la p\u00e9riodicit\u00e9 des relev\u00e9s de compteur. Ce n'est pas de leur ressort.", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "Bonjour Energizor,  pas du tout d'accord avec vous, , je suis client d'EDF et non pas d'ERDF, mon seul interlocuteur est EDF et ce dernier est le donneur d'ordre  vers ERDF pour ce relev\u00e9.", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": " Donc si les choses peuvent/doivent \u00e9volu\u00e9es EDF  peut le faire, ou alors EDF change le nom , nous ne sommes pas aujourd'hui dans une relation de confiance entre EDF et l'abonn\u00e9", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "D\u00e9sol\u00e9", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "Je le r\u00e9p\u00e8te, EDF n'est pas donneur d'ordres pour les relev\u00e9s de compteur.", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "De toute fa\u00e7on, un compteur Linky sera prochainement install\u00e9 chez vous par ERDF, et vous paierez tous les deux mois une facture bas\u00e9e sur le relev\u00e9 r\u00e9el, qui sera fait \u00e0 distance.", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "Le relev\u00e9 confiance dispara\u00eetra \u00e0 ce moment-l\u00e0.", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "Bonjour Energizor, \u00e0 vous lire , j'ai comme l'impression que vous travaillez chez ERDF  ou peut \u00eatre bien encore Linky !!! et que vous ne d\u00e9fendez en aucun cas le point de vue du client/consommateur, et pour ce qui est du compteur Linky, depuis que l'on en parle on est encore loin d'une installation sur tout le territoire ", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": " Dor\u00e9navant je ne r\u00e9pondrais plus \u00e0 vos commentaires", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "Bonjour JLH35,", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "A vrai dire, je suis agent EDF. ", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "Je vous r\u00e9ponds en vous \u00e9crivant les choses telles qu'elles sont.", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "C'est bien vous qui avez pos\u00e9 cette question sur un forum public, il faut vous attendre \u00e0 ce que des gens vous r\u00e9pondent, et pas forc\u00e9ment dans le sens qui vous fait plaisir.", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "Si vous avez du temps \u00e0 perdre, lisez mes interventions et vous verrez que quand je pense que le client/consommateur a raison, je vais dans son sens.", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "Soyez heureux !", "title": ["Relev\u00e9 confiance EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Je vous livre ici mon malheureux t\u00e9moignage avec EDF...", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Contexte : lors de l\u2019achat de ma maison en f\u00e9vrier dernier (15kw, option heures pleines/heures creuses et triphas\u00e9) je m\u2019aper\u00e7ois que l\u2019index Heures pleines des anciens occupants et de 80 000 mais que l\u2019index heures creuses est de 20 000 seulement. Effectivement la maison dispose de 2 500W de chauffe-eau la nuit mais 6 000 W de chauffage en journ\u00e9e quand le tarif est maximal : je souhaite donc repasser au plus vite au tarif de base, en monophas\u00e9 et r\u00e9duire la puissance de 15Kwh \u00e0 9 kwh.", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "- Lors de la reprise de l\u2019abonnement des anciens propri\u00e9taires le site internet ne permet AUCUNE modification ni de puissance, ni de repasser en tarif de base ou en monophas\u00e9. De plus, les anciens propri\u00e9taires avaient environ 100\u20ac/mois d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 (nous avons les factures) mais EDF impose des pr\u00e9l\u00e8vements de presque 200\u20ac ! Il a fallu passer 4 coups de t\u00e9l\u00e9phones pour faire corriger/appliquer mes diff\u00e9rentes demandes. Tout est fait pour maintenir les clients sur les tarifs les plus co\u00fbteux et les dissuader de changer ;", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "- Suite \u00e0 mon premier relev\u00e9 de compteur (le jour de mon emm\u00e9nagement), EDF m\u2019informe que mes index sont jug\u00e9s trop \u00e9lev\u00e9s, refuse de les appliquer et applique de force les anciens index au d\u00e9part des occupants pr\u00e9c\u00e9dents : EDF cherche \u00e0 me faire payer la consommation alors que je n\u2019\u00e9tais pas propri\u00e9taire de la maison ! Apr\u00e8s une nouvelle r\u00e9clamation EDF m\u2019informe qu\u2019un technicien se d\u00e9place pour v\u00e9rifier mais que cela me sera factur\u00e9... Apr\u00e8s n\u00e9gociations EDF accepte le d\u00e9placement sans frais ;", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "- Donc le technicien se d\u00e9place, r\u00e9duit la puissance...mais oublie de v\u00e9rifier les index et le d\u00e9placement m\u2019est factur\u00e9 : je rappel EDF qui proc\u00e8de alors au remboursement des frais de d\u00e9placement mais m\u2019indique qu\u2019ils ne peuvent rien faire pour ajuster les index. J\u2019ai beau \u00eatre de bonne foi cela ne suffit pas. Lors de mes appels les conseillers EDF ne r\u00e9pondent m\u00eame pas \u00e0 mes questions et se bornent \u00e0 demander si j\u2019ai des convecteurs ou des radiateurs : au dela du fait que cela soit strictement personnel ils tentent de justifier que je ne dois pas r\u00e9duire la puissance, tous calculs fait bien \u00e9videmment cela passe sans soucis et j'ai tout \u00e0 y gagner ; ", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "- Heureusement je me rappelle avoir pris une photo du compteur le jour de mon entr\u00e9e dans les lieux : j\u2019envoie la photo \u00e0 EDF qui m\u2019indique accepter cette preuve et corriger les index. Malheureusement cela ne pourra pas \u00eatre pris en compte avant l\u2019\u00e9mission de la facture : je dois donc m\u2019acquitter d\u2019une (fausse) facture de plus de 530\u20ac et leur faire confiance pour que cela soit r\u00e9gularis\u00e9 lors de la prochaine facture...", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Aujourd\u2019hui je suis pass\u00e9 chez Enercoop en monophas\u00e9, 9kwh, tarif de base et j\u2019ai divis\u00e9 par deux la facture d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 par rapport aux anciens propri\u00e9taires et cela sans aucune perte de qualit\u00e9 de vie ! Il me reste le sentiment que malgr\u00e9 ma bonne foi j\u2019ai du me battre pour faire valoir mes index l\u00e9gitimes et qu\u2019EDF fait vraiment TOUT ce qu\u2019ils peuvent pour faire payer un maximum ses pigeons de CON-sommateurs... ", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "En conclusion : faites vos calculs et n'\u00e9coutez pas ce qu'ils vous disent, leur int\u00e9r\u00eat est l'oppos\u00e9 du votre!!!", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Si je comprends tout bien, vous \u00eates chez un fournisseur plus cher qu'EDF, et vous envisagez une r\u00e9duction de votre facture.", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "M\u00eame si l'abonnement 9 kVA est moins cher que le 15 kVA, j'ai de gros doutes sur la \"facture divis\u00e9e par deux\"... \u00e0 moins bien s\u00fbr que vous ne consommiez beaucoup moins que les anciens propri\u00e9taires !", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "EDF :", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Abonnement 15 kVA en HP/HC = 232.54\u20ac TTC", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "kwh en heures pleines = 0.1565 \u20ac TTC / kwh", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Enercoop :", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Abonnement 9 kVA en option base = 9.76HT soit 141\u20ac TTC/an", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "kwh Enercoop = 0.1641 \u20ac TTC / kwh", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "L'ancien chauffe-eau a claqu\u00e9 quelques semaines apr\u00e8s notre emm\u00e9nagement, le nouveau fonctionne la nuit alors que le chauffage fonctionne en journ\u00e9e = on ne d\u00e9passe jamais les 9 kw ce qui suffit amplement.", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Effectivement on doit moins chauffer mois que les anciens et on fait attention a pas mal de choses comme ne pas trop chauffer les chambres et couper le chauffage en journ\u00e9e en notre absence.", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Sur la base de nos relev\u00e9s on va passer de 1 400\u20ac/an a environ 800\u20ac/an...", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Bonjour et bienvenu , GDR ,", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Comme le dit Energizor , Enercoop n'est pas le moins cher mais il y a des raisons \u00e0 cela ( type de production d'\u00e9lectricit\u00e9 et autres). Aussi, il n'est pas \u00e9vident d'indiquer que l'on a trouv\u00e9 mieux question tarif.", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Ceci dit , votre exp\u00e9rience ( esp\u00e9rons la favorable dans le temps ) avec Enercoop est une affaire \u00e0 suivre. La clart\u00e9 ,la simplicit\u00e9 des factures et leur r\u00e9ception ainsi que les facilit\u00e9s de paiement (bref le qualitatif) sont aussi des \u00e9l\u00e9ments importants. ", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Merci de nous tenir \" au courant \" des bonnes ou mauvaises futures surprises.", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Bonjour \"VAG\",", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "En fait j'\u00e9tais d\u00e9ja chez Enercoop dans mon appartement juste avant la maison... J'avais maintenu les m\u00eame frais mensuels en faisant un peu attention: un bouton sur ma multiprise \u00e9teint ma TV et home cin\u00e9ma par exemple. C\u2019est pas grand-chose mais \u00e7a suffit  ", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": " ", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Pour la maison on avait fait le choix avec ma femme de commencer avec EDF justement \u00e0 cause du tarif au kwh plus faible et voir le budget avant de basculer \u00e9ventuellement \u00e0 Enercoop\u2026", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Le calvaire a \u00e9t\u00e9 tel qu\u2019on est repass\u00e9 a Enercoop au bout de trois mois seulement\u2026soit le temps qu\u2019il nous a fallu \u00e0 nous battre avec EDF\u2026", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Notre exp\u00e9rience avec Enercoop dans l\u2019appart a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s favorable : taille humaine, les conseillers sont joignables par t\u00e9l\u00e9phone et sont sympas. Evidemment il y a des bugs mais au contraire d\u2019EDF on n\u2019a pas l\u2019impression qu\u2019ils sont fait expr\u00e8s : retard d\u2019un mois \u00e0 la souscription par exemple car le syst\u00e8me d\u2019ERDF a chang\u00e9, il leur a fallu s\u2019adapter et tout \u00e9tait bloqu\u00e9 en attendant. En tout cas jamais d\u2019erreur de facture, les personnes sont sinc\u00e8res et comme tu le dis il y a aussi un aspect militant : pas de nucl\u00e9aire, pas cot\u00e9e en bourse, etc\u2026", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Bref, on regrette de n\u2019avoir pas fait \u00e7a d\u00e9s le d\u00e9part pour la maison et on est confiant pour la suite\u2026  ", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Bonjour et merci pour ce compl\u00e9ment , GDR.", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Je vais cr\u00e9er une page sp\u00e9cifique \" Enercoop \" pour , je l'esp\u00e8re , pouvoir lire d'autres t\u00e9moignages instructifs.", "title": ["Ma mesaventure avec EDF"]},
{"post": "Grand moment d'errance aujourd'hui avec EDF...", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "Ce matin, je me motive pour m\u2019acquitter d'une facture rectificative de 42,74 \u20ac aupr\u00e8s d'EDF (l'\u00e9ch\u00e9ance approche). ", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "Rectification ant\u00e9rieure d'il y a deux ans, p\u00e9riode du 07-2012 au 07-2013 pour cause de d\u00e9cision du Conseil d\u2019\u00c9tat, arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel machin-chose, bref, le jargon de rigueur... On comprend juste qu'il ne faut pas trop chercher \u00e0 comprendre et payer avant la p\u00e9nalit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 mena\u00e7ante. ", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "Bref, 42,74 \u20ac, \u00e7a fait toujours plaisir. Au fait, je suis mensualis\u00e9, pourquoi n'ont-ils pas pr\u00e9lev\u00e9 tout simplement ?", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "Je me connecte sur mon compte client en ligne EDF que j'ai consciencieusement cr\u00e9\u00e9, succombant aux promesses de simplicit\u00e9.", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "Je ne trouve pas ladite facture en ligne.", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "J'interroge l'h\u00f4tesse virtuelle. Cauchemar assur\u00e9.", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "Apr\u00e8s 20 minutes de navigations recoup\u00e9es et inutiles (avec le serveur qui se d\u00e9connecte \u2013 sympa ", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": " ), j'appelle le serveur t\u00e9l\u00e9phonique.", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "30 minutes inutiles de musique insupportable (dans le top 3 avec celle de P\u00f4le Emploi)...", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "Je retourne sur mon compte internet EDF pour trouver le service r\u00e9clamation aupr\u00e8s duquel je sollicite un rappel sur mon mobile.", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "10 minutes inutiles de musiques insupportables en st\u00e9r\u00e9o et en d\u00e9cal\u00e9. Le t\u00e9l\u00e9phone fixe \u00e0 droite, le mobile \u00e0 gauche.", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "Un op\u00e9rateur d\u00e9croche au service r\u00e9clamation. Je crie, je pleure, je tr\u00e9pigne. Il enregistre mon paiement par t\u00e9l\u00e9phone, me promettant un Certificat de paiement sur mon adresse mail.", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "Je v\u00e9rifie ma messagerie. Le certificat est bien pr\u00e9sent. Et un autre message aussi, m'informant de la suppression de mon compte client en ligne. Pourquoi ? Comment ? \u00d4 joie insondable...", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "Je retourne sur le site EDF o\u00f9 je me re-bourre (pardonnez ma vulgarit\u00e9) la proc\u00e9dure de cr\u00e9ation d'un compte en ligne.", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "A cette issue, le site internet EDF, qui a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une r\u00e9cente refonte de son design, me demande mon avis. ", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "Sondage d'opinion type : ce que j'en pense, si des choses manquent, si j'ai des conseils ; fa\u00e7on, ", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "\u00ab Cher usager, merci de faire le boulot des agences de communication de nos copains que nous payons d\u00e9j\u00e0 des millions pour mieux en r\u00e9percuter le co\u00fbt sur tes factures. Sinon, tu peux aussi perdre ton temps en bla, bla inutiles... \u00bb", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "Cher lecteur, merci d'en \u00eatre arriv\u00e9 l\u00e0.", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "Alors voici mon commentaire au sondage d'opinion sur nouveau site web EDF (d\u00e9sol\u00e9 cher lecteur, il y a quelques redites, mais on est consciencieux ou on ne l'est pas) :", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "\u00ab - Possibilit\u00e9 d'enregistrer le mot de passe d'acc\u00e8s par le navigateur Firefox.", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "- J'aurais aim\u00e9 pouvoir acc\u00e9der \u00e0 une facture de rappel pour effectuer le paiement en ligne. Malheureusement, j'ai du le faire par t\u00e9l\u00e9phone et attendre plus de 30 minutes pour avoir quelqu'un de disponible. D\u00e8s lors, \u00e0 quoi sert l'espace client en ligne ?", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "- Au cours de ma navigation, mon compte a malencontreusement \u00e9t\u00e9 effac\u00e9, sans demande de confirmation. Comment ?, pourquoi ?, je l'ignore. Un mail automatique m'a inform\u00e9 de sa suppression et j'ai d\u00fb recommencer toute la d\u00e9marche de cr\u00e9ation de compte. ", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "- C'est exasp\u00e9rant de voir la t\u00eate du soi-disant humoriste \u00ab Eric \u00bb en page d'accueil de mon compte. Savoir qu'il est pay\u00e9 avec une part de l'argent de ma facture me d\u00e9go\u00fbte.", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "- Savoir que la soci\u00e9t\u00e9 a d\u00fb d\u00e9penser des millions dans la refonte de son site et que l\u00e0 encore, le co\u00fbt est r\u00e9percut\u00e9 sur les factures me d\u00e9go\u00fbte aussi.", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "- Je suis triste de r\u00e9aliser que l'op\u00e9rateur historique d'\u00e9lectricit\u00e9 ne soit pas plus performant.", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "- Gr\u00e2ce \u00e0 EDF, j'ai v\u00e9cu aujourd'hui une exp\u00e9rience client lamentable et inoubliable. \u00bb", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "Merci \u00e0 toi cher lecteur,", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "et merci au Forum Que Choisir pour ses inestimables vertus th\u00e9rapeutiques.", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "Effectivement, cette exp\u00e9rience est lamentable (temps de r\u00e9ponse au t\u00e9l\u00e9phone interminable, suppression absconse de votre compte client).", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "C'est bien d'avoir racont\u00e9 votre petite histoire \u00e0 l'occasion d'une enqu\u00eate de satisfaction, mais je pense que vous devriez plut\u00f4t formuler une petite r\u00e9clamation ici :", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "https://particuliers.edf.com/faire-une-reclamation-209896.html", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "Votre m\u00e9contentement sera pris en compte par un conseiller sp\u00e9cialis\u00e9, et je pense que vous obtiendrez un geste commercial pour vous d\u00e9dommager des d\u00e9sagr\u00e9ments subis...", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF exp\u00e9rience client lamentable."]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "J'ai souscris \u00e0 un abonnement EDF en septembre 2014.", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "Ma consommation \u00e9tait alors estim\u00e9e \u00e0 44\u20ac par mois, soit 492 \u20ac par an.", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "N\u00e9anmoins, ma facture a \u00e9t\u00e9 augment\u00e9e au mois de juillet, une r\u00e9gularisation de 142\u20ac ainsi qu'une hausse de 13\u20ac de ma facture (passage \u00e0 environ 57\u20ac)", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "J'ai donc d\u00e9cid\u00e9 de faire mon propre relev\u00e9, ainsi que mon estimation de consommation.", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "En calculant la diff\u00e9rence entre mes relev\u00e9s de d\u00e9part, je me suis rendu compte que depuis le d\u00e9but de mon contrat EDF ma consommation r\u00e9elle \u00e9tait plus proche de 42\u20ac que de 57\u20ac. EDF m'a donc fait payer plus de 200\u20ac de plus que ce qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9ellement consomm\u00e9.", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "J'ai calcul\u00e9 ces chiffres gr\u00e2ce aux tarifications fournies sur le site d'EDF, et ai m\u00eame utilis\u00e9 leur outil d'estimation afin de v\u00e9rifier qu'il y a bien un trop per\u00e7u.", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "J'ai donc d\u00e9cid\u00e9 d'appeler EDF cet apr\u00e8s midi, et apr\u00e8s avoir r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 mon nouveau relev\u00e9 de compteur, la conseill\u00e8re m'a dit que ma consommation r\u00e9elle \u00e9tait aux alentours de 52\u20ac.", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "Je ne comprends toujours pas d\u2019o\u00f9 viennent ces chiffres, car ils ne concordent pas avec ce que j'ai calcul\u00e9.", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "J'ai essay\u00e9 de lui soutirer des informations quant \u00e0 la r\u00e9gularisation ill\u00e9gitime, ainsi que tous les autres frais suppl\u00e9mentaire et selon elle, il s'agit du fait que mon dernier relev\u00e9 date de mai et qu'\u00e0 cette date, mon compteur affichait une grande diff\u00e9rence de consommation. Il me semble logique qu'apr\u00e8s l'hiver la consommation soit plus haute qu'en \u00e9t\u00e9, mais en ce cas, pourquoi avoir augment\u00e9 ma facture en aout ?", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "J'aimerais savoir si il y a le moindre moyen soit :", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "- de r\u00e9ussir \u00e0 contacter quelqu'un qui pourra me confirmer le trop per\u00e7u", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "- de parvenir \u00e0 demander un remboursement de ce dernier \u00e0 EDF", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "- de contacter des gens plus qualifi\u00e9s que les conseillers EDF (parce qu'elle semblait un peu perdu la pauvre petite quand je lui expliquais ce que j'avais calcul\u00e9)", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "- d'acc\u00e9l\u00e9rer mon prochain relev\u00e9 de compteur, qui ne sera qu'en novembre", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "- de partir de chez EDF (potentiellement, j'en doute puisque je ne resterais que tr\u00e8s peu de temps dans ce logement, je partirais fin avril)", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "Merci de votre temps, et d\u00e9sol\u00e9 si ce n'est pas clair, je suis un peu trop remont\u00e9 et stress\u00e9 par les \u00e9v\u00e9nements pour pouvoir les relater plus clairement.", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "Vous \u00eates mensualis\u00e9(e). Vous devez donc attendre la facture annuelle, bas\u00e9e sur le relev\u00e9 de compteur, qui fera le bilan de ce que vous avez consomm\u00e9 r\u00e9ellement en un an d'une part, et ce qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9 sur votre compte d'autre part.", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "Si EDF doit vous rembourser parce qu'ils ont trop pr\u00e9lev\u00e9, ce sera \u00e0 ce moment-l\u00e0.", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "Si ce mode de facturation ne vous convient pas, optez pour une facture tous les deux mois avec relev\u00e9 confiance. Ainsi vous paierez tous les deux mois exactement ce que vous avez consomm\u00e9.", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF - Trop Per\u00e7us et augmentation de la facture"]},
{"post": "[", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Ils envoient le pr\u00e9l\u00e8vement dit de r\u00e9gularisation du tarif r\u00e9glement\u00e9 qui a fait l'objet d'un contentieux entre EDF et l'\u00e9tat.( Qu'elle incomp\u00e9tence de ces ministres qui se font d\u00e9savou\u00e9s par le conseil d'\u00e9tat et de tous leurs conseillers)", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Ci joint copie lettre que je vous invite \u00e0 transmettre puisque nous devons \u00eatre nombreux en France dans ce cas parfaitement scandaleux...)", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "------------------------------------------------------------------------------", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Bonjour Madame ou Monsieur.", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "En tant que clients de multiples contrats \u00e0 EDF je viens de constater avec stup\u00e9faction que les services de facturation EDF se permettaient d'utiliser et de conserver mes donn\u00e9es bancaires d'autorisation de pr\u00e9l\u00e8vement sur des contrats r\u00e9silier il y a bient\u00f4t deux ans.", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "De ce fait je vous remercie de saisir les services de facturations concern\u00e9s pour que toutes les donn\u00e9es informatiques concernant les contrats qui on fait l'objet de r\u00e9siliation et ce apr\u00e8s payement normal de la facture de r\u00e9siliation et de r\u00e9gularisation  afin que les donn\u00e9es bancaires relatives aux autorisations de pr\u00e9l\u00e8vement li\u00e9es \u00e0 ces contrats r\u00e9sili\u00e9s soient de plein droit p\u00e9rim\u00e9es et non exploitables.", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Mon dossier concerne \u00e0 titre imm\u00e9diat le contrat client :XXXXXXXXXXXC concernant le compte XXXXXXXXXXX du PDL N\u00b0 XXXXXXXXXXXX;", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": " En cons\u00e9quence je n'accepte pas que la facture rectificative N\u00b0 XXXXXXXXXXX d'un contrat r\u00e9sili\u00e9 le 04/09/2014 par facture de r\u00e9siliation N\u00b0 XXXXXXXXXXXXXX puisse \u00eatre pr\u00e9lev\u00e9e sur une autorisation de pr\u00e9l\u00e8vement en son temps d\u00e9finie pour un contrat qui a \u00e9t\u00e9 parfaitement r\u00e9sili\u00e9 et sold\u00e9  le 19/09/2013 ( date du r\u00e8glement du solde \u00e9tablit par vos services).", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "La je n'\u00e9voque pas la l\u00e9galit\u00e9 ou non  de la facture rectificative mais", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Je vous remercie de l'examen attentif et de l'application de ma demande de retrait des informations p\u00e9rim\u00e9es.", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Dans l'attente recevez mes sinc\u00e8res salutations.", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Jean Claude DEFAY", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "46 Chemin des Epinettes", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "88400 GERARDMER", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "FRANCE", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "J'ai re\u00e7u une facture rectificative portant sur une p\u00e9riode de 2012 \u00e0 2013,.. Apr\u00e8s appel \u00e0 EDF, il parait que l'\u00e9tat trouve que le tarif appliqu\u00e9 sur cette p\u00e9riode a \u00e9t\u00e9 insuffisant .. et donc deux ans plus tard il va proc\u00e9der \u00e0 une r\u00e9gularisation de tous les consommateurs sur ces douze mois l\u00e0 ... De plus \u00e9tant propri\u00e9taire occupante d'un logement de 55m\u00b2, et d'une chambrette que je loue \u00e0 un locataire de 15 m\u00b2, j'ai  pu constater que sur la chambrette la r\u00e9gularisation sera de la moiti\u00e9 de mon appartement personnel Quelle r\u00e8gle a \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e, la personne au t\u00e9l\u00e9phone ne le savait pas bien s\u00fbr .. C'est constitutionnel les r\u00e9gul deux ans plus tard de la part de l'\u00e9tat ?", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Bonjour tout le monde,", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Comment se fait-il qu'il n'y ait aucune r\u00e9action par rapport aux factures rectificatives en faveur d'EDF portant sur la p\u00e9riode 2012/2013 ?", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "En effet, pourquoi nous explique t'on \u00e0 toutes les sauces que nous devons payer et qu'il n'y a pas de recours possibles ?", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Pourquoi personnes ne soul\u00e8ve le fait qu'EDF doit des centaines d'euros \u00e0 chaque utilisateur depuis des ann\u00e9es apr\u00e8s que le Conseil d'Etat soit \u00e9galement intervenu \u00e0 l'\u00e9poque.", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Rappelons que le  Conseil d'Etat a annul\u00e9 pour 2009 \u00e0 2013 l'un des principaux \u00e9l\u00e9ments de la facture d'\u00e9lectricit\u00e9 des Fran\u00e7ais. EDF aurait touch\u00e9 8,8 milliards d'euros en trop, et pourrait avoir \u00e0 reverser 250 euros par foyer. ", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Alors comment se fait-il qu'on doive donner de l'argent \u00e0 un fournisseur qui nous en doit ??", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "A moins que je n'ai pas vu passer l'article, pourquoi \"que choisir\" ne parle pas de cette aberration ? ", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Cordialement", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Bonjour tout le monde", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Ma fille a \u00e9galement re\u00e7u le  rectificatif sur tarif bleu pour la p\u00e9riode 2012/2013.", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Nouvelle inscrite sur ce forum , je ne vois pas de r\u00e9ponse \u00e0 cet abus dEDF !", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Depuis elle a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 donc son abonnement a bien sur \u00e9t\u00e9 r\u00e9sili\u00e9 ..........", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Cordialement \u00e0 tous", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Bonjour tout le monde,", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "moi aussi j'ai re\u00e7u un courrier de ce type et je trouve aberrant qu'il n'y ait aucun recours \u00e0 ce genre de ce que j'appellerai une m\u00e9thode voyou qui malheureusement se constate tous les jours avec ce gouvernement de bras cass\u00e9s car l'origine est que d'apr\u00e8s les explications d'EDF le gouvernement actuel depuis 2012 en voulant bloquer les tarifs n'a consult\u00e9 aucun fournisseur, ce qui fait si j'ai bien compris que cette affaire est pass\u00e9e au tribunal et nous comme toujours nous en sommes les victimes, je trouve comme beaucoup de personnes injuste et scandaleuse cette fa\u00e7on de proc\u00e9der c'est la porte ouverte \u00e0 tout. J'esp\u00e8re que cela sera m\u00e9diatis\u00e9 mais les journalistes la plupart sont pour ce gouvernement. Bonne journ\u00e9e \u00e0 tous.", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Oui, une bien sombre affaire.", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Il y a des lois, mais elles sont tellement mal faites, qu'on aboutit - l\u00e9galement - \u00e0 des scandales, vu de chaque utilisateur final.", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Si le premier ministre de 2012/2013 n'avait pas eu la f\u00e2cheuse id\u00e9e de limiter la hausse des tarifs d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 2% (alors que la CRE pr\u00e9conisait au moins 7%), \u00e0 cause de la sauvegarde du sacro-saint pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais, on n'en serait pas l\u00e0. Mais voil\u00e0! Les ministres ne r\u00e9fl\u00e9chissent pas aux cons\u00e9quences de leurs d\u00e9cisions, ou en tout cas, se disent que ce sont les suivants qui paieront les pots cass\u00e9s, c'est bien pratique!", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "En plus, c'est pas EDF qui a demand\u00e9 \u00e0 revenir sur les tarifs de 2012/2013, en saisissant le conseil d'Etat, mais une association de fournisseurs alternatifs (l'ANODE) qui, comble du paradoxe, ne sont pas concern\u00e9s, car ils ne proposent pas de contrat au tarif r\u00e9gul\u00e9 d'\u00e9lectricit\u00e9. App\u00e2t du gain, ou probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie ... Au final ceux qui ont demand\u00e9 la remise en question des tarifs ne peuvent pas en profiter, et EDF se trouve dans l'obligation d'appliquer le d\u00e9cret minist\u00e9riel. Par contre, EDF ne sera peut-\u00eatre pas contraint de poursuivre les \"mauvais\" payeurs de cette r\u00e9gularisation. En tout cas ils ne vont pas faire de z\u00e8le, il faut s'y attendre! Selon les modalit\u00e9s du recouvrement, il est sans doute possible de ne pas payer, sans risquer de proc\u00e9dure de recouvrement (cas d'une facturation s\u00e9par\u00e9e, d\u00e9m\u00e9nagement, ...)", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "A y r\u00e9fl\u00e9chir ...", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Et pour les ministres : A trop vouloir caresser dans le sens du poil, on risque de \"caresser\" \u00e0 rebrousse-poils, et l\u00e0, \u00e7a fait mal! (bien relever la main entre les 2 mouvements!)", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "A Samson42 et aux autres \u00e9galement,", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Ceux qui sont edf depuis toujours viennent (comme moi) de recevoir la r\u00e9gularisation en question ! Tout le monde est surpris que \u00e7a n'agace pas plus que \u00e7a le public ! c'est qu'il faut ouvrir le sujet sous \"r\u00e9gularisation Direct \u00e9nergie\" (qui, je suppose, d\u00e9pend de l'ANODE) et ils verront que beaucoup de gens r\u00e2lent car D. E. a commenc\u00e9 \u00e0 envoyer des factures de r\u00e9gul depuis 6 mois !(c'est pour \u00e7a que je ne comprends pas Samson42 car D.E. n'est pas \u00e0 tarif r\u00e9glement\u00e9 et pourtant  ils font la r\u00e9gul). Pour ma part ma maison est \u00e9quip\u00e9e de 2 compteurs avec 2 abonnements : un Direct \u00e9nergie (anciennement POWEO) et un EDF... D.E. a essay\u00e9 de pr\u00e9lever 35 euros directement sur mon compte et depuis comme j'ai bloqu\u00e9 ce pr\u00e9l\u00e8vement, il ne pr\u00e9l\u00e8ve plus non plus la mensualit\u00e9 habituelle, m'accuse de ne plus payer et a engag\u00e9 une demande de coupure de courant d'ici 20 jours! Quant \u00e0 edf, ils appliquent mieux la loi, en r\u00e9partissant la somme \u00e0 payer sur 3 fois (du coup c'est moins visible pour le quidam qui n'\u00e9pluche pas ses factures)... Ce qui me surprend dans mon cas, c'est que edf me r\u00e9gularise 21 euros pour la partie la plus \"gourmande\" en \u00e9lectricit\u00e9 de ma maison, alors que D.E. me r\u00e9clame 35 euros pour la partie de la maison o\u00f9 il n'y a qu'une chambre ! Et pour le client aucun moyen de savoir comment ces fournisseurs d'\u00e9nergie proc\u00e8dent ! Quelqu'un peut-il nous \u00e9clairer sur l'incidence du tarif r\u00e9glement\u00e9 ou non , sur le mode de calcul de cette r\u00e9gularisation et l'obligation faite d'\u00e9taler cette r\u00e9gularisation dans le temps . Un consomm'acteur du forum \"Pascal44\" a propos\u00e9 il y a quelque temps d'intenter une action de groupe, mais il ne semble plus d\u00e9cid\u00e9 car il n'a pas r\u00e9pondu \u00e0 mon mail. Dommage, c'\u00e9tait peut-\u00eatre la soluce !  Je veux bien payer ce que je dois, mais si vraiment c'est la loi et si je comprends la mesure dans sa totalit\u00e9 ! Merci \u00e0 ceux qui peuvent aider dans ce sens !", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Si, ces factures \u00e9nervent beaucoup ceux qui les re\u00e7oivent, il suffit de lire les interventions, malheureusement dans plusieurs \"forum\" (ou sujets), qui pourraient \u00eatre regroup\u00e9s, ce qui permettrait de mieux voir l'ampleur de la fronde!", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Tout-\u00e0-fait d'accord avec vous! C'est que je n'ai pas \u00e9t\u00e9 assez clair!", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Non, pour EDF, je comprends un peu, surtout qu'ils ne sont pas \u00e0 l'origine du contentieux. Ce n'est pas eux qui ont saisi le conseil d'Etat, mais l'ANODE (dont Direct Energie en tout premier plan). L'ANODE n'avait qu'un id\u00e9e en t\u00eate : r\u00e9cup\u00e9rer le manque \u00e0 gagner d\u00fb \u00e0 la d\u00e9cision du 1er ministre de 2012, limitant la hausse des tarifs \u00e0 2%.", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Pour DE, bien s\u00fbr, tout-\u00e0-fait d'accord! Ils n'ont aucune raison d'appliquer la r\u00e9gularisation r\u00e9tro-active sur le tarif r\u00e9glement\u00e9, puisqu'ils ne peuvent m\u00eame pas proposer ce tarif (r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 EDF et aux producteurs locaux).", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Il faut bien reconna\u00eetre que l'intervention de D.E. dans ce paysage mouvement\u00e9 brouille les cartes, et qu'on ne sait plus, au final, quelles sont les r\u00e8gles (m\u00eame \u00e9l\u00e9mentaires). Ce flou semble entretenu par ceux qui sont cens\u00e9s nous \u00e9clairer, et qui sont terriblement silencieux, nous laissant d\u00e9battre avec chacun nos arguments, et nos questions, ce qui augmente la confusion. Personne ne semble vouloir officiellement prendre parti contre D.E. qui tire toutes les ficelles possibles pour encaisser un maximum. Il y a peut-\u00eatre de la corruption l\u00e0 aussi!", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Oui, c'est scandaleux (pour D.E.)!", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Je suppose que D.E. ne vous facture pas s\u00e9par\u00e9ment la r\u00e9gularisation. Il faudrait que vous fassiez en sorte de r\u00e9gler la partie \"normale\" (la \"mensualit\u00e9 habituelle\"), par ch\u00e8que, par exemple, ou carte bancaire, sur l'espace client (il me semble l'avoir d\u00e9j\u00e0 fait) pour qu'ils ne puissent plus vous accuser de ne pas payer vos consommations actuelles. C'est l'inconv\u00e9nient du pr\u00e9l\u00e8vement automatique, on ne peut dissocier les diff\u00e9rents paiements (autre possibilit\u00e9, quand-m\u00eame : autoriser globalement les pr\u00e9l\u00e8vements, mais contester, apr\u00e8s coup, ceux que vous voulez refuser; vous avez 8 semaines pour cela).", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Pour les 35 E. (par rapport aux 21 d'EDF), pas surprenant! D.E. n'en a jamais assez! Je ne sais pas comment ils calculent. Comme ils n'ont pas forc\u00e9ment les index correspondant aux dates de d\u00e9but et de fin de p\u00e9riode vis\u00e9e par le d\u00e9cret (ex. 31 juillet 2012), ils doivent - je suppose - appliquer un genre de prorata temporis ...", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Pour l'\u00e9talement dans le temps, EDF semble mieux tenir compte de cette incitation des pouvoirs publics (qui n'est pas une v\u00e9ritable obligation). Avec D.E., c'est \u00e0 l'utilisateur de faire une demande pour obtenir des d\u00e9lais!", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Moi, \u00e0 votre place, je paierais pour EDF, qui \u00e0 mon sens est dans son droit (en tant que fournisseur historique proposant le tarif r\u00e9glement\u00e9), et ne fait qu'appliquer le d\u00e9cret minist\u00e9riel, mais pas pour D.E. qui essaie de profiter de la situation en faisant un amalgame entre \"tarif r\u00e9gul\u00e9\" et \"tarif index\u00e9 sur le tarif r\u00e9gul\u00e9\" (ce n'est pas du tout la m\u00eame chose)!", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Bon courage!", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Petite remarque : je ne suis pas chez EDF, et ne les porte pas sp\u00e9cialement dans mon coeur (j'ai gard\u00e9 une ou plusieurs dents contre eux \u00e0 la suite de quelques diff\u00e9rents, qui remontent un peu...)", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "MERCI SAMSON22 de votre r\u00e9ponse rapide, je suis justement en train de tout relire entre la facture edf (que j'ai pay\u00e9e apr\u00e8s coup de fil et demande d'explication \u00e0 leurs services) et D.E. (je dois payer maintenant de moi-m\u00eame par virement puisqu'ils ne pr\u00e9l\u00e8vent plus). ", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Leur dernier courrier me menace ....de me couper l'\u00e9lectricit\u00e9 dans un d\u00e9lai de 20 jrs \u00e0 d\u00e9faut de r\u00e8glement COMPLET des sommes dues. Cette intervention g\u00e9n\u00e8rera des frais d'intervention etc etc.... Le reste du courrier montre qu'ils veulent absolument que j'appelle leur service ! J'avais d\u00e9j\u00e0 \u00e9crit un mail au d\u00e9but de notre litige en leur demandant des explications justement concernant \"le tarif index\u00e9 sur le tarif r\u00e9gul\u00e9\" qui ne veut pas dire \"tarif r\u00e9gul\u00e9\", mais ils n'ont jamais r\u00e9pondu. ", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Quant aux autres internautes m\u00e9contents, je crois qu'ils ont pay\u00e9...", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Pensez vous que le m\u00e9diateur de l '\u00e9nergie pourrait \u00eatre saisi dans ce cas ? Ou est-ce que tous les juristes de la Terre, paient leur facture d'\u00e9lectricit\u00e9 sans broncher quelle qu'en soit l'injustice voire l'ill\u00e9galit\u00e9 ! Cordialement", "title": ["Factures rectificatives des traifs r\u00e9glement\u00e9s.Arr\u00e9t conseil d'Etat"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "Depuis  bient\u00f4t 1 an EDF me facture des p\u00e9nalit\u00e9 de retard car je ne veux pas r\u00e9gler le solde d'une facture que je ne comprends pas.", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "J'ai demander \u00e0 EDF des explications par t\u00e9l\u00e9phone et par lettre recommand\u00e9e et la seule r\u00e9ponse qui m'est faite est \"il y a des facturation estimatives et des factures r\u00e9elles\".", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "Bien-sur comme tous clients edf, je sais d\u00e9j\u00e0 \u00e7a. ", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "Moi ce que je veux savoir :", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "-  \u00e0 quoi correspondent les chiffres utilis\u00e9s pour calculer la TVA. Il y a 3 tva applicables et les chiffres qui sont utilis\u00e9s pour son calcul correspondent \u00e0 quoi?", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "- sur une facture estimative, on paye les taxes et la tva, quand edf fait sa facture de r\u00e9gularisation, il retire les index \u00e0 partir de la derni\u00e8re facture r\u00e9elle puis il refacture. Que deviennent les taxes et tva d\u00e9j\u00e0 pay\u00e9es? plus pr\u00e9cis\u00e9ment ne paye t-on pas des taxes et de la tva 2 fois (1 fois sur les estimations et 1 fois sur le r\u00e9el)?", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "- sur la facture que je conteste, j'ai pay\u00e9 la somme de 500 euros pour montrer que je ne refuse pas de payer mais que je cherche \u00e0 comprendre. Cette somme n\u2019appara\u00eet pas sur les factures. Chez un fournisseur lambda, un acompte est toujours mentionn\u00e9 pourquoi pas chez edf?", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "Mes questions peuvent vous para\u00eetre b\u00eates, mais j'estime qu'en tant que client, on a le droit de comprendre ce que l'on paye. Je ne conteste pas les index, je veux comprendre ce que je paye et pourquoi.", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "Merci de m'\u00e9clairer ou \u00e0 d\u00e9faut me dire vers qui me tourner pour comprendre puisque edf me donne toujours la m\u00eame r\u00e9ponse.", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "TALILO", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "Une facture d'\u00e9lectricit\u00e9 est effectivement difficile \u00e0 comprendre, et essayer d'y voir clair peut provoquer de s\u00e9rieuses migraines...", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "1) Pour la TVA, le taux est de 5,5% sur l'abonnement et la CTA. Il est de 20% sur la consommation. A quoi se rajoutent 20% de TVA sur les autres taxes (des taxes sur les taxes, il fallait l'inventer : je ne sais plus quel gouvernement avait pondu \u00e7a, mais c'est gratin\u00e9 !)", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "2) Quand vous recevez la facture de r\u00e9gularisation, EDF vous rembourse le montant HT des estimations, mais ne calcule les taxes restant \u00e0 payer seulement sur la diff\u00e9rence de consommation entre l'estimation et le r\u00e9el. Vous ne payez donc pas 2 fois les taxes.", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "3) Vous avez vers\u00e9 500 \u20ac. Ce qui appara\u00eet sur les factures suivantes, c'est le solde restant d\u00fb sur cette facture.", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "Avez-vous pens\u00e9 \u00e0 vous faire expliquer tout \u00e7a en formulant une r\u00e9clamation ? C'est ici :", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "https://particuliers.edf.com/faire-une-reclamation-209896.html", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "merci pour ces \u00e9claircissements. Une question demeure la tva \u00e0  19%, elle porte sur quoi? A pr\u00e9ciser  qu'il s'agit d'une facture de 2014.", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "Bien entendu j'ai appel\u00e9 les conseillers edf avec qui je me suis \u00e9nerv\u00e9e et \u00e0 qui j'ai pr\u00e9cis\u00e9, (force de m'agacer en me r\u00e9pondant que c'\u00e9tait une facture estimative et qu'edf fait des factures estimatives et au r\u00e9elle) que je n'\u00e9tait pas d\u00e9ficiente mentale. tout le monde sait qu'en optant pour une facture tous les deux mois, il y aura des factures estimatives et des factures sur relev\u00e9. ", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "J'ai adress\u00e9 2 lettres recommand\u00e9es au service client et dans les cas apr\u00e8s un la\u00efus concernant la g\u00eane que cela pouvait m'avoir occasionn\u00e9 concluait son courrier par \"chez edf il y a es factures estimatives et des factures sur le r\u00e9el\".  ", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "Inutile de me conseiller de souscrire au contrat relev\u00e9 confiance, je re\u00e7ois un mail qui m'invite \u00e0 le faire et quand je vais sur le site en suivant le lien, mon adresse mail est inconnue.", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "Merci encor", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "Talilo", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "La TVA \u00e9tait effectivement de 19,6% au lieu de 20% en 2014...", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "Comme je le disait dans le premier message, il y a 3 tva d'appliqu\u00e9es. Une \u00e0 5, une \u00e0 19 et une \u00e0 20.", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "Si en 2014, la tva etait \u00e0 19% \u00e0 quoi correspond celle \u00e0 20.", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "Pour le reste, rassurez vous j'ai compris que je devais payer.", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "Merci", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "TALILO", "title": ["COMPRENDRE  SA FACTURE EDF"]},
{"post": "Bonjour ", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "je viens demander conseil pour ma maman ", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "voil\u00e0 elle est en location depuis tr\u00e8s longtemps dans le m\u00eame logement ", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "des r\u00e9novations ont \u00e9taient faites par la soci\u00e9te propri\u00e9taire ", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "et ils ont chang\u00e9 le compteur EDF , mais apparement depuis qu'ils ont chang\u00e9s le compteur tournait lentement .", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "ma maman n'a jamais fait attention \u00e0 son compteur elle a 68 ans ", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "EDF c'est pench\u00e9 sur ses factures et est venue voir le compteur ", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "maintenant il lui demande des arri\u00e9rages !", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "est ce normal ? c'est eux qui sont en faute non ?", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "merci de vos conseils", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "1/ EDF ne peut vous r\u00e9clamer une rectification de facturation que sur les deux derni\u00e8res ann\u00e9es", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "2/ Sur quoi se basent-ils pour calculer cette rectification ?", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "Bonjour Energyzor", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "oui ils reclament deux ans d'arri\u00e9rage ", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "sur quoi se base t'ils ? aucunes id\u00e9es ! c'est tout un monde pour les joindre ", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "mais une chose est ab\u00e9rante c'est qu'il y a plusieurs centaines de personnes qui ont eut le m\u00eame num\u00e9ro de s\u00e9rie de ce compteur d\u00e9ff\u00e9ctueux", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "de plus il y a eut des relev\u00e9s de compteur par un agent EDF qui lui non plus ne c'est apper\u00e7u de rien !", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "Bonjour lylouma ,", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "Vu que donc vous avez un compteur neuf , faites des relev\u00e9s de votre compteur ( jpar jour , semaine , mois ) et faites des calculs ( en tenant compte de ce que vous avez pay\u00e9/consomm\u00e9 pendant 2 ans , avant le changement de compteur )pour voir si ce qu'ils vous demandent correspond \u00e0 votre conso ...", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "Apr\u00e8s si cela est plus que vous avez consomm\u00e9 ,faites une lettre de r\u00e9clamation \u00e0 EDF, en recommand\u00e9 avec AR.", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "Demandez \u00e0 edf d'attendre , de mettre en suspends cette facture pour voir vos consommations sur plusieurs mois .", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "T\u00e9l\u00e9phonez \u00e0 EDF pour dire que vous avez fait une r\u00e9clamation et que en attendant vous payerez vos abonnements et conso .", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "Si pas de r\u00e9ponse d'edf dans un d\u00e9lai de deux mois ou si la r\u00e9ponse ne vous satisfait pas , faites un dossier ( saisine )avec le m\u00e9diateur de l'energie .", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "Lisez bien le site du m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie , du moment ou vous l'aurez saisi , normalement les sommes que l'on vous demande seront en suspend jusqu'\u00e0 la d\u00e9cision du m\u00e9diateur , au besoin n'h\u00e9sitez pas  \u00e0 leur t\u00e9l\u00e9phoner pour demander conseil...vous serez tr\u00e8s bien renseign\u00e9 .", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "Du moment que votre dossier sera chez le m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie , la somme d'argent que vous demande edf sera en suspend en attendant la r\u00e9ponse du m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie .", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "le lien :", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "www.energie-mediateur.fr", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "Le m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie est une institution publique ind\u00e9pendante .", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "bonjour,", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "J'ai emm\u00e9nag\u00e9 dans un studio en ao\u00fbt, j'ai pris EDF en fournisseur \u00e9lectrique, je re\u00e7ois un courrier me disant que mon contrat est actif, vendredi dernier en rentrant de vacance plus d'\u00e9lectricit\u00e9, au courrier un avis de passage ERDF comme quoi je n'ai pas de contrat et que si je ne contact pas mon fournisseur \u00e9lectrique il me coupe l'\u00e9lectricit\u00e9 dans les 48h, je n'\u00e9tais pas chez moi, j'appel EDF qui me dit que je n'ai pas de contrat chez eux et donc ERDF a coup\u00e9 l'\u00e9lectricit\u00e9, j'indique que j'ai un courrier qui dit le contraire. Elle me dit qu'ils ont annul\u00e9 mon contrat erreur de leur part. un technicien doit me rappeler lundi, pas d'appel lundi donc j'appel on me fait tourner en bourique, bref on me rappelle dans l'apr\u00e8s-midi pas de rappelle bien sur, mardi je rappel on doit me faire passer un technicien en urgence \u00e0 17h, donc 17h arrive coups de fil de EDF le technicien ne passera pas et maintenant ce ne sera pas avant vendredi.", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "Quest-ce que je peux faire, il y a t-il un recour? on-t-il le droit de couper l'\u00e9lectricit\u00e9?", "title": ["conteur EDF"]},
{"post": "Bonjour, je vous ecrit car je suis entrain de m'\u00e9nerver contre EDF.", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "En octobre 2012 j'ai ouvert un contrat bleu ciel et mes mensualit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie \u00e0 21\u20ac par mois pour 2700kWh par an.", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "Un agent est venu faire un relev\u00e9 de compteur et a constater un d\u00e9faut de compteur. Il m'a bien dit qu'edf me contacterai mais aucune nouvelles.", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "En juin 2013, j'ai re\u00e7u une facture de r\u00e9gularisation se basant sur des estimations de octobre \u00e0 juin avec un montant a r\u00e9gler d'environ 131 euros", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "Suite \u00e0 ce courrier je les ai appeler et la conseill\u00e8re m'a dit que la facture serai annuler que je navais pas \u00e0 payer une facture de r\u00e9gularisation seulement bas\u00e9 sur des estimations non effectives !", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "j'ai donc fait opposition \u00e0 ma banque comme elle me l'avait dit.", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "Puis j'ai re\u00e7u 2 lettres de relances qui elles aussi ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 par un conseiller que j'ai eu au t\u00e9l\u00e9phone !", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "donc je r\u00e9sume facture de r\u00e9gularisation annul\u00e9e 3 fois !", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "Mon compteur a \u00e9t\u00e9 changer, j'ai re\u00e7u des nouveaux \u00e9ch\u00e9ancier de mensualit\u00e9s mais finalement les conseill\u00e8res m'ont remise mes mensualit\u00e9s \u00e0 21 euros comme convenu \u00e0 la souscription de mon contrat !", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "aujourd'hui m\u00eame, je re\u00e7ois un appel d'un serveur vocal edf disant que malgr\u00e9s les relances effectu\u00e9es je n'avais toujours pas payer la facture de r\u00e9gularisation (alors que l'on mavait dit de ne pas en tenir compte 3 fois !  ", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": " )", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "j'ai appeler aussitot et la conseill\u00e8re ma expliquer que EDF \u00e9tait obliger de faire une facture de r\u00e9gularisation bas\u00e9e sur des estimations car c 'est la loi et que donc du fait que le compteur soit HS mais que \u00e7a ne soit pas de ma faute ils m'accordent un abbatement de 10% sur ma facture de r\u00e9gularisation. (Trop bien !  ", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": " ) j'ai donc une facture \u00e0 payer d'environ 120 euros de r\u00e9gularisation de facture bas\u00e9e sur des estimations car mon compteur \u00e9tait HS", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "Je n'y comprends plus rien il faut m'aider !  ", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "  car au final je peux tr\u00e8s bien avoir consommer moins de octobre 2012 \u00e0 juin 2013 ! je peux m\u00eame les arriver \u00e0 dire que je n'ai rien consommer du tout, et que dans ce cas c'est edf qui me doivent toutes les mensualit\u00e9s pay\u00e9es !!!", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "J'esp\u00e8re avoir une r\u00e9ponse vite et de conseil rapides car je suis tellement \u00e9nerv\u00e9 que je vais aller en agence cet apr\u00e9s midi ! ", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "Merci", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "Besoin de votre aide svp !!!!!!!!", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "Voici ce que pr\u00e9voient les Conditions G\u00e9n\u00e9rales de Vente de votre contrat EDF :", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "\"", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "\"", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "bonjour ", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "voila j'ai eu un feu de poubelle dans la cave de mon immeuble et suite a ca il y a eu une coupure de courant lorsque edf ma remis le courant ils ont constat\u00e9 qu'il y avait un probleme car ma sonnette \"bourdonner\" ils ont egalement constat\u00e9 qu'il y avait une surtension ( 400v ) donc tout mon electromenager a grill\u00e9 mais voila maintenant que je fais les papiers pour l'assurance erdf ne reconnaissent pas qu'il y a bien eu surtension alors quelles d\u00e9marches je pourrais avoir recourt pour qu'ils reconnaissent leur faute et surtout pour \u00eatre rembourser de mon assurance ", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "merci pour vos r\u00e9ponses", "title": ["Litige EDF suite \u00e0 un dysfonctionnement de compteur"]},
{"post": "Bonjour, ", "title": ["Prix travaux EDF prohibitif"]},
{"post": "Je viens d'acheter une maison, et dois faire remplacer la charpente (200ans!) si rien est fait dans moins de 5ans, elle sera par-terre.......", "title": ["Prix travaux EDF prohibitif"]},
{"post": "Forc\u00e9ment l\u2019arriv\u00e9e \u00e9lectrique EDF y est pr\u00e9sente, par un potelet...", "title": ["Prix travaux EDF prohibitif"]},
{"post": "J'ai fais un devis, pour l'enlever et le faire remettre apr\u00e8s les travaux, ils me r\u00e9clament 1500\u20ac. Je pr\u00e9cise qu'il n'y a que mon arriv\u00e9e, aucun d\u00e9part sur une autre habitation n'est pr\u00e9sente.", "title": ["Prix travaux EDF prohibitif"]},
{"post": "Je trouve ce prix prohibitif surtout pour moins de 2 heures de travaux !", "title": ["Prix travaux EDF prohibitif"]},
{"post": "EDF la joue sur le monopole/abus de position dominante, aucune autre soci\u00e9t\u00e9 ne peux le faire, n'y a t'il aucun recours ?", "title": ["Prix travaux EDF prohibitif"]},
{"post": "Surtout qu'il faut le faire, sinon dans 5 ans, il ramasserons le c\u00e2ble par-terre....", "title": ["Prix travaux EDF prohibitif"]},
{"post": "Merci pour votre aide.", "title": ["Prix travaux EDF prohibitif"]},
{"post": "Ma compagne m'ayant quitt\u00e9e du logement actuel ou l'on \u00e9taient en collocation et qui avait en charge le r\u00e8glement des factures EDF, n'a pas jug\u00e9e utile de r\u00e9gler la derni\u00e8re ou il \u00e9tait not\u00e9 une surconsommation. Depuis le 14/03/2013 un limiteur y a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9. Je r\u00e9alise un nouveau contrat avec EDF \u00e0 mon nom , car les coupures intempestives duent au l'imitateur ne me permettait pas un confort de vie acceptable.", "title": ["Service d\u00e9pannage EDF t\u00e9moignage"]},
{"post": "Depuis hier,malgr\u00e9 mes nombreux coups de fils aux num\u00e9ros  : 0969321515 et 0972675038 rien n'a \u00e9t\u00e9 fait pour rem\u00e9dier \u00e0 une coupure totale d'\u00e9lectricit\u00e9 alors que je vit a 1000 m\u00e8tres d'altitude,tout \u00e9lectrique,temp\u00e9ratures au dessous de z\u00e9ro \u00e0 l'ext\u00e9rieur  et 10 degr\u00e9s maximum \u00e0 l'int\u00e9rieur de mon habitat !!! J'ai \u00e9t\u00e9 ballot\u00e9 d'un service a un autre avec toujours la m\u00eame r\u00e9ponse \" je ne peux rien faire pour vous monsieur c'est a l'autre de faire la d\u00e9marche \" !!! ", "title": ["Service d\u00e9pannage EDF t\u00e9moignage"]},
{"post": "Je pr\u00e9cise  que je suis m\u00e9decin d'astreinte ce soir la avec impossibilit\u00e9 de charger mon portable,de me chauffer,de pr\u00e9parer \u00e0 manger et j'en passe.je trouve l'attitude du personnel tout a fait scandaleuse,imaginez si je me comportait ainsi avec mes patients venant consulter en urgences et dans la d\u00e9tresse.", "title": ["Service d\u00e9pannage EDF t\u00e9moignage"]},
{"post": "dommage que vous ayez perdu du temp a chercher un numero. ", "title": ["Service d\u00e9pannage EDF t\u00e9moignage"]},
{"post": "A l'avenir si vous avez besoin d'avoir le service edf d\u00e9pannage il faut faire 0179723232. ", "title": ["Service d\u00e9pannage EDF t\u00e9moignage"]},
{"post": "Pour edf urgence. 0176508080", "title": ["Service d\u00e9pannage EDF t\u00e9moignage"]},
{"post": "Ca r\u00e9pond 24/24h. Ce numero est valable pour toutes la France.", "title": ["Service d\u00e9pannage EDF t\u00e9moignage"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Service d\u00e9pannage EDF t\u00e9moignage"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Service d\u00e9pannage EDF t\u00e9moignage"]},
{"post": "Bonjour ", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "J'ai opt\u00e9 pour la mensualisation chez EDF depuis deux ans et, jusqu'ici je n'avais aucun probl\u00e8me vu que mon compte me permettait de r\u00e9gler le montant des mensualit\u00e9s sur 10 mois (en tant que provision pour consommation estim\u00e9e) avec facture finale de l'ann\u00e9e plus importante, repr\u00e9sentant le solde ;", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": " d'ailleurs, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, comme cette r\u00e9gularisation sur l'ann\u00e9e pr\u00e9sentait un solde repr\u00e9sentant plusieurs mois d'acomptes, j'ai demand\u00e9 un \u00e9ch\u00e9ancier pour r\u00e9gler le solde que je ne pouvais r\u00e9gler en une fois. Et ainsi, je pus r\u00e9gler ce solde en le ventilant sur plusieurs mois, cumulant chaque mois l'acompte pr\u00e9visionnel pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir et une partie du solde. ", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Seulement, cette ann\u00e9e, je n'ai pu lire mon courrier de r\u00e9gularisation qu'apr\u00e8s la date d'\u00e9ch\u00e9ance su pr\u00e9l\u00e8vement du solde total, d\u00e9but mars, et n'ai pu t\u00e9l\u00e9phoner au service clients EDF qu'apr\u00e8s. Je ne sais comment je l'ai d\u00e9couvert, en fourrageant dans mon espace s\u00e9curis\u00e9 bancaire, section \"MES OPERATIONS\", sous-section \"pr\u00e9l\u00e8vements\", mais je constatai que la banque avait re\u00e7u l'ordre de pr\u00e9l\u00e8vement  et l'avait \"Retourn\u00e9\". J'en remerciai le ciel car cela n'apparaissait pas dans mon extrait de compte  bancaire en ligne et la banque ne m'en avertit pas.", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Excusez moi, s'il vous pla\u00eet, ceci n'est que le d\u00e9but de \"l'histoire\" et je dois m'interrompre ; je poursuivrai tout-\u00e0-l'heure.", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "(suite)", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "La banque avait donc retourn\u00e9 l'ordre de pr\u00e9l\u00e8vement EDF du solde, d'un peu plus de 700 euros, Dieu merci, car mon compte pr\u00e9sentant d\u00e9j\u00e0 un d\u00e9couvert, il y avait d\u00e9faut de provision.", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Donc, je t\u00e9l\u00e9phonai \u00e0 EDF pour leur signaler ce que j'avais constat\u00e9. Et voulus faire mettre en place un \u00e9ch\u00e9ancier. A la suite de quoi, ils me dirent qu'ils ne pouvaient  mettre en place un tel \u00e9ch\u00e9ancier car ils attendaient, avant de pouvoir le faire, la notification de rejet de la banque. A recevoir normalement dans les cinq jours par leurs services, voil\u00e0 ce qu'on me dit lors de mon premier appel t\u00e9l\u00e9phonique.", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Oui, mais, les jours suivants, \u00e0 partir du 09 mars, ils ne l'avaient toujours pas re\u00e7u.", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": " ", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Chaque jour, je crois bien, je ret\u00e9l\u00e9phonai au service clients, et toujours rien chez eux de la part de la banque, que je ne sais pourquoi je n'appelai pas encore \u00e0 ce moment-l\u00e0. Cependant, je consultais chaque jour mon espace s\u00e9curis\u00e9 bancaire, notamment la sous-section \"Mes pr\u00e9l\u00e8vements\".", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Enfin, le 11 mars, EDF, au t\u00e9l\u00e9phone accepta de fixer avec moi un \u00e9ch\u00e9ancier, pour le r\u00e8glement de ces 700 et quelques, ventil\u00e9 jusqu'\u00e0 septembre prochain. Tant mieux ! M\u00eame s'il y avait obligation de r\u00e9gler fin mars 20% d'apr\u00e8s ce qu'on m'affirma oralement --> Mensualis\u00e9s, nous n'avons pas vraiment acc\u00e8s au contrat \u00e9crit, nous sommes oblig\u00e9s de croire nos interlocuteurs du Service clients ... ", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Oui, mais, quelle surprise, le lundi matin du 14 mars : le pr\u00e9l\u00e8vement de 700 euros (et qq)  est marqu\u00e9 \"en cours\". Et le lundi, mon agence bancaire est ferm\u00e9e ! J'avise cependant la plate-forme t\u00e9l\u00e9phonique que mon compte ne peut pas supporter ce pr\u00e9l\u00e8vement, car sinon, je vais d\u00e9passer la limite de mon d\u00e9couvert autoris\u00e9. Je demande \u00e9galement si je vais avoir des frais. On me r\u00e9pond : 20 euros.", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Le lendemain matin, je n'ai pas l'id\u00e9e de t\u00e9l\u00e9phoner \u00e0 ma banque. Or celle-ci m'appelle en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi pour me dire que mon compte  pr\u00e9sente un d\u00e9couvert d\u00e9passant largement le d\u00e9couvert autoris\u00e9 !", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Le/la conseill-er/\u00e8re me dit qu'il/elle n'a pas voulu qu'on me coupe l'\u00e9lectricit\u00e9 et qu'il/elle a accept\u00e9 le paiement du solde !", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Je m'affole et t\u00e9l\u00e9phone tous azimuts : EDF, banque, plusieurs fois dans la journ\u00e9e. La banque me propose de faire ce qu'elle appelle \"un rejet tardif\" du pr\u00e9l\u00e8vement, puisque je ne suis plus dans les temps pour faire opposition. Je ne sais toujours pas qu'EDF a agi par pr\u00e9l\u00e8vement SEPA (mandat dont j'ignore absolument tout !) , mais je consulte f\u00e9brilement toute l'information dont je puis disposer, sur INTERNET et sur le site de ma BANQUE. Sur ce dernier, je ne trouve quasiment rien d'exploitable, ni, surtout, rien \u00e0 me mettre sous la dent en ce qui concerne ladite proc\u00e9dure \"rejet tardif\". Sur INTERNET, en revanche, sur le site d'un magazine dont je puis vous donner l'adresse en MP -- si les Messages Priv\u00e9s sont possibles sur ce forum que je ne connais pas bien encore -- c'est tr\u00e8s clair : vu que je n'ai pu faire opposition (aupr\u00e8s du cr\u00e9ancier \u00e0 temps, soit 14 jours avant la date d'\u00e9ch\u00e9ance) je n'ai qu'\u00e0 demander \u00e0 ma banque de me \"rembourser\" ; chose, bien s\u00fbr, dont la banque, ni EDF, malgr\u00e9 mes nombreux appels t\u00e9l\u00e9phoniques ne m'a surtout pas inform\u00e9e. Ils me laissent encore patauger avec la notification de rejet que la banque aurait d\u00fb leur envoyer, la deuxi\u00e8me pr\u00e9sentation  au paiement du pr\u00e9l\u00e8vement qu'EDF accuse la BANQUE d'avoir fait, dont la BANQUE rejette la responsabilit\u00e9 sur EDF... Bref, j'ai perdu beaucoup de temps avec eux pour des concepts invent\u00e9s tout sp\u00e9cialement pour masquer la v\u00e9rit\u00e9 que je crois conna\u00eetre dor\u00e9navant en consultant des textes plut\u00f4t arides et juridiques, sur le site, par exemple, de sepafrance.fr, en textes PDF , entre autres.", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Mais poursuivons l'anecdote de mes relations avec la banque, les mardi et mercredi derniers, o\u00f9 le directeur de l'agence bancaire me t\u00e9l\u00e9phone pour me dire que le pr\u00e9l\u00e8vement EDF est un pr\u00e9l\u00e8vement SEPA. Je note d'ailleurs sa r\u00e9f\u00e9rence sur mon site s\u00e9curis\u00e9 bancaire \u00e0 la sous-section \"Pr\u00e9l\u00e8vements\" : car, para\u00eet-il, ces mandats SEPA ont une seule et m\u00eame r\u00e9f\u00e9rence  pour un montant donn\u00e9 (cela s'appelle RUM) tandis que le cr\u00e9ancier qui donne l'ordre de pr\u00e9l\u00e8vement SEPA, se voit nanti d'un identifiant particulier sp\u00e9cifique (appel\u00e9 ICS). Ceci a son importance car la loi donne au cr\u00e9ancier (EDF en l'occurrence) l'obligation de communiquer \u00e0 l'avance \u00e0 son d\u00e9biteur (moi) ces deux r\u00e9f\u00e9rences (RUM et ICS) et de solliciter son accord, par sa signature sur un document papier appel\u00e9 \"mandat SEPA\" dont il est facile de se fournir le formulaire sur INTERNET.", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "(\u00e0 suivre)", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "(Suite)", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Je r\u00e9capitule : ", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Lundi 14 mars : l'ordre de pr\u00e9l\u00e8vement est repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la banque", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Mardi 15 mars : elle pr\u00e9l\u00e8ve (mon d\u00e9couvert d\u00e9passe la limite)", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Mercredi 16 mars : je demande le remboursement en envoyant un e-mail de l'espace s\u00e9curis\u00e9 bancaire, comme suite \u00e0 l'heureuse trouvaille d'avoir \u00e0 le faire dans le d\u00e9lai de 8 mois, etc. apr\u00e8s contestation du pr\u00e9l\u00e8vement sur le site du magazine N**** ***** : je ne trouve, l\u00e0 encore, aucune mention de la proc\u00e9dure \"rejet tardif du pr\u00e9l\u00e8vement\", sur leur site, o\u00f9 tout est facile \u00e0 comprendre et o\u00f9 se trouvent des mod\u00e8les de lettres gratuits et facilement accessibles. Je ne sais si j'ai ici le droit de vous communiquer le site du magazine ici.", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Jeudi 16 mars, au petit matin, je constate que mon compte est recr\u00e9dit\u00e9 !", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Mais, bien s\u00fbr, nul ne pr\u00e9sente d'excuses au d\u00e9biteur !", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "On dirait que le client (moi = l'usager, le d\u00e9biteur) n'a pas le droit de conna\u00eetre la v\u00e9rit\u00e9. OMERTA pour que les usagers ignorent le plus possible la loi et que les banques des cr\u00e9anciers et des d\u00e9biteurs fassent encore plus d'argent, ceux-l\u00e0  en gagnant les quelques jours que mettraient la demande d'autorisation \u00e9crite (etc.) et le retour du courrier du d\u00e9biteur, ceux-l\u00e0 en pr\u00e9levant des frais   (commissions d'intervention, agios si d\u00e9couvert, commissions de suivi, proc\u00e9dure de \"rejet tardif\" ...), deuxi\u00e8me pr\u00e9sentation (ill\u00e9gale ?) du pr\u00e9l\u00e8vement. Car dans cet imbroglio, nous ne sommes pas trois, mais quatre : le cr\u00e9ancier, sa banque, la banque du d\u00e9biteur, le d\u00e9biteur.", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Je commence \u00e0 \u00eatre fatigu\u00e9e de raconter cette histoire. Veuillez m'en excuser.", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "C'est pourquoi, je vais (peut-\u00eatre) continuer ult\u00e9rieurement, en vous copiant collant tous les mails que j'ai fait parvenir \u00e0 ma banque, ainsi que les courriers que je vais d\u00e9sormais adresser \u00e0 mon cr\u00e9ancier.", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "En attendant, pour que ce post vous soit utile, je pense qu'il vaut mieux consulter les textes informatifs et juridiques \u00e0 la source", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Je vais essayer de vous mettre en lien deux documents que j'ai trouv\u00e9s particuli\u00e8rement pertinents :", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "www.banques-sepa.fr/wp.../Fiche-prelevement-quest-ce-qui-change.pdf", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "https://www.ca-nmp.fr/Vitrine/.../Fic/.../sepa/.../Reglementaires-SEPA.pdf", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Je ne vois pas comment activer les liens sur ce forum.", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "En CONCLUSION : EDF ne m'a pas pr\u00e9sent\u00e9 de mandat \u00e0 signer et \u00e0 compl\u00e9ter, comme semble-t-il, ce cr\u00e9ancier en a, d'apr\u00e8s la loi, l'obligation. D'autre part, il pr\u00e9sente, sur son site, en tant que moyens de paiement, la mensualisation ind\u00e9pendamment du mandat SEPA, alors que la mensualisation se fait par mandat de pr\u00e9l\u00e8vement SEPA ? Je ne suis m\u00eame pas tout \u00e0 fait s\u00fbre qu'il s'agit de mandats SEPA.", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Esp\u00e9rant vous avoir \u00e9t\u00e9 utile, ", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Cordialement. Aristotelle", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "PS : je voudrais \u00e9galement rendre hommage \u00e0 une discussion de ce forum, qui m'a bien confort\u00e9e dans l'exercice de mes droits, en la faisant remonter, mais permettez-moi d'attendre un petit peu de r\u00e9cup\u00e9rer .", "title": ["non respect de la l\u00e9gislation par EDF en ce qui concerne les pr\u00e9l\u00e8vements bancaires ?"]},
{"post": "Il y a trois mois, je re\u00e7ois un ch\u00e8que correspondant au trop-per\u00e7u sur mes factures EDF. Mon compte en banque ne me permettant pas d'encaisser des ch\u00e8ques, j'envoie un RIB au service concern\u00e9, qui me fait un virement. ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Jusqu'ici, tout va bien. ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Ce qui va moins bien : depuis que j'ai envoy\u00e9 ce RIB, je suis pass\u00e9 sous le r\u00e9gime du pr\u00e9l\u00e8vement automatique ! ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Je n'ai jamais demand\u00e9 de pr\u00e9l\u00e8vement. Je ne veux pas \u00eatre pr\u00e9lev\u00e9. Car je ne suis pas salari\u00e9, je n'ai pas de r\u00e9mun\u00e9ration mensuelle. Je paie quand je peux payer. ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Je reviens de mon agence EDF, o\u00f9 j'ai fait cesser le pr\u00e9l\u00e8vement automatique. La discussion a pris un tour int\u00e9ressant : \"Expliquez-moi comment on a pu vous pr\u00e9lever sans que vous envoyiez un RIB\", me dit ma conseill\u00e8re. Non, madame, c'est \u00e0 vous de m'expliquer comment un RIB envoy\u00e9 pour recevoir un virement s'est transform\u00e9 tout seul en autorisation de pr\u00e9l\u00e8vement.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Ayant plusieurs juristes autour de moi, on a pass\u00e9 la matin\u00e9e \u00e0 \u00e9plucher les textes. Aucun doute, c'est un abus caract\u00e9ris\u00e9. Je vais donc faire une d\u00e9claration \u00e0 la CNIL. ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "J'aimerais juste savoir si c'est un cas isol\u00e9 ?  ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Merci de vos r\u00e9ponses.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Le logiciel de facturation d'EDF a en effet une curieuse particularit\u00e9 : vous y enregistrez un RIB, puis vous sp\u00e9cifiez si le client souhaite :", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "- payer par TIP/Ch\u00e8que (les coordonn\u00e9es bancaires du client appara\u00eetront sur le TIP en bas de la facture)", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "- ou s'il s'agit d'un RIB pour effectuer des pr\u00e9l\u00e8vements (ou des virements en cas de trop per\u00e7u).", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Bref, ce merveilleux logiciel ne fait pas la distinction entre l'usage d'un RIB pour les pr\u00e9l\u00e8vements et pour les virements.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Vous \u00eates, \u00e0 ma connaissance, le seul client d'EDF qui donne un RIB uniquement pour effectuer des virements sur son compte, mais pas de pr\u00e9l\u00e8vement. C'est aussi la premi\u00e8re fois que j'entends parler de comptes bancaires ne permettant pas d'encaisser de ch\u00e8que. ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Vous avez beau avoir pris l'avis d'un ar\u00e9opage de juristes, vous ne donnez pas les r\u00e9f\u00e9rences des textes que vous pr\u00e9tendez avoir \u00e9pluch\u00e9s pour d\u00e9finir cet \"abus caract\u00e9ris\u00e9\" qui vous conduit \u00e0 vouloir saisir la CNIL.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Il s'agit ici d'un simple litige commercial avec un fournisseur, que vous pouvez r\u00e9gler par une toute b\u00eate lettre de r\u00e9clamation (en recommand\u00e9 avec AR), \u00e0 l'issue de laquelle vous obtiendrez probablement un geste commercial.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Mais bon, si vous voulez jouer les Don Quichotte, pourquoi pas ?", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Cher Energizor, ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "D'abord, bravo pour le pseudo. Pour donner un visage humain \u00e0 l'administration, rien de tel. On sait tout de suite \u00e0 qui on a affaire. ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Vous me reprochez de ne pas citer les textes de loi et les r\u00e8glements. Pourquoi, vous \u00eates juriste ? Si vous \u00e9tiez juriste, vous pourriez vous r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 la Loi n\u00b0 2004-575 du 21 juin 2004 pour la confiance dans l'\u00e9conomie num\u00e9rique. Et ses d\u00e9crets d'application.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "\" ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Un jour, peut-\u00eatre, les logiciels administratifs prendront en compte la pluralit\u00e9 des profils des clients. En tout cas, c'est l'explication qui me manquait et je vous en remercie. ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "\" ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Est-ce une raison pour me pr\u00e9lever sans rien me demander ? ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Vous n'\u00eates donc pas davantage sp\u00e9cialiste de la banque que du droit. C'est pas grave. ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": " ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Je ne cherche pas ici une r\u00e9paration financi\u00e8re. Je cherche \u00e0 m'informer, et \u00e0 informer mes contemporains, sur une pratique douteuse. ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Tr\u00e8s int\u00e9ressante remarque. ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "D'une, pour vous, signaler une pratique par laquelle une administration ponctionne sans autorisation les comptes bancaires de ses clients, c'est jouer les Don Quichotte. ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "De deux, vous consid\u00e9rez qu'il s'agit d'une cause perdue (Cf. d\u00e9finition du donquichottisme). D\u00e9courager le consommateur d'intenter une action alors qu'il est dans son bon droit est une pratique tout \u00e0 fait curieuse et remarquable, qui en l'occurence produit sur moi l'effet inverse. ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Et de trois, \"pourquoi pas\", je vous remercie de cette autorisation que vous me donnez, c'est bien magnanime de votre part.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Bonsoir Archie,", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "C'est un vrai plaisir de vous lire : enfin un internaute qui \u00e9crit correctement notre langue et ne massacre pas notre orthographe et notre grammaire.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Merci d'appr\u00e9cier mon pseudo. Mais celui-ci est strictement personnel. Je ne repr\u00e9sente ici que moi-m\u00eame, et pas une quelconque administration.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "D'ailleurs, savez-vous qu'EDF n'est pas une administration ? C'est une entreprise (EDF SA). ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Vous avez raison : je ne suis pas juriste. C'est pour cela que je demande des pr\u00e9cisions sur les textes que vous invoquez. J'avoue que j'ai du mal \u00e0 trouver ce qui s'applique \u00e0 votre cas dans la loi n\u00b0 2004-575 du 21 juin 2004, qui est plut\u00f4t touffue. Pourriez-vous m'\u00e9clairer \u00e0 ce sujet ?", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Pour ma culture g\u00e9n\u00e9rale (et si cela n'est pas indiscret), pourriez-vous m'expliquer aussi quel type de compte bancaire ne permet pas d'y encaisser des ch\u00e8ques ?", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "J'ai bien compris votre souci : alerter vos contemporains sur des pratiques qui peuvent sembler douteuses.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Je ne cherchais pas \u00e0 vous d\u00e9courager d'entreprendre une action judiciaire, et je suis d\u00e9sol\u00e9 si mes propos vous ont paru condescendants. A mon sens, \"jouer les Don Quichotte\" ne signifie pas forc\u00e9ment que l'on s'engage dans une cause perdue, mais plut\u00f4t de d\u00e9ployer des moyens d\u00e9mesur\u00e9s pour quelque chose qui n'a pas tant d'importance que \u00e7a.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Ce qui me rassure, c'est que vous avez fait cesser ces pr\u00e9l\u00e8vements ind\u00e9sirables par une simple visite dans une boutique.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Ce qui ne me rassure pas, par contre, c'est qu'EDF a r\u00e9ussi \u00e0 pr\u00e9lever sur votre compte alors que vous n'aviez pas sign\u00e9 de mandat de pr\u00e9l\u00e8vement SEPA. ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Bonne nuit \u00e0 vous !", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "quelle honte les r\u00e9ponses cette soci\u00e9t\u00e9, elle se sert comme elle veut sans autorisation et ses pr\u00e9pos\u00e9s mette cela sur le dos de logiciels!", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Je ne vois pas en quoi des probl\u00e8mes de logiciels ont \u00e0 voir dans cette histoire.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Mais bon, ca confirme mon cas, \u00e0 EDF, la loi on s'en moque on ne la respecte pas.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Ce genre d'histoires arrivent \u00e0 de nombreuses personnes, je viens de laisser un post sur le sujet, donc n'essayez pas de le minimiser.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Le code mon\u00e9taire et financier est tr\u00e8s clair pourtant. Un cr\u00e9ancier pour communiquer des coordonn\u00e9es bancaire d'un de ces clients (meme \u00e0 la banque) et pour effectuer des pr\u00e9l\u00e8vements SE DOIT OBLIGATOIREMENT D AVOIR UN MANDAT.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "A d\u00e9faut, c'est une op\u00e9ration frauduleuse.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Disposer d'un RIB, n'autorise en aucun cas EDF \u00e0 effectuer le moindre pr\u00e9l\u00e8vement, pourtant cette soci\u00e9t\u00e9 se le permet r\u00e9guli\u00e8rement.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Mettre cela sur le dos d'un logiciel, c'est comme un [Message Mod\u00e9r\u00e9] qui viderait le compte bancaire d'une victime en d\u00e9clarant mais madame le juge j'avais le droit, j'ai trouver le RIB dans une poubelle...", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Et dans ce cas l\u00e0 faudrait que les agents EDF se fassent petit...je veux bien dire c'est un probl\u00e8me de logiciel!Ce probl\u00e8me perdure depuis des ann\u00e9es, la loi vous oblige \u00e0 certaines obligations, mais le logiciel est toujours l\u00e0 depuis toutes ces ann\u00e9es.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Si le logiciel provoque des op\u00e9rations non autoris\u00e9s par le code mon\u00e9taire et financier, ca ne serait pas normale de ne plus s'en servir du jour au lendemain vu que ca engendre des irr\u00e9gularit\u00e9s?Ah edf, non ca devient une proc\u00e9dure....", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "\"pour quelque chose qui n'a pas tant d'importance que \u00e7a.\" ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Vous avez pas honte? Les faits sont tr\u00e8s grave, ce Monsieur vous explique qu'une soci\u00e9t\u00e9 sans la moindre autorisation de pr\u00e9l\u00e8vements s'est permis, au m\u00e9pris de la loi, d'aller se servir sure le compte courant d'un de ces clients.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Pour vous ce n'est donc pas grave?", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "En fait, en essayant de d\u00e9fendre EDF, vous les enfoncez encore plus, quelle m\u00e9diocrit\u00e9 dans ce genre de soci\u00e9t\u00e9.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Moi dans mon domaine, je sais que c'est quelque chose de tr\u00e8s grave que d'effectuer des op\u00e9rations bancaires sans autorisation....", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "En esp\u00e9rant qu'un jour, vous soyez victime de ce genre d'[Message Mod\u00e9r\u00e9], car il s'agit bel et bien d'une [Message Mod\u00e9r\u00e9].", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Nos comptes bancaires ne sont pas \u00e0 la disposition d'EDF et de ses agents.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "En effet, une erreur de pr\u00e9l\u00e8vement est un crime extr\u00eamement grave.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Les prisons fran\u00e7aises sont pleines de gens qui ont commis ce crime odieux.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Vous devriez lancer d'ailleurs une p\u00e9tition pour r\u00e9tablir la peine de mort en cas de pr\u00e9l\u00e8vement erron\u00e9.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Joyeux No\u00ebl, avec tout mon amour.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Votre discouyrs est vraiment honteux, sur un forum de d\u00e9fense de consommateur.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Il est \u00e9vident que vous etes l\u00e0 uniquement pour d\u00e9fendre EDF, ca se voit comme le nez au milieu de la figure.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Peut importe ce que fait EDF, c'est soit pas de leur faute (pb de logiciels) ou soit les d\u00e9lits sont minimis\u00e9.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Vous travestissez la r\u00e9alit\u00e9 au m\u00e9pris du consommateur.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Ou avez vous qu'il s'agit d'une erreur de pr\u00e9l\u00e8vements?Encore une fois vous etes dans l'interpr\u00e9tation, voir le d\u00e9ni.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Il ne s'agit pas d'une erreur de pr\u00e9l\u00e8vement, puisque ce monsieur vous indique qu'il n'a jamais sign\u00e9 le moindre mandat ou donnez la moindre autorisation de pr\u00e9l\u00e8vements.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Il s'agit donc d'un op\u00e9ration frauduleuse effectu\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 qui n'avait pas la moindre autorisation. C'est un d\u00e9lit p\u00e9nal Monsieur,n il s'agit de qq chose tr\u00e8s grave, seul un employ\u00e9 EDF pourra encore trouver cela normal.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Le jour, ou un [Message Mod\u00e9r\u00e9] fera comme EDF, et ira se servir votre compte sans votre autorisation, vous trouverez toujours que ce n'est pas si grave que cela!", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "En tout cas, tout ce que vous dites est anti productif pour vous et EDF.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Quelle drole de soci\u00e9t\u00e9 ou vous travailler...mais ou je travaille monsieur on ne fait pas d'autorisation de pr\u00e9l\u00e8vement sans l'accord du client, car on sait que c'est grave et ill\u00e9gal!", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Mais chez vous, tout va bien...vraiment honteux d'entendre ce genre de discours sur un forum de d\u00e9fense de consommateur. vous etes tromper de forum Monsieur.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Ce n'est pas un forum qui a pour but de minimiser les d\u00e9lits p\u00e9naux...", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Car il s'agit bel et bien de cela Monsieur quand on se permet d'aller sur un compte bancaire et de se servir sans la moindre autorisation.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Vous avez une drole de morale vous....", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Et vous, vous n'avez absolument aucun sens de l'humour...", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Mille bisous.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "EDF vient d'usurper mes coordonn\u00e9es bancaires sur mes paiements par TIP et a pr\u00e9lev\u00e9 42 euros sur mon compte, sans autorisation de pr\u00e9l\u00e8vement.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "J'ai d\u00e9pos\u00e9 une plainte pour usurpation d'identit\u00e9 et faux et usage de faux. Puis j'ai contact\u00e9 le service client, r\u00e9sultat:", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "-Le pr\u00e9l\u00e8vement auto a \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9 de suite. ", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "-Un courrier reconnaissant les faits, avec des excuses m'a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9 sur mon insistance.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "-Une remise de 30 euros m'est accord\u00e9e sur ma prochaine facture.", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Vais-je accepter cette aum\u00f4ne et en rester l\u00e0?...", "title": ["EDF - Pr\u00e9l\u00e8vement automatique abusif"]},
{"post": "Bonjour ", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "J'ai opt\u00e9 pour la mensualisation chez EDF depuis deux ans et, jusqu'ici je n'avais aucun probl\u00e8me vu que mon compte me permettait de r\u00e9gler le montant des mensualit\u00e9s sur 10 mois (en tant que provision pour consommation estim\u00e9e) avec facture finale de l'ann\u00e9e, plus importante, repr\u00e9sentant le solde ;", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "d'ailleurs, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, comme cette r\u00e9gularisation sur l'ann\u00e9e pr\u00e9sentait un solde repr\u00e9sentant plusieurs mois d'acomptes, j'ai demand\u00e9 un \u00e9ch\u00e9ancier pour r\u00e9gler le solde que je ne pouvais r\u00e9gler en une fois. Et ainsi, je pus r\u00e9gler ce solde en le ventilant sur plusieurs mois, cumulant chaque mois l'acompte pr\u00e9visionnel pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir et une partie du solde. ", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Seulement, cette ann\u00e9e, je n'ai pu lire mon courrier de r\u00e9gularisation qu'apr\u00e8s la date d'\u00e9ch\u00e9ance du pr\u00e9l\u00e8vement du solde total, d\u00e9but mars, et n'ai pu t\u00e9l\u00e9phoner au service clients EDF qu'apr\u00e8s. Je ne sais comment je l'ai d\u00e9couvert, en fourrageant dans mon espace s\u00e9curis\u00e9 bancaire, section \"MES OPERATIONS\", sous-section \"pr\u00e9l\u00e8vements\", mais je constatai que la banque avait re\u00e7u l'ordre de pr\u00e9l\u00e8vement et l'avait \"Retourn\u00e9\". J'en remerciai le ciel car cela n'apparaissait pas dans mon extrait de compte bancaire en ligne et la banque ne m'en avertit pas.", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Excusez moi, s'il vous pla\u00eet, ceci n'est que le d\u00e9but de \"l'histoire\" et je dois m'interrompre ; je poursuivrai tout-\u00e0-l'heure.", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "(suite)", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "La banque avait donc retourn\u00e9 l'ordre de pr\u00e9l\u00e8vement EDF du solde, d'un peu plus de 700 euros, Dieu merci, car mon compte pr\u00e9sentant d\u00e9j\u00e0 un d\u00e9couvert, il y avait d\u00e9faut de provision.", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Donc, je t\u00e9l\u00e9phonai \u00e0 EDF pour leur signaler ce que j'avais constat\u00e9. Et voulus faire mettre en place un \u00e9ch\u00e9ancier. A la suite de quoi, ils me dirent qu'ils ne pouvaient mettre en place un tel \u00e9ch\u00e9ancier car ils attendaient, avant de pouvoir le faire, la notification de rejet de la banque. A recevoir normalement dans les cinq jours par leurs services, voil\u00e0 ce qu'on me dit lors de mon premier appel t\u00e9l\u00e9phonique.", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Oui, mais, les jours suivants, \u00e0 partir du 09 mars, ils ne l'avaient toujours pas re\u00e7u.", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Chaque jour, je crois bien, je ret\u00e9l\u00e9phonai au service clients, et toujours rien chez eux de la part de la banque, que je ne sais pourquoi je n'appelai pas encore \u00e0 ce moment-l\u00e0. Cependant, je consultais chaque jour mon espace s\u00e9curis\u00e9 bancaire, notamment la sous-section \"Mes pr\u00e9l\u00e8vements\".", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Enfin, le 11 mars, EDF, au t\u00e9l\u00e9phone accepta de fixer avec moi un \u00e9ch\u00e9ancier, pour le r\u00e8glement de ces 700 et quelques, ventil\u00e9 jusqu'\u00e0 septembre prochain. Tant mieux ! M\u00eame s'il y avait obligation de r\u00e9gler fin mars 20% d'apr\u00e8s ce qu'on m'affirma oralement --> Mensualis\u00e9s, nous n'avons pas vraiment acc\u00e8s au contrat \u00e9crit, nous sommes oblig\u00e9s de croire nos interlocuteurs du Service clients ... ", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Oui, mais, quelle surprise, le lundi matin du 14 mars : le pr\u00e9l\u00e8vement de 700 euros (et qq) est marqu\u00e9 \"en cours\". Et le lundi, mon agence bancaire est ferm\u00e9e ! J'avise cependant la plate-forme t\u00e9l\u00e9phonique que mon compte ne peut pas supporter ce pr\u00e9l\u00e8vement, car sinon, je vais d\u00e9passer la limite de mon d\u00e9couvert autoris\u00e9. Je demande \u00e9galement si je vais avoir des frais. On me r\u00e9pond : 20 euros.", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Le lendemain matin, je n'ai pas l'id\u00e9e de t\u00e9l\u00e9phoner \u00e0 ma banque. Or celle-ci m'appelle en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi pour me dire que mon compte pr\u00e9sente un d\u00e9couvert d\u00e9passant largement le d\u00e9couvert autoris\u00e9 !", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Le/la conseill-er/\u00e8re me dit qu'il/elle n'a pas voulu qu'on me coupe l'\u00e9lectricit\u00e9 et qu'il/elle a accept\u00e9 le paiement du solde !", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Je m'affole et t\u00e9l\u00e9phone tous azimuts : EDF, banque, plusieurs fois dans la journ\u00e9e. La banque me propose de faire ce qu'elle appelle \"un rejet tardif\" du pr\u00e9l\u00e8vement, puisque je ne suis plus dans les temps pour faire opposition. Je ne sais toujours pas qu'EDF a agi par pr\u00e9l\u00e8vement SEPA (mandat dont j'ignore absolument tout !) , mais je consulte f\u00e9brilement toute l'information dont je puis disposer, sur INTERNET et sur le site de ma BANQUE. Sur ce dernier, je ne trouve quasiment rien d'exploitable, ni, surtout, rien \u00e0 me mettre sous la dent en ce qui concerne ladite proc\u00e9dure \"rejet tardif\". Sur INTERNET, en revanche, sur le site d'un magazine dont je puis vous donner l'adresse en MP -- si les Messages Priv\u00e9s sont possibles sur ce forum que je ne connais pas bien encore -- c'est tr\u00e8s clair : vu que je n'ai pu faire opposition (aupr\u00e8s du cr\u00e9ancier \u00e0 temps, soit 14 jours avant la date d'\u00e9ch\u00e9ance) je n'ai qu'\u00e0 demander \u00e0 ma banque de me \"rembourser\" ; chose, bien s\u00fbr, dont la banque, ni EDF, malgr\u00e9 mes nombreux appels t\u00e9l\u00e9phoniques ne m'a surtout pas inform\u00e9e. Ils me laissent encore patauger avec la notification de rejet que la banque aurait d\u00fb leur envoyer, la deuxi\u00e8me pr\u00e9sentation au paiement du pr\u00e9l\u00e8vement qu'EDF accuse la BANQUE d'avoir fait, dont la BANQUE rejette la responsabilit\u00e9 sur EDF... Bref, j'ai perdu beaucoup de temps avec eux pour des concepts invent\u00e9s tout sp\u00e9cialement pour masquer la v\u00e9rit\u00e9 que je crois conna\u00eetre dor\u00e9navant en consultant des textes plut\u00f4t arides et juridiques, sur le site, par exemple, de sepafrance.fr, en textes PDF , entre autres.", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Mais poursuivons l'anecdote de mes relations avec la banque, les mardi et mercredi derniers, o\u00f9 le directeur de l'agence bancaire me t\u00e9l\u00e9phone pour me dire que le pr\u00e9l\u00e8vement EDF est un pr\u00e9l\u00e8vement SEPA. Je note d'ailleurs sa r\u00e9f\u00e9rence sur mon site s\u00e9curis\u00e9 bancaire \u00e0 la sous-section \"Pr\u00e9l\u00e8vements\" : car, para\u00eet-il, ces mandats SEPA ont une seule et m\u00eame r\u00e9f\u00e9rence pour un montant donn\u00e9 (cela s'appelle RUM) tandis que le cr\u00e9ancier qui donne l'ordre de pr\u00e9l\u00e8vement SEPA, se voit nanti d'un identifiant particulier sp\u00e9cifique (appel\u00e9 ICS). Ceci a son importance car la loi donne au cr\u00e9ancier (EDF en l'occurrence) l'obligation de communiquer \u00e0 l'avance \u00e0 son d\u00e9biteur (moi) ces deux r\u00e9f\u00e9rences (RUM et ICS) et de solliciter son accord, par sa signature sur un document papier appel\u00e9 \"mandat SEPA\" dont il est facile de se fournir le formulaire sur INTERNET.", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "(\u00e0 suivre)", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": " ---------------", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "\ufeff (Suite)", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Je r\u00e9capitule : ", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": " : l'ordre de pr\u00e9l\u00e8vement est repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la banque", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": " : elle pr\u00e9l\u00e8ve (mon d\u00e9couvert d\u00e9passe la limite)", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": " : je demande le remboursement en envoyant un e-mail de l'espace s\u00e9curis\u00e9 bancaire, comme suite \u00e0 l'heureuse trouvaille d'avoir \u00e0 le faire dans le d\u00e9lai de 8 mois, etc. apr\u00e8s contestation du pr\u00e9l\u00e8vement sur le site du magazine N**** ***** : je ne trouve, l\u00e0 encore, aucune mention de la proc\u00e9dure \"rejet tardif du pr\u00e9l\u00e8vement\", sur leur site, o\u00f9 tout est facile \u00e0 comprendre et o\u00f9 se trouvent des mod\u00e8les de lettres gratuits et facilement accessibles. Je ne sais si j'ai ici le droit de vous communiquer le site du magazine.", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": ", au petit matin, je constate que mon compte est recr\u00e9dit\u00e9 !", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Mais, bien s\u00fbr, nul ne pr\u00e9sente d'excuses au d\u00e9biteur !", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "On dirait que le client (moi = l'usager, le d\u00e9biteur) n'a pas le droit de conna\u00eetre la v\u00e9rit\u00e9. OMERTA pour que les usagers ignorent le plus possible la loi et que les banques des cr\u00e9anciers et des d\u00e9biteurs fassent encore plus d'argent, ceux-l\u00e0 en gagnant les quelques jours que mettraient la demande d'autorisation \u00e9crite (etc.) et le retour du courrier du d\u00e9biteur, ceux-ci en pr\u00e9levant des frais (commissions d'intervention, agios si d\u00e9couvert, commissions de suivi, proc\u00e9dure de \"rejet tardif\" ...), deuxi\u00e8me pr\u00e9sentation (ill\u00e9gale ?) du pr\u00e9l\u00e8vement. Car dans cet imbroglio, nous ne sommes pas trois, mais quatre : le cr\u00e9ancier, sa banque, la banque du d\u00e9biteur, le d\u00e9biteur.", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Je commence \u00e0 \u00eatre fatigu\u00e9e de raconter cette histoire. Veuillez m'en excuser.", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "C'est pourquoi, je vais (peut-\u00eatre) continuer ult\u00e9rieurement, en vous copiant/ collant tous les mails que j'ai fait parvenir \u00e0 ma banque, ainsi que les courriers que je vais d\u00e9sormais adresser \u00e0 mon cr\u00e9ancier.", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "En attendant, pour que ce post vous soit utile, je pense qu'il vaut mieux consulter les textes informatifs et juridiques \u00e0 la source.", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Je vais essayer de vous mettre en lien deux documents que j'ai trouv\u00e9s particuli\u00e8rement pertinents :", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "www.banques-sepa.fr/wp.../Fiche-prelevement-quest-ce-qui-change.pdf", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "https://www.ca-nmp.fr/Vitrine/.../Fic/.../sepa/.../Reglementaires-SEPA.pdf", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Je ne vois pas comment activer les liens sur ce forum.", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "En CONCLUSION : EDF ne m'a pas pr\u00e9sent\u00e9 de mandat \u00e0 signer et \u00e0 compl\u00e9ter, comme semble-t-il, ce cr\u00e9ancier en a, d'apr\u00e8s la loi, l'obligation. D'autre part, il pr\u00e9sente, sur son site, en tant que moyens de paiement, la mensualisation ind\u00e9pendamment du mandat SEPA, alors que la mensualisation se fait par mandat de pr\u00e9l\u00e8vement SEPA ? Je ne suis m\u00eame pas tout \u00e0 fait s\u00fbre qu'il s'agit de mandats SEPA.", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Esp\u00e9rant vous avoir \u00e9t\u00e9 utile, ", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Cordialement. Aristotelle", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "PS : je voudrais \u00e9galement rendre hommage \u00e0 une discussion de ce forum, qui m'a bien confort\u00e9e dans l'exercice de mes droits, en la faisant remonter, mais permettez-moi d'attendre un petit peu de r\u00e9cup\u00e9rer .", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Voici la discussion qui m'a \u00e9t\u00e9 utile. J'y ai rajout\u00e9 des messages ce soir, croyant qu'elle allait remonter. Ce n'est pas le cas.", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Merci \u00e0 marco54, \u00e0 karlh, voir Energizor.", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Cordialement. Aristotelle.", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF : NON-RESPECT DE LA LEGISLATION CONCERNANT LEURS PRELEVEMENTS (Mandats SEPA ?)"]},
{"post": "Bonjour", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": "Il nous a \u00e9t\u00e9 \"impos\u00e9\" le remplacement du vieux compteur par le nouveau et prometteur Linky.", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": "Ok, chose faite chez ma m\u00e8re et moi et  \u00e0 une date qui nous convenait.", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": "3 semaines apr\u00e8s le changement, constat.", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": "- Le compteur est sur le pallier (en immeuble, comme le pr\u00e9c\u00e9dent).", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": "- L'installateur nous a rien donn\u00e9 comme document, notice ou autre (il devait ?).", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": "- Il y a eu plusieurs  d\u00e9clenchements du linky (pas du disjoncteur) car il semblerait y avoir une consommation sup\u00e9rieur \u00e0 l'abonnement.", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": "- Apr\u00e8s appel \u00e0 la \"hotline\", une charmante voix nous dit, qu'il faut appuyer sur le bouton + pour r\u00e9-enclencher le compteur et avoir l'\u00e9lectricit\u00e9. PB: en immeuble, il faut ouvrir le panneau de la gaine technique o\u00f9 sont situ\u00e9s les compteurs (autoris\u00e9 par EDF ?) et appuyer sur ce fameux bouton.", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": "- Nous convenons avec la charmante voix que l'abonnement est limite et obligation de passer au seuil sup\u00e9rieur (de 6kw \u00e0 9kw).", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": "- Pour cela, il y a n\u00e9cessit\u00e9 de ", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": ". D'apr\u00e8s la charmante voix, c'est le m\u00eame prix pour les anciens ou nouveaux compteurs. Sauf que pour les anciens, il fallait une intervention SUR le compteur alors qu'avec les nouveaux, l'op\u00e9ration se fait \"le cul pos\u00e9 sur une chaise\". La charmante voix \u00e0 tr\u00e8s bien compris mon m\u00e9contentement, mais ne peux rien faire.", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": "- L'abonnement vas basculer mardi en fin d'apr\u00e8s midi (nous somment samedi).", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": "Et pour valider cette modification, il faudra appuyer sur ce fameux bouton + (apr\u00e8s ouverture de la gaine \u00e9lectrique ...).", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": "Ce qui pour une personne \u00e2g\u00e9e (ma maman \u00e0 84 ans) est d'une facilit\u00e9 \u00e9vidente.", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": "Heureusement, je ne suis pas tr\u00e8s loin.", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": "- Cerise sur le gateau: il m'a sembl\u00e9 que nous pouvions communiquer avec le Linky pour voir la consommation.", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": "Que nenni: Il n'est pas pr\u00e9vu actuellement de voir sa consommation par internet.", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": "La charmante voix nous dit, vous pouvez regarder sur le compteur (super l'\u00e9volution!).", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": "C'est vrais, sur les portes de la gaine technique, il y a des hublots. SAUF que l'affichage du compteur s'\u00e9teint au bout d'un moment donc, il faut appuyer sur le bouton +, apr\u00e8s ouverture des portes de...", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": "D\u00e9sol\u00e9 d'avoir \u00e9t\u00e9 un peu long.", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": "Mais, un peu d\u00e9\u00e7u de cette \u00e9volution (pas pour le consommateur) et des 36\u20ac demand\u00e9s", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": "Bob du 38.", "title": ["Le linky en pratique"]},
{"post": "bonjour, ", "title": ["assurance habitation et probl\u00e8me de ligne edf"]},
{"post": "quelqu'un pourra peut \u00eatre me renseigner", "title": ["assurance habitation et probl\u00e8me de ligne edf"]},
{"post": "j'habite dans le for\u00eat et la ligne edf qui arrive \u00e0 ma maison a subit des dommages. lors d'un fort coup de vent, un arbre s'est d\u00e9racin\u00e9 et a entrain\u00e9 avec lui le fil \u00e9lectrique qui est sur le point de c\u00e9der. J'ai contact\u00e9 mon assurance habitation et je me suis fait carr\u00e9ment raccrocher au nez, la personne ne savait pas me dire si il prenait en charge ou non l'intervention. Je voulais savoir avant de contacter les techniciens edf, si je dois payer de ma poche les d\u00e9gats ou si mon assurance prenait en charge ou m\u00eame si les techniciens edf se chargent gratuitement de la r\u00e9paration. Avez vous \u00e9t\u00e9 dans ce cas de figure ? j'ajoute que la ligne est \u00e0 10m de ma maison", "title": ["assurance habitation et probl\u00e8me de ligne edf"]},
{"post": "merci pour les futures r\u00e9ponses", "title": ["assurance habitation et probl\u00e8me de ligne edf"]},
{"post": "Bonsoir \u00e0 toutes et tous,", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "Nouvelle sur ce forum, je souhaite faire part de mes interrogations quant \u00e0 la facture que je viens de recevoir d'Edf.", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "J'ai fait l'acquisition d'une maison en juin 2014 et ai donc commenc\u00e9 des travaux (nous avons eu du courant fin du mois de juin et fait les premiers travaux sur groupe \u00e9lectrog\u00e8ne).", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "Nous avons donc emm\u00e9nag\u00e9 en juillet 2014.", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "Le 1er septembre 2014, soit trois mois plus tard, un relev\u00e9 de compteur a \u00e9t\u00e9 fait, indiquant une consommation, en \u00e9t\u00e9, sans chauffage avec une maison de 200m2 certes, pas trop mal isol\u00e9e (construction 1974, orient\u00e9e sud avec doubles vitrage), de 900kw. Sachant que la maison \u00e9tant en travaux, nous occupons environ 120m2 de la surface totale. D\u00e9j\u00e0 sur cette base la consommation me parait assez anormale (pas de s\u00e8che linge l'\u00e9t\u00e9, lavage en heures creuses, pas de cong\u00e9lateur s\u00e9par\u00e9, chauffe eau \u00e9lectrique \u00e0 priori correctement enclench\u00e9 en mode auto).", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "Mais personne ne me contacte, je re\u00e7ois ma facture en mars 2015, d'un montant de 1800\u20ac.", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "N'ayant aucun chauffage central et se chauffant avec 5 radiateurs en tout et pour tout (2 \u00e0 inerties s\u00e8ches, deux bains d'huiles et un convecteur), je me dis que c'est normal, proportionnel \u00e0 ma conso de l'hiver (de novembre \u00e0 fin mars).", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "Sauf que le relev\u00e9 du mois de mars 2015 n'a en fait jamais \u00e9t\u00e9 fait. Le technicien est pass\u00e9 et en voyant le chien dans la cour de la maison, n'a m\u00eame pas pris la peine d'aller jusqu'au compteur de l'ext\u00e9rieur pour le relever gr\u00e2ce au boitier. Il a d\u00e9clar\u00e9 notre compteur inaccessible et j'ai eu un appel m'indiquant qu'on prendrait rdv avec moi, ce qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 fait.", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "Un relev\u00e9 a \u00e9t\u00e9 fait en septembre 2015, \u00e0 la suite de quoi je ne re\u00e7ois ni alerte, ni rappel, ni modification de mes pr\u00e9l\u00e8vements. Jusqu'\u00e0 aujourd'hui o\u00f9 je re\u00e7ois une facture de 2500\u20ac restant \u00e0 r\u00e9gler sur un montant total de 3890\u20ac, sur la base d'un relev\u00e9 effectu\u00e9 au 1er mars.", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "Je suis abasourdie par une telle consommation et je m'empresse alors de faire le fameux test indiqu\u00e9 par l'employ\u00e9 edf, qui confirme que ma consommation semble tr\u00e8s anormale, d'autant qu'elle ne fait que monter, alors que je n'ai pas d'appareil suppl\u00e9mentaire, ni chang\u00e9 mes habitudes de conso, les ayant m\u00eame revu \u00e0 la basse (ni depuis l'ancien appartement ou nous n'avions pas de chauffe eau et une facture qui ne d\u00e9passait pas les 46\u20ac par mois pour un logement de 140m2).", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "Et pompon du pompon, en faisant le relev\u00e9 pour effectuer le fameux test et en comparant avec les relev\u00e9s de ma facture, je constate qu'en 7 jours, j'ai une consommation de 900kw, ce qui repr\u00e9sente tout de m\u00eame plus de 23000kws sur 6 mois d'hiver. J'ai demand\u00e9 \u00e0 mon fr\u00e8re \u00e9lectricien ce qu'il en pensait et \u00e7a lui parait tr\u00e8s difficile pour ne pas dire impossible que mes 5 radiateurs consomment autant, m\u00eame avec le chauffe eau en si peu de temps.", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "Je vais essayer de couper des appareils en faisant r\u00e9guli\u00e8rement des relev\u00e9s, mais j'ai peur de tomber dans un gouffre financier et de pas pouvoir m'en sortir avec de telles consommations.", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "J'ai pr\u00e9vu de poser un po\u00eale ce printemps, en priant pour que \u00e7a am\u00e9liore un peu les choses, mais \u00e0 ce train l\u00e0, je vais \u00eatre trop endett\u00e9e pour pouvoir l'installer. En outre, en cherchant sur internet des renseignements, je me rends compte qu'un grand nombre de personnes sont dans des cas comme le mien avec des compteurs d\u00e9clar\u00e9s en \u00e9tant de fonctionnement normal malgr\u00e9 les chiffres et les factures aberrantes...", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "Auriez-vous des pistes de recherche, des conseils sur un \u00e9ventuel changement de fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9, qui pourrait peut-\u00eatre changer le compteur? Je crains vraiment le pire depuis mon dernier relev\u00e9...", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "D'avance merci \u00e0 tous", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "Changer de fournisseur de changera pas vos consommations. Le compteur ne sera pas chang\u00e9 s'il ne dysfonctionne pas, sauf si vous en acceptez les frais.", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "Attention quand m\u00eame aux \"bain d'huile\" tr\u00e8s tr\u00e8s consommateurs.....", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "Vous ne parlez pas du r\u00e9sultat donn\u00e9 par ce test ?  disjoncteur coup\u00e9, votre compteur enregistre-t-il -ou pas- de la consommation ?", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "Si c'est un compteur \u00e9lectronique (avec les 2 touches bleues), naviguez dans le menu (touche d\u00e9filement) jusqu'\u00e0 voir \"IMAX atteint\" et v\u00e9rifier si \u00e7a ne d\u00e9passe pas trop la puissance souscrite \u00e0 votre contrat.", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "Autre point \u00e0 v\u00e9rifier : l'index qui a servi au d\u00e9marrage de votre contrat est-il exact ?", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Surconsonsommation EDF, comment faire"]},
{"post": "Bonjour \u00e0 tous et \u00e0 toutes, ", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "je viens ici afin d'avoir des conseils/avis sur notre m\u00e9saventure avec EDF.", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "Nous avons une petite maison en Guadeloupe o\u00f9 notre contrat avec EDF a \u00e9t\u00e9 r\u00e9sili\u00e9 et un technicien est venu coup\u00e9 le courant en 2007 car la maison a \u00e9t\u00e9 mise en vente.", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "En 2013, ma grand m\u00e8re d\u00e9cide de ne plus mettre la maison en vente et revient habit\u00e9 dedans. A ce moment l\u00e0, elle ne s'est pas vraiment rendu que l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e9tait fonctionnel, sans pour autant recevoir de facture. ", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "Il s'av\u00e8re que le technicien pass\u00e9 en 2007 n'avait pas coup\u00e9 l'\u00e9lectricit\u00e9 et maintenant, en 2015 donc, EDF revient vers elle, en lui demandant de payer l'\u00e9lectricit\u00e9 fournit depuis 2007. ", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "Nous n'avons pas eu de montant pr\u00e9cis de la part d'EDF mais cela repr\u00e9sente \u00e0 peu pr\u00e8s 8000k/watts. ", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "Ma question est, EDF peut il nous faire payer l'\u00e9lectricit\u00e9 qui \u00e9tait cens\u00e9 \u00eatre coup\u00e9 depuis 2007? Il y a t'il un nombre d'ann\u00e9es maximum o\u00f9 ils peuvent remonter pour nous facturer?", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "\u00c9tant donn\u00e9 que nous \u00e9tions sans contrat et sans facture vis \u00e0 vis de l'EDF, peuvent ils simplement nous demander de payer l'\u00e9lectricit\u00e9 fourni depuis 2007?", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "Je vous remercie d'avance pour vos r\u00e9ponses.", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "Bonne journ\u00e9e.", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "Aviez-vous re\u00e7u une facture de cl\u00f4ture de compte en 2007 ?", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "Bonjour, ", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "je ne sais pas s'il y a bien eu une facture de cl\u00f4ture. Je vais me renseign\u00e9 ", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "je n'ai pas la confirmation pour la facture de cl\u00f4ture mais aupr\u00e8s d'EDF, le contrat a bien \u00e9t\u00e9 r\u00e9sili\u00e9. Malheureusement je ne peux pas vous en dire plus car nous avons plus les courriers re\u00e7us cette ann\u00e9e l\u00e0.", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "Ne serait-ce pas plut\u00f4t le distributeur ERDF qui vous facture ce qu'ils appellent une consommation frauduleuse ?", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "En effet, en l'absence d'abonn\u00e9, il ne devrait pas y avoir de consommation. S'il y en a eu, ce ne peut \u00eatre que du fait de votre grand-m\u00e8re, sauf si elle peut prouver qu'elle avait un locataire.", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "Sur le nombre d'ann\u00e9es, regardez bien ce qu'ils vous facturent.... y a-t-il de l'abonnement ou seulement la consommation (et vous comptent-ils 100% de la consommation) ?", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "Et vous comptent-ils des frais de \"fraude\" ? Si oui, vous devez pouvoir les contester s'il est av\u00e9r\u00e9 que c'est bien ERDF qui n'a pas coup\u00e9", "title": ["Sans contrat EDF veut nous factur\u00e9 depuis 2007"]},
{"post": "Comme beaucoup d'abonn\u00e9s d'EDF, je viens de recevoir la facture de r\u00e9gularisation tarifaire 2012 valid\u00e9e par le conseil d'\u00e9tat. Cette r\u00e9gularisation de 5% r\u00e9troactive (l'augmentation concerne les contrats r\u00e9glement\u00e9 en cours entre 2012/2013) nous est donc impos\u00e9e sans recours possible et est \u00e0 payer en une seule fois! C'est inadmissible, une fois de plus nous sommes pris en otage et contraint de payer sans rechigner...une action est elle en cours pour d\u00e9fendre les particuliers ? Que pouvons nous faire pour d\u00e9fendre nos droits ?", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Le Conseil d'\u00c9tat est l'\u00e9chelon supr\u00eame de la juridiction administrative, qui juge les recours dirig\u00e9s contre les autorit\u00e9s publiques.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Vous ne pouvez pas contester une d\u00e9cision du Conseil d'Etat.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Bonjour, il s'agit d'une d\u00e9cision du conseil d'\u00e9tat (qui cela dit pr\u00e9voit \u00e9galement une facilit\u00e9 de paiement sur 18 mois). On ne peut donc s\u00fbrement rien faire.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Cependant l'Article L137-2 du Code de la consommation indique \"L'action des professionnels, pour les biens ou les services qu'ils fournissent aux consommateurs, se prescrit par deux ans\". En cons\u00e9quence, si on ne r\u00e8gle pas, EDF nous fera des relances puis m\u00e8nera une action judiciaire pour recouvrer cette nouvelle facture qui porte sur la p\u00e9riode du 23 juillet 2012 au 31 juillet 2013. Pour moi, la p\u00e9riode jusqu'au 30 avril 2013 est d\u00e9j\u00e0 prescrite (nous sommes le 30/04/2015 soit 2 ans) et si l'action d'EDF s'effectue au mieux fin mai (apr\u00e8s les relances), il conviendra de r\u00e9gler seulement juin et juillet 2013. J'aimerais bien avoir l'avis d'un avocat sp\u00e9cialis\u00e9 dans le code de la consommation. Car celui-ci peut-il s'opposer \u00e0 une d\u00e9cision du Conseil d'Etat? En l'occurence l'article du code de la consommation a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par la LOI n\u00b0 2008-561 du 17 juin 2008 portant r\u00e9forme de la prescription en mati\u00e8re civile. Il semblerait surprenant qu'une d\u00e9cision fusse-t-elle du Conseil d'Etat ne respecte pas la Loi.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "J'ai r\u00e9sili\u00e9 il y a 2 ans mes contrats avec les fournisseurs \"historiques\" EDF et GDF pour un fournisseur alternatif bien moins cher!", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "D\u00e9but 2014 GDF m'a adress\u00e9 une premi\u00e8re facture de r\u00e9gularisation que je n'ai jamais pay\u00e9. Je n'ai jamais \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9 depuis!", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Plus r\u00e9cemment c'est EDF qui m'a envoy\u00e9 une facture de r\u00e9gularisation. Je ne la paierai pas non plus!", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Je consid\u00e8re une facture de r\u00e9siliation comme un solde de tout compte! J'ai depuis aussi fait supprimer les autorisations de pr\u00e9l\u00e8vements automatiques pour ces contrats r\u00e9sili\u00e9s. Heureusement, sinon ils m'auraient pr\u00e9lev\u00e9!", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "En refusant massivement de se soumettre \u00e0 ce racket d'EDF/GDF dont l'\u00e9tat se rend complice, ils n'auront jamais les moyens de poursuivre des milliers d'ex-clients r\u00e9calcitrants que pour quelques dizaines d'Euros!", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Bonjour", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Suite \u00e0 la r\u00e9ponse de PLG du 30 Avril 2015 , concernant la d\u00e9sision du Conseil d'Etat sur une hausse des tarifs EDF avec une r\u00e9gularisation sur la p\u00e9riode Juillet 2012 / Juillet 2013 .", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Selon la loi il y a prescription au del\u00e0 de 2 ans .", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Mais les 2 ans sont \u00e0 prendre en compte \u00e0 la date de la facture rectificative d'EDF ( ex :dans mon cas le 14/04/2015) ou  \u00e0 celle de l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel imposant cette r\u00e9gule et qui serait paru en Juillet 2014 .", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Merci \u00e0 quiconque pouvant r\u00e9pondre \u00e0 cette question .", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Bonjour prisca68,", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Je suis dans le cas que vous... Je viens de recevoir ma facture rectificative de EDF. ", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Apr\u00e8s des recherches, je suis arriv\u00e9 \u00e0 la conclusion que l'on n'aura pas le choix, il faudra bien payer cette facture. Apr\u00e8s avoir lu l'article suivant sur l\u2019augmentation du gaz pour GDF, je pense qu'il va en \u00eatre de m\u00eame pour l'augmentation de l'\u00e9lectricit\u00e9 pour EDF :", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "\"Prescription et r\u00e9troactivit\u00e9", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Certains avancent que les factures r\u00e9troactives portant sur les consommations datant de plus 2 ans (2011) ne seraient pas dues pour cause de prescription. Mais en r\u00e9alit\u00e9 c\u2019est la d\u00e9cision du Conseil d\u2019\u00c9tat qui compte, elle est intervenue en juillet 2012, et l\u2019arr\u00eat\u00e9 de r\u00e9gularisation qui a suivi en ao\u00fbt 2012. Le d\u00e9lai de prescription de 2 ans court \u00e0 partir de l\u00e0. \"", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Source : http://www.quechoisir.org/environnement-energie/energie/electricite-gaz/actualite-facture-de-gaz-la-mauvaise-surprise-de-gdf-suez", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "La justification ou l'interpr\u00e9tation propos\u00e9 par quechoisir, si elle est bonne, mes semble TR\u00c8S LOURDE de cons\u00e9quences et r\u00e9v\u00e9lateur sur l'\u00e9volution des rapports de forces en notre pays. Car elle signifie tout simplement et de mani\u00e8re accablante que les instances dirigeantes, par voie de d\u00e9cret du conseil d'\u00e9tat, peuvent d\u00e9cider unilat\u00e9ralement, en bafouant la loi (le fameux Article L137-2) de revenir sur les conditions d'application de nos contrats et ceci \u00e0 n'importe quel moment. ", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Aujourd'hui on parle de quelques dizaines d'euros pour chacun d'entre nous. Mais demain, si ce n'est pas l'\u00e9tat, qui est-ce qui me garantira que les factures de gaz, d'\u00e9lectricit\u00e9 (ou autre \u2026) que je r\u00e8gle aujourd'hui ne pourront pas \u00eatre r\u00e9\u00e9valu\u00e9es \u00e0 +10%  ou +20% d'ici 2017 (ou m\u00eame 2020). Ceci par \"simple\" coup de d\u00e9cret r\u00e9troactif \"magique\" du CE, puisque c'est aujourd'hui coutume ?", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "De telle pratiques de la part de nos dirigeants sont dangereuses car elles remettent tout simplement en cause la cr\u00e9dibilit\u00e9 (et donc la stabilit\u00e9) de notre syst\u00e8me \u00e9conomique et juridique.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Vous pouvez constater:", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "1- Les associations de consommateurs ne sont pas intervenus.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "2- Les m\u00e9dias n\u2019ont rien relev\u00e9 sur se sujet.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "3 \u2013 Le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique ne r\u00e9pond pas au mail que j\u2019ai envoy\u00e9 a ce sujet.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "4 \u2013 Le d\u00e9lai imparti de payement est faite en sorte que l\u2019on ai pas le temps de se regrouper les un les autres pour se d\u00e9fendre.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "5 \u2013 Les informations sur la proc\u00e9dure en justice sont minimalistes.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "6 \u2013 L\u2019unique article de r\u00e9f\u00e9rence \u00ab JORF n\u00b00175 du 31 juillet 2014 page 12563\u2033 fourni par EDF ne stipule en aucun cas que le client doit au final payer.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "7 \u2013 La menace de mise en demeure de paiement est pr\u00e9sent\u00e9 avec un mode afin d\u2019afflig\u00e9 la peur.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "8 \u2013 Un nombre important d\u2019avocats, juristes, juges, d\u2019\u00e9lus, journalistes, ont du aussi recevoir cette facture, et ne r\u00e9agissent pas ", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "pour se d\u00e9fendre face \u00e0 cet acte oppos\u00e9 \u00e0 la vertu.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "_________________________", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Je propose une action:", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Nous savons qu\u2019en cas d\u2019augmentation de facture nous avons le droit de r\u00e9silier notre contrat.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "En utilisant se principe de droit de r\u00e9troactivit\u00e9.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Envoyer une lettre recommand\u00e9e de r\u00e9siliation de contrat pour la date de juillet 2012, a EDF , au titre de la privation du droit \u00e0 la concurrence.,", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Demander la restitution int\u00e9grale de tous les montants pay\u00e9s depuis.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Afin de pouvoir prendre un autre contrat chez un concurrent de fa\u00e7on r\u00e9troactif.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Auquel nous verserons la valeur \u00e9lectrique de cette r\u00e9siliation.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Ainsi nous restons dans notre bon droit et EDF se verra priv\u00e9 d\u2019une ressource non n\u00e9gligeable.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "_______________________", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "EDF", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "SERVICE CLIENTS", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "TSA 20012", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "41975 BLOIS CEDEX 9", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "N\u00b0 de client : XXXXXXXXXXX", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Le XX/XX/2015.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Lettre Recommand\u00e9e A.R", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Madame, Monsieur,", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Mon courrier r\u00e9pond a votre courrier inattendu du XX/XX/2015,", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "me pr\u00e9sentant une facture r\u00e9troactive concernant les p\u00e9riodes du 23 juillet 2012 au 31 juillet 2013.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Cette facture est une augmentation de tarif r\u00e9troactive.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Dans ce cas particulier la loi m\u2019autorise \u00e0 r\u00e9silier mon contrat et ce de fa\u00e7on r\u00e9troactif.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Donc je r\u00e9silie mon contrat avec vous \u00e0 la date du 23 juillet 2012.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Je vous sommes donc de me rembourser dans les m\u00eames d\u00e9lais qui sont exig\u00e9s aux clients, tous les montants pay\u00e9s du 23 juillet 2012 \u00e0 ", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "ce jour.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Je vous prie de d\u00e9duire le montant de XX,XX \u20ac de votre facture d\u2019augmentation du montant que vous devez me rembourser.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Par ailleurs je vous demande de transf\u00e9rer ma consommation au fournisseur d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 XXXXX qui alors me facturera.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Bien cordialement", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "________________________", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Ainsi, Nous pouvons donc affirmer, que notre pays n\u2019est plus la France.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Il faut voter directement pour les lois, et les budgets, ne plus laisser les autres d\u00e9cider pour nous.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Dans le temps,  donner sa paroles \u00e9tait d\u2019or, maintenant m\u00eame les \u00e9crits ne vallent plus rien.", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Unissons nous ne payons pas!", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Beau tissu de foutaises ! Chapeau !", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Amusant la derniere intervention..", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Par contre, concernant cette rectification, je croyais qu'il ne s'agissait de r\u00e9\u00e9valuer de fa\u00e7on r\u00e9troactive que le tarif de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ?", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Non, parce que j'ai \u00e9galement ceci sur ma facture d'avril :", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "R\u00e9gularisation tarifaire TarifBleu 06kVAHP/HC du 23/07/2012 au 31/07/2013 , de 1,35\u20ac", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "en plus des R\u00e9gularisation tarifaire HC +HP...", "title": ["R\u00e9gularisation tarifaire EDF 2012"]},
{"post": "Bonjour, ", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "je poste aujourd'hui car je me sens totalement d\u00e9sarm\u00e9e.", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Vendredi, le 15 janvier, l'\u00e9lectricit\u00e9 nous a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9e. ", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Il nous a fallut le temps de nous rendre compte que ce n'\u00e9tait pas une panne et ensuite prendre les choses en main. ", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "appel \u00e0 EDF qui se rend compte ne pas avoir notre num\u00e9ro de compteur, mais qui r\u00e9gularise la chose de suite lorsqu'on lui donne. L'\u00e9lectricit\u00e9 sera donc r\u00e9tablie avant 17h, rien \u00e0 payer puisque nous sommes en r\u00e8gle, c'est eux qui prennent en charge...", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Et c'est l\u00e0 que les probl\u00e8mes commencent. Erdf nous a appel\u00e9 dans la foul\u00e9e pour nous donner un rdv pour le d\u00e9pannage, ce mardi, le 19... finalement ramen\u00e9 \u00e0 lundi... Ben oui mais y'a pas de technicien.", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Nous sommes donc le 15 janvier, nous avons tout \u00e9lectrique (chauffage, cuisini\u00e8re,...), nous avons 4 enfants de moins de 5 ans et un gros chien (petits d\u00e9tails donn\u00e9s \u00e0 tous nos interlocuteurs)", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Nous avons donc du nous d\u00e9brouiller pour trouver refuge (\u00e0 plus de 150km de chez nous) et attendre sagement le lundi, 14h30 qu'on nous r\u00e9tablisse l'\u00e9lectricit\u00e9.", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Nous souhaitions porter plainte mais la gendarmerie nous informe que c'est un litige commercial que nous ne pouvons donc pas le faire. Peut-on faire appel \u00e0 la loi Brottes ?", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Nous sommes un peu d\u00e9sabus\u00e9s quant \u00e0 la situation, et ne savons pas quoi faire...", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Merci de vos r\u00e9ponses et pistes, ", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "morgane", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Bonjour, ", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Avez-vous re\u00e7u au pr\u00e9alable, des factures EDF ? ", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Plusieurs possibilit\u00e9s :", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "     - Une facture de souscription pour commenc\u00e9, celle-ci facture l'ouverture de compteur et tout ce qui s'en suit.", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Sur cette facture, doit \u00eatre notifi\u00e9e un num\u00e9ro de point de livraison (PDL).", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Si vous trouvez ceci sur votre facture, je vous invite \u00e0 recontacter le service client EDF, afin d'\u00e9mettre une r\u00e9clamation. ", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Munissez-vous \u00e9galement du matricule de votre compteur \u00e9lectrique. Selon le compteur, si il s'agit d'un compteur \u00e9lectro-m\u00e9canique, vous avez un code barre, sur ce code barre, vous prenez les 5 derniers chiffres du num\u00e9ro de s\u00e9rie, et les 3 premiers chiffres des 5 derniers du num\u00e9ro de s\u00e9rie, sera votre num\u00e9ro de matricule.", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": " Ceci-dit, la coupure de fournitures a du \u00eatre demand\u00e9e par un fournisseur, je m'expliques : ", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "      Fournisseurs : EDF, ENDJIE et tout autres vendeurs d'\u00e9nergie", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "      Distributeur : ERDF (\u00e9lectricit\u00e9); GRDF (gaz)", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Le fournisseur est en droit ", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": ", qui cette ann\u00e9e est du mois d'octobre au 31 du mois de mars.", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Cependant, une r\u00e9duction d'\u00e9nergie est possible. Selon votre souscription de puissance (3kVA, 6kVA, 9kVA, ou plus rarement, du 12kVA), un limiteur a pu \u00eatre install\u00e9, ", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": " vous n'\u00e9tiez pas pr\u00e9sent au passage du technicien ERDF. ", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Le technicien est dans ses droits, de poser dans votre coffret \u00e9lectrique un fusible qui va limiter votre puissance \u00e0 3kVA (tr\u00e8s peu, soit environ un r\u00e9frig\u00e9rateur, une ampoule et un aspirateur en m\u00eame temps, et encore!!).", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Si, apr\u00e8s cette limitation, vous avez essayer plusieurs fois de demander trop de puissance \u00e0 votre disjoncteur, \u00e0 multiples reprises, ceux-ci peuvent occasionner des dommages \u00e0 ce fusible, qui, quand il sera grill\u00e9, ne distribuera plus d'\u00e9lectricit\u00e9.", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "La vraie question est : ", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "- Avez-vous \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venu d'un avis de limitation par le fournisseur ? Par un serveur vocal automatis\u00e9 dans un premier temps, puis, dans un second temps par lettres de relance.", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "- EDF poss\u00e8de t-il les bonnes informations de facturation ? Adresse postale incorrecte ? Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone portable incorrect ? Adresse mail ou espace client en ligne incorrect ?", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "- Etiez-vous donc \"coup\u00e9e\" ou bien \"limit\u00e9e\" avec le fusible grill\u00e9e ?  ", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Si ce n'est pas le cas, EDF n'est aucunement responsable de toutes ces g\u00e8nes occasionn\u00e9es, car, vous \u00eates l'unique responsable des informations transmises, et si elles sont \u00e0 modifi\u00e9es, vous devez les communiqu\u00e9es. ", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Quoi qu'il en soit, le travail fourni par EDF est correct, car le rendez-vous a \u00e9t\u00e9 programmer. Si appel avant 15h, l'\u00e9lectricit\u00e9 est remis le m\u00eame jour.", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Apr\u00e8s, ce fameux dicton : \"Le lundi, pas trop vite, et le vendredi doucement\"", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "J'esp\u00e8re en tout cas avoir r\u00e9pondu \u00e0 tes demandes, renseignes-toi avant d'exposer une r\u00e9clamation, qui ne te sera pas forc\u00e9ment b\u00e9n\u00e9fique.", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Je te souhaite une tr\u00e8s bonne continuation.", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Yohann.", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Difficile de vous conseiller. Vous ne nous dites pas les raisons de cette coupure...?", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Si (et j'insiste bien sur le SI...) c'est de la faute de votre fournisseur, vous pouvez lui demander le remboursement des frais d'h\u00f4tel, et un geste commercial pour de d\u00e9sagr\u00e9ment occasionn\u00e9.", "title": ["Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Bonjour", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "avec surprise mercredi sois j'ai d\u00e9couvert notre facture edf. 2833.44 euros a payer le 27 mars. ce pr\u00e9l\u00e8vement a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 de suite a ma banque automatiquement.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "ce montant je sais que je dois le payer c'est ma consommation certe mais ce que je regrette c'est la fa\u00e7on de faire.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "je vous explique nous avons am\u00e9nag\u00e9 dans notre maison en 2010. mensualisation mise en place directement. 1 an apr\u00e8s 1\u00e9re facture et on nous rembourse 380 euros de trop per\u00e7u.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "mensualisation diminu\u00e9e et en mars 2012 nouvelle facture et un remboursement de 340 euros. mars 2013 facture de 2833.44 euros a payer.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "l'erreur est qu'en r\u00e9alit\u00e9 les sous traitants d'EDF ne sont jamais pass\u00e9 relev\u00e9 notre compteur qui est a l'ext\u00e9rieur et accessible a tout moment. durant ces 3 ann\u00e9es j'ai fait toute confiance a leurs factures. En appelant EDF on me confirme le non passage des agents durant ces 2 ann\u00e9es mais on me dit que ce n'est rien je peux payer en 10 fois. Soit 283 euros + 120 euros de mensualisation. donc 400 euros d'EDF. c'est impossible pour notre budget avec 2 enfants a charge un cr\u00e9dit maison.de plus sur notre derni\u00e8re facture ils ont pu voir notre consommation r\u00e9elle de l'ann\u00e9e d'avant et il y a un \u00e9cart de 10000Kwatt.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Quelqu'un connait il une solution pour que je puisse n\u00e9gocier un \u00e9chelonnement plus long. ou existe t il un moyen de leur faire reconnaitre leur tord et qu'il fasse un geste? merci pour vos r\u00e9ponses qui j'esp\u00e8re vont pouvoir nous aider dans cette impasse dans laquelle je me trouve je suis fasse a des interlocuteurs qui limitent rigolent a ma situation et me font gentiment remarqu\u00e9 que depuis qu'elles sont interlocutrices chez EDf rel\u00e8vent leurs compteurs et v\u00e9rifient.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Merci", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "\"", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "\"", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Vous auriez d\u00fb lire plus pr\u00e9cis\u00e9ment ces factures, sur lesquelles il \u00e9tait indiqu\u00e9 noir sur blanc qu'elles \u00e9taient estim\u00e9es.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Cela dit, l'article 7-2 des Conditions G\u00e9n\u00e9rales de Vente d'EDF pr\u00e9cise que \"", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "\"", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "EDF avait parfaitement acc\u00e8s au compteur, ils auraient donc d\u00fb vous envoyer une facture bas\u00e9e sur un relev\u00e9 r\u00e9el au moins une fois par an.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Envoyez une lettre de r\u00e9clamation en recommand\u00e9 avec AR, demandant un \u00e9chelonnement sur 36 mois de votre facture, puisqu'EDF n'a pas \u00e9t\u00e9 capable en 36 mois d'\u00e9tablir une facture bas\u00e9e sur le relev\u00e9 r\u00e9el du compteur, alors que celui-ci \u00e9tait parfaitement accessible \u00e0 la rel\u00e8ve.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Sans r\u00e9ponse favorable d'EDF dans un d\u00e9lai de deux mois, vous pourrez saisir le M\u00e9diateur National de l'Energie (sur son site internet).", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "bonsoir merci de votre r\u00e9ponse. sur mes factures sont not\u0117 consommation r\u0117elle ou estimation. du coup on ne sait pas m\u0117fier. et pour la lettre elle partira demain sauf que jai peur de ne pas avoir de r\u00e9ponse avant le 13 avril date ou edf exige ma 1ere mensualit\u00e9. je suis vraiment dans une impasse. edf peut me faire un geste si je le veux. il me propose 30euros... alors que ce que je demande cest un echelonnement et une reconnaissance de leur erreur a eux ou erdf. je dois rencontrer demain lassociation que choisir et jespere trouver une solution avec eux. merci encore davoir r\u0117pondu et je croise les doigts!", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "C'est absolument le m\u00eame probl\u00e8me que moi. A la simple diff\u00e9rence que la p\u00e9riode n'est que du 7 Juillet 2011 au 7 Avril 2013 (sachant que le technicien n'est pas venu le 10 Avril 2012) et que je suis un \u00e9tudiant boursier me retrouvant avec une facture de 852 \u20ac calcul\u00e9e par erreur sur une consommation d'un an et demi. Ce n'est donc pas un acte si exceptionnel que \u00e7a. ", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "J'ai pour ma part appel\u00e9 EDF directement apr\u00e8s avoir analys\u00e9 des factures (complexes) et en ayant remarqu\u00e9 que ", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "... EDF avait tout simplement calcul\u00e9 leur pr\u00e9visions \u00e0 partir du mois de juillet 2011 (date de mon am\u00e9nagement) jusqu'\u00e0 Octobre 2011, ", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "...  d'o\u00f9 l'\u00e9norme diff\u00e9rence avec les pr\u00e9visions et ma consommation actuelle.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "EDF est bien gentil, mais je suis \u00e9tudiant, premier appartement, et n'ai aucune connaissance au sujet de mes consommations, le remboursement m'a donc paru logique \u00e9tant donn\u00e9 que je ne pensais pas consommer \u00e9norm\u00e9ment dans mon appartement de 23m\u00b2. Ils se sont donc excus\u00e9s et ont avou\u00e9 leur erreur.. toujours est-il que ma facture est toujours l\u00e0 et que je n'ai pas les moyens de la payer. Je ne conteste pas ma consommation non plus car c'est un fait.. mais l'id\u00e9e que leur erreur me fait payer une somme exorbitante n'est pas acceptable. ", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "On m'a ainsi conseill\u00e9 de bloquer mon pr\u00e9l\u00e8vement, contacter les services sociaux puis demander un facilit\u00e9 de paiement. C'est scandaleux de pratiquer cette arnaque (car c'est bien le cas), \u00e0 des \u00e9tudiants ou \u00e0 des personnes en difficult\u00e9s financi\u00e8res. ", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "J'aimerais donc aurel38 savoir comment vous vous en \u00eates sortis ? quelles recommandations pouvez-vous me faire?.. si quelqu'un d'autre pourrait m'orienter sur les d\u00e9marches \u00e0 suivre je suis preneur et vous serais tr\u00e8s reconnaissant.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Merci de votre aide.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Vous ne pouvez pas accuser EDF de quoi que ce soit, dans votre histoire.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Toutes les factures que vous avez re\u00e7ues faisaient appara\u00eetre en caract\u00e8res gras, au recto, \"Facture estim\u00e9e\" ou \"Facture bas\u00e9e sur le relev\u00e9 du compteur\". Vous ne pouvez donc absolument pas pr\u00e9tendre que vous n'\u00e9tiez pas inform\u00e9 que vos factures \u00e9taient des estimations.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "EDF ne s'occupe pas des relev\u00e9s de compteurs. Comme pour tous les fournisseurs d'\u00e9lectricit\u00e9, c'est ERDF, gestionnaire du r\u00e9seau, qui est charg\u00e9 de cette mission.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "EDF ne facture donc qu'\u00e0 partir des relev\u00e9s d'ERDF. Si n'y a pas de relev\u00e9 d'ERDF, EDF envoie une facture estim\u00e9e. C'est clairement indiqu\u00e9 dans les CGV du contrat que vous avez souscrit avec EDF.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Tout ce que vous pouvez obtenir, ce sont donc des d\u00e9lais de paiement en formulant une r\u00e9clamation.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Merci pour votre r\u00e9ponse rapide.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "C'est s\u00fbr et je le saurais pour la prochaine fois. Mais c'est quand m\u00eame difficilement assimilable pour une personne qui n'a jamais trait\u00e9 de facture telle que celle-ci et qui ne s'est pas fait aid\u00e9. J'ai fait une erreur de ne pas avoir suffisamment analyser ces factures en temps voulu mais je \"faisais confiance\" n'imaginant aucunement une erreur de leur part. ", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Manque de bol, la facture estim\u00e9e n'\u00e9tait bas\u00e9e que sur une p\u00e9riode de 3 mois, periode \u00e0 laquelle je n'\u00e9tais presque pas l\u00e0 (350 Kw/h). Un technicien ne passe pas --> Aucune information sur le sujet et il faut se d\u00e9brouiller. J'entends donc bien vos remarques qui sont r\u00e9elles et irr\u00e9futables, c'est la mani\u00e8re que je d\u00e9nonce.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "pour ma part je suis all\u00e9e voir que choisir directement si edf ne r\u00e9pond pas a ma demande favorablement c'est l'association qui va se charger de ma situation. je leur ai demand\u00e9 un echelonnement + un geste commerciale. la faute est totalement reconnue ils sont vraimenr en tord car dans les contrats que nous souscrivons il est bien not\u00e9 que le relev\u00e9 du compteur doit se faire au minimum une fois par an. chose que pour nous ils n'ont pas fait. et sue les factures que j'ai eu il est not\u00e9 relev\u00e9 ou estimation donc pour moi je n'avais pas d'inqui\u00e9tude. mais c'est tr\u00e8s dure de lutter contre eux. ils m'ont propos\u00e9 un 1er geste de 30 euros!!!!! c'est du foutage de gueule!!! bon courage dans cette lutte quasi impossible car pour se reourner contre quelqu un cest dure... mais j'y arriverai!!!", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Bonjour, ", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Je suis journaliste et je travaille sur un reportage sur les probl\u00e8mes de facturation d'EDF et GDF. Pour cela, je cherche des particuliers ou des professionnels ayant eu un litige avec l'une des deux compagnies \u00e0 cause d'une surfacturation et ayant entra\u00een\u00e9 un pr\u00e9judice financier et/ou moral. ", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Si vous \u00eates dans cette situation, vous pouvez me joindre sur ce mail : paul.aveline@yahoo.fr", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Merci, ", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Paul", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Bonjour, je voudrais savoir si vous avez r\u00e9solu votre probl\u00e8me, et si oui comment??", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Car je suis exactement dans le m\u00eame cas que vous...", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Merci pour votre r\u00e9ponse ", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Bonjour, ", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "je dois dire que ma situation vous rejoint. EDF m'a annonc\u00e9 aujourd'hui que je recevrai une facture qui s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 un peu plus de 3600euros et comme vous je suis propri\u00e9taire j'ai 2 enfants dont un b\u00e9b\u00e9. A u t\u00e9l\u00e9phone je leur ai dit qu'il m'avait quand m\u00eame redonn\u00e9 de l'argent l'ann\u00e9e derni\u00e8re car j'ai trop vers\u00e9 et en plus ils ont baiss\u00e9 la facture mensuellement. Ayant donn\u00e9 toutes les indications qu'ils m'ont demand\u00e9 et ayant vu un technicien a la maison suite \u00e0 la pose d'un nouveau compteur ainsi qu'une personne venu relev\u00e9 mon compteur je ne me suis pas m\u00e9fier mais ils ont os\u00e9 me dire qu'il s'\u00e9tait bas\u00e9 sur une estimation d'un logement non habit\u00e9 alors que l'on y est depuis aout 2014 et nous sommes en avril 2016.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Que dois-je faire ? Mon mari travaillant mais moi \u00e9tant au ch\u00f4mage j'avoue que je suis perdue.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "Merci pour vos r\u00e9ponses.", "title": ["Facture edf"]},
{"post": "je b\u00e9n\u00e9ficie actuellement pendant 8 heures par jour d'un prix r\u00e9duit de mon \u00e9lectricit\u00e9 (tarif heures creuses) pendant les p\u00e9riodes 2h30;8h30 et 14h30; 16h30.", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "ces plages me permettent d'utiliser des appareils m\u00e9nagers l'apr\u00e8s midi (lave-linge, lave vaisselle, etc) et de r\u00e9chauffer la maison le matin (je baisse la temp\u00e9rature la nuit)", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "je viens toutefois de recevoir un courrier d'EDF m'avertissant que pour raison \"d'\u00e9quilibre du r\u00e9seau\", la plage heures creuses va dor\u00e9navant s'\u00e9tendre de 23 h \u00e0 7 h...en fait, \u00e0 des moments o\u00f9 je me sers le moins de l'\u00e9lectricit\u00e9 !", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "bel exemple d'augmentation de tarif d\u00e9guis\u00e9e!... ", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "Bonjour et bienvenu didier37,", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "Vous pouvez aussi , \" pour raison d'\u00e9quilibre de budget \" abandonner le tarif \" heures creuses \" et / ou changer de fournisseur.    ", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "Les ", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": " vous informent que \"", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "Vous ne pouvez donc pas vous opposer \u00e0 ce changement d'horaires, si ce pr\u00e9avis est respect\u00e9. ", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": ", puisqu'il s'agit ici d'une d\u00e9cision d'ERDF, gestionnaire du r\u00e9seau.", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "Mais tout le monde devrait avoir cette information, alors ! Sauf si c'est une d\u00e9cision locale ?", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "D\u00e9cision \u00e0 port\u00e9e nationale ou locale ?", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "Si c'est national on va tous l'avoir, logiquement.", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "Ce n'est pas une d\u00e9cision nationale. ERDF ajuste les horaires des heures creuses localement, en fonction de ses contraintes d'exploitation.", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "Bonjour, et bien venu au club le nouveau compteur, vient d'\u00eatre pos\u00e9 j'\u00e9tais en vacances sympa? j'ai recu le mail \u00e0 mon retour, bon passons erdf fait ce qu'il veut.", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "Pour revenir aux heures creuses moi aussi les heures de l'apr\u00e9s midi ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es, ", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "j'ai eu moult personnes r\u00e9ponse EDF c'est pas nous voyez ERDF, R\u00e9ponse ERDF c'est pas nous voyez EDF, du v\u00e9cu on crois r\u00e9ver.", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "Le principe est le suivant ils reprennent les contrats d'origine qui ont pour certains plus de ", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "30 ans et appliques les heures creuses de cette \u00e9poque, r\u00e9gardez bien votre contrat les heures creuse sont affich\u00e9es.", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "Pour les heures de l'apr\u00e9s midi un jour je me suis retrouv\u00e9 avec des heures de l'apres midi sans rien demander la c'\u00e9tait sympa mais dans la r\u00e9alit\u00e9 le contrat \u00e0 jamais \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9.", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "CQFD.", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "Pour courage  nous allons tous y avoir droit.", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "A plus", "title": ["plage heures creuses EDF"]},
{"post": "D'abord la f\u00e9e se montre aimable. Le courant ne vous a pas \u00e9t\u00e9 coup\u00e9, seule la puissance a \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite. Sauf que vous \u00eates devant votre compteur, que vous voyez bien qu'il ne tourne pas et que la f\u00e9e vous raconte des carabistouilles !", "title": ["EDF : quand la f\u00e9e \u00e9lectricit\u00e9 vous la coupe.. \u00e0 tort !"]},
{"post": "Puis la f\u00e9e vous fait la morale : vous n'avez pas pay\u00e9 votre derni\u00e8re facture... sauf que vous savez bien que vous lui avez communiqu\u00e9 vos nouvelles coordonn\u00e9es bancaires, \u00e0 r\u00e9ception de la facture, pour qu'elle puisse pr\u00e9lever sur votre nouvelle banque, ce dont la f\u00e9e finit par convenir.", "title": ["EDF : quand la f\u00e9e \u00e9lectricit\u00e9 vous la coupe.. \u00e0 tort !"]},
{"post": "Enfin, la f\u00e9e se montre d\u00e9pourvue. L'intervention a eu lieu un vendredi et les techniciens ne viendront pas avant lundi puisque vous avez un incident de paiement. ", "title": ["EDF : quand la f\u00e9e \u00e9lectricit\u00e9 vous la coupe.. \u00e0 tort !"]},
{"post": "Ce conte charmant n'en est pas un. Kafka n'est pas loin lorsque votre interlocutrice, compatissante et empathique, ne peut obtenir qu'un technicien se d\u00e9place, m\u00eame si l'\u00e9lectricit\u00e9 vous a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9e alors qu'il aurait fallu r\u00e9duire la puissance, m\u00eame si le pr\u00e9tendu incident de paiement n'est pas un incident de paiement.", "title": ["EDF : quand la f\u00e9e \u00e9lectricit\u00e9 vous la coupe.. \u00e0 tort !"]},
{"post": "Grosse surprise \u00e0 la r\u00e9ception de ma facture annuelle d''EDF Bleu ciel. A la lign\u00e9 \"autres prestations\", le montant a bondi de + de 40% alors que ma consommation a baiss\u00e9. Contact\u00e9 par t\u00e9l\u00e9phone, EDF m''a fourni des explications plus que fumeuses. Avez-vous remarqu\u00e9 le m\u00eame probl\u00e8me ?", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Oui mais pr moi \u00e0 Cannes pr une facture de 40.97\u20ac pr 2 mois,la rubrique autres prestations a fait un bond d''environ 300%!! Avant j''ai tjrs pay\u00e9 entre 1 et 2\u20ac, mais sur ma facture du 21 f\u00e9v c''\u00e9tait 6.18\u20ac! Je passerai les voir au bureau \u00e0 EDF pr comprendre mais \u00e7a ne changera rien au montant de ma facture je le sais.!\n", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "\n", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "\n", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "=========\n", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Le 23/02/2011 11:57:31, bretonne en colere a \u00e9crit:\n", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Grosse surprise \u00e0 la r\u00e9ception de ma facture annuelle d''''EDF Bleu ciel. A la lign\u00e9 \"autres prestations\", le montant a bondi de + de 40% alors que ma consommation a baiss\u00e9. Contact\u00e9 par t\u00e9l\u00e9phone, EDF m''''a fourni des explications plus que fumeuses. Avez-vous remarqu\u00e9 le m\u00eame probl\u00e8me ?", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Bonsoir.\n", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Je suis mensualis\u00e9.\n", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "\n", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "SURPRISE CETTE ANNEE!!!!\n", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "\n", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Je viens \u00e9galement de voir ma facture EDF augmenter \u00e0 l''intitul\u00e9:\"autres prestations\"\n", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "taxes locales d''abonnement 4.09\u20ac, taxes locales consommation 29.80\u20ac contribution au service public d''\u00e9lectricit\u00e9 5.97 et taxe sur la consommation finale d''\u00e9lectricit\u00e9 39.86\u20ac\n", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "TOTAL TTC 74.17 \u20ac EN 2011\n", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "\n", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "En 2010 les AUTRES PRESTATIONS= 29.98\u20ac\n", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "\n", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Qui peut me donner des renseignements?\n", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "EDF \"bleu ciel\" nous prennent ils pour des vaches \u00e0 lait???", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Idem aujourd''hui je d\u00e9m\u00e9nage et garde donc un contrat EDF, 90 \u20ac dans autres prestations...", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "je suis nouveau dans le forum.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Je viens de m'apercevoir que ma facture augmente gr\u00e2ce aux nouvelles taxes.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Celles-ci ont cette particularit\u00e9 d'avoir des libell\u00e9s que ne veulent rien dire.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "ex : taxe sur la consommation finale d''\u00e9lectricit\u00e9 ????????", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "elle vient de sortir du chapeau au mois de f\u00e9vrier.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Ce qui m'inqui\u00e8te le plus dans ces taxes c'est qu'elles augmentent consid\u00e9rablement, voire", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "m\u00eame, elles doublent d'une ann\u00e9e \u00e0 l'autre. ex: contribution au service public d''\u00e9lectricit\u00e9 ", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "taux de 2010 est de 0.004500 et le taux 2011 est de 0.00900.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "On fait des \u00e9conomies sur la consommation et ils font des profits sur nos factures.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Un indign\u00e9 qui devient de + en + un insurg\u00e9. ", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "  ", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Bonjour yol1359,", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "En tant que consommateur, car oui, je suis avant tout un consommateur ... des t\u00e9moignages de votre genre m'indigne.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Vous \u00eates vous rapproch\u00e9 de votre entourage pour savoir si les nouveaux libell\u00e9s mentionn\u00e9s apparaissent \u00e9galement sur leur facture ?", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Bonjour Mickael,", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Normalement, nous avons tous la m\u00eame facture EDF,  avec les m\u00eames taxes, \u00e0 moins qu'ils existent des privil\u00e9gi\u00e9s ", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Mais les discussions pr\u00e9cedentes nous pensent \u00e0 croire que ces taxes sont pour tout le monde.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Alors je ne sais pas ce qui vous indigne, les lib\u00e9ll\u00e9s ou les taxes (quelques soient leur noms) !!", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Un indign\u00e9 de + en + un insurg\u00e9. ", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "  ", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Pour savoir quelle est la signification d'une taxe, de son mode de calcul, etc., il suffit de se renseigner un peu sur internet, avant de r\u00e2ler sur un forum.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Le site gouvernemental energie-info.fr vous donne la liste des taxes sur l'\u00e9lectricit\u00e9 (pas seulement sur les factures d'EDF, mais aussi sur celles de ses concurrents) :", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "http://www.energie-info.fr/pratique/taxes", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Autres prestations sur les factures edf ...", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Le l\u00e9gislateur \u00e0 modifier le mode de calcul des taxes locales \u00e0 compter du 01/01/2011. il ya eu \u00e9galement une augmentation du montant des taxes.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "La CSPE contribution au service public de l'\u00e9lectricit\u00e9 permet de financer:", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "La loi impose aux fournisseurs historiques d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 (EDF, les entreprises locales de distribution et Electricit\u00e9 de Mayotte) de remplir des missions de service public. Ces missions entra\u00eenent des charges qui sont compens\u00e9es par la contribution au service public de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 (CSPE) pay\u00e9e par l\u2019ensemble des consommateurs d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, certains gros consommateurs pouvant b\u00e9n\u00e9ficier de plafonnements.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Il existe trois types de charges :", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "les surco\u00fbts r\u00e9sultant des politiques de soutien \u00e0 la cog\u00e9n\u00e9ration et aux \u00e9nergies renouvelables (obligation d\u2019achat et appels d\u2019offres lanc\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de l\u2019\u00e9nergie) ; ces surco\u00fbts sont \u00e9tablis sur la base de la diff\u00e9rence entre le tarif d\u2019achat pour la fili\u00e8re consid\u00e9r\u00e9e (ou le prix r\u00e9sultant de l\u2019appel d\u2019offres) et les prix de march\u00e9 de gros de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ;", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "les surco\u00fbts de production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dus \u00e0 la p\u00e9r\u00e9quation nationale des tarifs dans les zones non interconnect\u00e9es (ZNI) (DOM, Corse, Mayotte, Saint-Pierre et Miquelon, \u00eeles bretonnes) ; les tarifs dans ces zones sont les m\u00eames que ceux appliqu\u00e9s en m\u00e9tropole continentale, alors que les moyens de production y sont beaucoup plus co\u00fbteux ;", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "les charges li\u00e9es \u00e0 la mise en oeuvre des dispositifs en faveur des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 (tarif de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9, aide au paiement des factures via le fonds logement). Source site de la CRE Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": " ", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": " la TFCE  taxe finale sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 :", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Elle remplace les anciennes taxes locales et d\u00e9partementales, en g\u00e9n\u00e9ral 12% sur 80% des abonnements et consommations sur les factures jusqu'\u00e0 fin 2010.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Depuis le 01/01/2011 elle est bas\u00e9e sur la consommation uniquement, elle sert a supporter les co\u00fbts d'implantation des r\u00e9seaux \u00e9lectriques, pour la part qui reste \u00e0 la charge des communes et des collectivit\u00e9s territoriales.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Les communes conc\u00e8dent la distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 EDF (ERDF ET RTE ), les co\u00fbts d'am\u00e9nagements des infrastructures p\u00e9riph\u00e9riques qui sont \u00e0 leur charge sont donc financ\u00e9s par la TFCE.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "En r\u00e9sum\u00e9, mais les plus attentifs l'auront d\u00e9j\u00e0 compris, les taxes sont per\u00e7ues par EDF, et revers\u00e9es, aux organismes d\u00e9di\u00e9s.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Ce syst\u00e8me de taxes permet donc d'agir pour la solidarit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, pour le d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables, et permet \u00e9galement de collecter des sommes destin\u00e9es \u00e0 financer le d\u00e9veloppement des infrastructures ( routes et autres acc\u00e8s ), a la charges des collectivit\u00e8s territoriales.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Un exemple tout simple pour ceux qui veulent faire construire, une commune est en mesure d'\u00e9tendre son pos car elle dispose de ressources lui permettant de financer ce type d'infrastructures \u00e0 co\u00fbt partag\u00e9 avec l'op\u00e9rateur de r\u00e9seau.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Le co\u00fbt de raccordement individuel est encore autre chose \u00e0 ne pas confondre, bien s\u00fbr.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "J'esp\u00e8re que ces explications, permettrons \u00e0 ceux qui se sentaient indign\u00e9s d'\u00eatre inform\u00e9s de l'origine de la taxe et de sa finalit\u00e9.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Il est vraisemblable que s'informer, sans \u00eatre d\u00e9sinform\u00e9 permet d'\u00eatre beaucoup moins indign\u00e9.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Enfin je dis cela, je dis rien, bien s\u00fbr, mais je me permet de le dire tout de m\u00eame ! ", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Sauf votre respect, cela va de soit.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "L'\u00e9nergie n'\u00e9tant d\u00e9finitivement pas l\u00e0 pour \u00eatre gaspill\u00e9e, voici quelques gestes simples :", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Ampoules basse consos, nettoyer la grille arri\u00e8re de son frigo tout les 4 mois, pas d'appareils en veille en tout cas les plus gros t\u00e9l que t\u00e9l\u00e9 et ordis, pensez aux prises avec interrupteurs, la temp\u00e9rature de chauffage,1\u00b0 de plus, c'est 7 % de consos en plus. Cuisson des p\u00e2tes, pensez \u00e0 mettre un couvercle sur la casserole pendant que l'eau chauffe.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Exploitez au mieux votre double tarif heures creuses ( uniquement rentable si vous avez un cumulus de + de 100 litres pour votre eau chaude sanitaire)", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Les cycles de lavage \u00e0 35\u00b0ou 40\u00b0avec un essorage faible ou moyen suffisent en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, sauf si la perspectivite de vous farcir 2 heures de repassage ne vous interpelle pas. M\u00eame sur un fer \u00e0 vapeur il faut de l'\u00e9lectricit\u00e9...", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Et Cool, c'est un peu d'humour dans ce monde de brutes...", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "A bient\u00f4t", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "EDF est par d\u00e9finition plus cher que les autre : edf est soumis \u00e0 la r\u00e9gularistion des tarifs de l'\u00e9nergie. Donc les fournisseurs alternatifs ", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": " sont 5 \u00e0 10% moins chers. Je ne comprends pas pourquoi si peu de gens changent.", "title": ["La hausse de la ligne \"Autres prestations\" de la facture EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Coupure EDF suite \u00e0 bug informatique"]},
{"post": "Je recherche vos conseils suite \u00e0 un probl\u00e8me tr\u00e8s d\u00e9sesp\u00e9rant.", "title": ["Coupure EDF suite \u00e0 bug informatique"]},
{"post": "J'ai d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 il y a environ un mois, et j'ai fait ma proc\u00e9dure de r\u00e9siliation/nouveau contrat sur l'espace EDF. Tout s'est d\u00e9roul\u00e9 correctement, je leur ai transmis la nouvelle adresse, num\u00e9ro de compteur, relev\u00e9, mandat SEPA.... Dans l'espace client, tout indiquait que l'ouverture \u00e9tait en cours de traitement, et le dossier finalis\u00e9.", "title": ["Coupure EDF suite \u00e0 bug informatique"]},
{"post": "Hier, j'ai eu la surprise d'avoir le courant coup\u00e9, et un petit mot de ERDF sur mon portail, m'indiquant qu'ils avaient enlev\u00e9 les plombs et que je devais r\u00e9gulariser.", "title": ["Coupure EDF suite \u00e0 bug informatique"]},
{"post": "Je n'ai jamais eu aucun contact avec EDF ou ERDF pendant cette p\u00e9riode. Ils ne m'ont envoy\u00e9 ni mail, ni courrier, ni coup de t\u00e9l\u00e9phone pour m'indiquer qu'ils avaient un probl\u00e8me d'abord, ou ensuite pour m'indiquer qu'ils allaient couper.", "title": ["Coupure EDF suite \u00e0 bug informatique"]},
{"post": "J'ai pass\u00e9 plus de trois heures au t\u00e9l\u00e9phone avec EDF, tr\u00e8s rageantes, o\u00f9 j'ai \u00e9t\u00e9 pris pour une idiote qui n'avait pas souscris son contrat, ou qui avait ignor\u00e9 les relances. Au bout d'un moment, et d'un \u00e9ni\u00e8me conseiller, ils ont enfin commenc\u00e9 \u00e0 admettre que le probl\u00e8me venait bien de leur c\u00f4t\u00e9.", "title": ["Coupure EDF suite \u00e0 bug informatique"]},
{"post": "Et maintenant ils me disent que le technicien passera r\u00e9tablir le courant... le 8 Juin. Je n'ai ni eau (pompe pour un forage), ni \u00e9lectricit\u00e9, et comme tout le monde j'ai un congel plein, des poissons, etc...", "title": ["Coupure EDF suite \u00e0 bug informatique"]},
{"post": "Ils m'assurent qu'il n'y a rien \u00e0 faire avant, je ne comprend pas: n'y a-t-il pas une proc\u00e9dure d'urgence pour ce genre de cas ? Quel recours puis-je avoir ? Que ce serait-il pass\u00e9 si j'avais eu un enfant en bas \u00e2ge...?!", "title": ["Coupure EDF suite \u00e0 bug informatique"]},
{"post": "Je me fiche pas mal d'une compensation financi\u00e8re, je veux que le courant soit r\u00e9tabli dans les plus brefs d\u00e9lais. Je suis vraiment d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e, et j'ai l'impression d'\u00eatre l\u2019otage d'EDF, victime du bon vouloir d'un technicien qui ne veut pas prendre dix minutes pour venir remettre les plombs..", "title": ["Coupure EDF suite \u00e0 bug informatique"]},
{"post": "Merci de votre aide.", "title": ["Coupure EDF suite \u00e0 bug informatique"]},
{"post": "Bonjour", "title": ["EDF fait payer deux fois le m\u00eame compteur"]},
{"post": "Je dispose d'un logement pour lequel j'ai fait des travaux et ai souscrit un abonnement EDF.", "title": ["EDF fait payer deux fois le m\u00eame compteur"]},
{"post": "Depuis plus d'un an il y a un locataire qui a souscrit un abonnement EDF et qui le paye.", "title": ["EDF fait payer deux fois le m\u00eame compteur"]},
{"post": "Mais EDF continue de pr\u00e9lever sur mon compte et n'a pas annuler mon contrat.", "title": ["EDF fait payer deux fois le m\u00eame compteur"]},
{"post": "Avez-vous connaissance d'une situation similaire ?", "title": ["EDF fait payer deux fois le m\u00eame compteur"]},
{"post": "Je vais bien s\u00fbr les contacter mais je pr\u00e9fererai avoir un conseil \u00e0 ce sujet.", "title": ["EDF fait payer deux fois le m\u00eame compteur"]},
{"post": "Bien cordialement merci.", "title": ["EDF fait payer deux fois le m\u00eame compteur"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF fait payer deux fois le m\u00eame compteur"]},
{"post": "Avez-vous pens\u00e9 \u00e0 r\u00e9silier votre contrat quand vous avez donn\u00e9 la cl\u00e9 \u00e0 votre locataire ?", "title": ["EDF fait payer deux fois le m\u00eame compteur"]},
{"post": "Votre locataire ne se serait-il pas tromp\u00e9 de compteur quand il a souscrit son contrat ?  Pour le v\u00e9rifier, il suffit de comparer les num\u00e9ros de \"PDL\" et/ou les num\u00e9ros de compteur sur votre facture et celle du locataire.", "title": ["EDF fait payer deux fois le m\u00eame compteur"]},
{"post": "En principe, il est techniquement impossible qu'un m\u00eame compteur soit factur\u00e9 \u00e0 2 clients simultan\u00e9ment.", "title": ["EDF fait payer deux fois le m\u00eame compteur"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF fait payer deux fois le m\u00eame compteur"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF fait payer deux fois le m\u00eame compteur"]},
{"post": "Oui je pense que le probl\u00e8me est l\u00e0.", "title": ["EDF fait payer deux fois le m\u00eame compteur"]},
{"post": "Le techniquement impossible me semble pas si impossible que cela.", "title": ["EDF fait payer deux fois le m\u00eame compteur"]},
{"post": "Mon probl\u00e8me maintenant est de me faire rembourser ...", "title": ["EDF fait payer deux fois le m\u00eame compteur"]},
{"post": "merci de votre r\u00e9ponse", "title": ["EDF fait payer deux fois le m\u00eame compteur"]},
{"post": "Un d\u00e9marcheur t\u00e9l\u00e9phonique m''appelle en se r\u00e9clamant de \"bleu ciel EDF\" pour me permettre de faire des \u00e9conomies d''\u00e9nergie... il parle de \"d\u00e9veloppement durable\", de \"bilan thermique\", de \"r\u00e9duction d''imp\u00f4ts\"... devant ma m\u00e9fiance, il m''assure qu''il ne s''agit aucunement de vendre quoi que ce soit, qu''un technicien passera \u00e0 mon domicile, qu''il ne s''agit pas de faire un devis, que ce sera gratuit...etc.\n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "Renseignement pris sur internet(le nom de l''appelant : \"CEC comptoir eur\" s''affiche sur mon t\u00e9l\u00e9phone), il s''av\u00e8re qu''il s''agit d''une soci\u00e9t\u00e9 appel\u00e9e COMPTOIR EUROPEEN DE CLIMATISATION bas\u00e9e \u00e0 Paris, et que cette soci\u00e9t\u00e9 vend des climatiseurs r\u00e9versibles.... j''attends que ce d\u00e9marcheur me recontacte la semaine prochaine (\u00e0 ma demande) pour aller un peu plus loin dans la discussion...!!!\n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "J''ai aussi adress\u00e9 un mail au site bleu ciel d''EDF pour les alerter...\n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "Que peut on faire pour que des personnes -m\u00eame peu cr\u00e9dules- \u00e9vitent de se faire avoir ? (...Ce d\u00e9marcheur a tellement d''aplomb que j''ai failli \u00eatre pris au pi\u00e8ge, bien que consommateur assez averti...)", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "je me pose aussi la question!\n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "\n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "je dois refaire mes fen\u00eatres.\n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": " \n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "J''ai contact\u00e9 EDF pour tout autre chose et l''op\u00e9rateur me demande si j''envisage des travaux. Moi je dis : oui, pourquoi ?\n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "\n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "L\u00e0, il me propose de me mettre en relation avec des entreprises \"partenaires\" \u00e0 titre gratuit.\n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "\n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "Un 2nd op\u00e9rateur \"conseiller travaux habitat\" (via leur service 3929) m''a donc re-contact\u00e9 et dirig\u00e9 cette fois vers leur service \"estimation travaux\".\n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "Ce \"bilan\" se fait uniquement par l''interm\u00e9fiaire d''un rdv t\u00e9l\u00e9phonique avec un \"expert du bat\u00eement\" (rdv fix\u00e9 entre 19H et 20H)sur la base d''un questionnaire pr\u00e9alablement envoy\u00e9 et pour la modique somme de69 EUR. \n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "\n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "Un tel bilan par t\u00e9l\u00e9phone ? Qui est vraiment cet \"expert\" ?\n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "\n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "Est-ce vraiment s\u00e9rieux ?!!", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "JP 77 \n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "moi aussi je suis dans la m\u00ebme expectative", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "J''ai choisi une soci\u00e9t\u00e9 partenaire bleu ciel pour refaire mes fen\u00eatres. Malheureusement ce ne s''est pas bien pass\u00e9. J''ai demand\u00e9 l''intervention, non sans difficult\u00e9, d''un expert bleu-ciel qui a constat\u00e9 les d\u00e9fauts et donc les manquements du partenaire. Une conciliation avec les 3 parties est mise en place \u00e0 l''issue de laquelle je demande le retrait du partenaire. G\u00eane explicite de l''expert bleu ciel qui m''informe qu''il faut au moins 2 plaintes similaires... je vous assure qu''il faut \u00eatre motiv\u00e9 pour leur remont\u00e9 une plainte: cela m''a pris quasi 1 an. A l''issue de la \"conciliation\", les professionnelles se sont engag\u00e9s \u00e0 me proposer des solutions... voici 8 mois que j''attends. Je rel\u00e8ve le professionnalisme des 2 soci\u00e9t\u00e9s. Pour conclure, vous avez bien compris que je d\u00e9nonce l''accord uniquement financier entre les partenaires et le r\u00e9seau bleu ciel au d\u00e9triment du service d\u00fb et engag\u00e9 des professionnels.", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "MOI JE ME SUIS FAIT PRENDRE AVEC LEUR MAISON temoin je vais les mettre au tribunal pour reclamer les client promis sur 2 ans soit 5 visites par ans a 500\u00a3 et ensuite si tout va bien ils mesignaient un contrat de 5 ans tout cela du pipo", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "Idem je me suis fait avoir, pas d''aide r\u00e9gionale, plus de 6 mois d''attente pour etre raccord\u00e9 donc une perte, aujourd''hui je paye 215 \u20ac par moi et c''est parti pour 12 ann\u00e9es.Vive le dev durable!!!", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "Bonsoir,Vous etes passer egalement par la societe CEC ,car moi aussi j''ai de gros soucis avec eux.\n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "Cordialement.", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "Bonjour, CEC est venu chez moi, la femme \u00e9tait tr\u00e8s \n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "convainquante, j''ai sign\u00e9 l''achat et le pr\u00eat de 25500\u20ac mais \n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "heureusement le pr\u00eat a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9. En voyant vos \n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "commentaires j''ai tout annul\u00e9, merci a vous ! Est ce qu''il y \n", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "en a qui ont fait l''installation du chauffage jusqu''au bout ?", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "ben d\u00e9sol\u00e9 mais moi j'ai sign\u00e9 le pr\u00eat et tout c'est bien pass\u00e9 je tr\u00e8s satisfait , jusqu\u2019\u00e0'  pr\u00e9sent et j'ai me me re\u00e7u le ch\u00e8que d'edf donc tous ne sont pas de arnaqueur", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "des voleurs et encore des voleurs, plus personne au t\u00e9l\u00e9phone, des remboursements \u00e0 effectuer sans le raccordement \u00e0 EDF des panneaux photovolta\u00efques et de l'\u00e9olienne, le travail n'est pas fini. L'adresse du si\u00e8ge de l'entreprise ( ciel \u00e9nergie) \u00e0 Paris est en faite une simple boite aux lettres.", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "Edf n'est garant de rien, bref une arnaque sur un discours bien rod\u00e9, attention croyez moi tout le monde peut se faire avoir.", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "Apr\u00e8s recherche , beaucoup d'entreprise utilise \"ciel, bleu, .....) et ainsi abuse de la confiance des gens. ", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "Peu de recours sont vraiment possible, on porte plainte et on verra....", "title": ["bleu ciel EDF ou attrape gogo ???"]},
{"post": "Bonjour", "title": ["rehausser l'armoire electrique d'un terrain viabiliser"]},
{"post": "ma femme et moi voulons acheter un terrain dej\u00e0 viabiliser. mais lors de sa viabilisation, EDF a install\u00e9 l'armoire au niveau du terrain et non du trottoir (qui doit etre \u00e0 60 cm au dessus). ", "title": ["rehausser l'armoire electrique d'un terrain viabiliser"]},
{"post": "Nous venons de recevoir le permis de construire qui nous donne l'aval pour le debut des travaux mais a condition que nous rehaussions l'armoire au niveau du trottoir et bien sur a nos frais.", "title": ["rehausser l'armoire electrique d'un terrain viabiliser"]},
{"post": "est ce que quelqu'un \u00e0 d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 dans ce cas ? quel est le tarif pour de tels travaux ? est ce normal  qu'EDF ne mette pas l'armoire a niveau puis nous oblige a le faire par la suite ??", "title": ["rehausser l'armoire electrique d'un terrain viabiliser"]},
{"post": "merci de vos r\u00e9ponses", "title": ["rehausser l'armoire electrique d'un terrain viabiliser"]},
{"post": "bonjour, suite en mon emm\u00e9nagement dans un logement neuf en octobre derni\u00e8re le relev\u00e9 de compteur n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9. J'ai r\u00e9alis\u00e9 de mon cot\u00e9 un relev\u00e9 le mois dernier et je viens de recevoir une facture de 958\u20ac qui est en r\u00e9alit\u00e9 du a la consommation des ouvriers avant mon emm\u00e9nagement. j'ai contact\u00e9 edf qui estime mes consommation a 160kw par mois alors que le compteur affiche 7500kw actuellement je ne peux payer cette facture quelle sont mes recours? merci par avance.", "title": ["probleme de facture edf"]},
{"post": "Bonjour, ", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 compteur et nouveau contrat"]},
{"post": "Je viens d'emm\u00e9nager, lors de mon relev\u00e9 de compteur j'avais 65992 KW lorsque j'ai appel\u00e9 EDF eux ils avaient 68443 Kw, sur mon bail c'est \u00e9galement \u00e9crit 65992Kw, r\u00e9sultat EDF m'envoie un technicien pour contr\u00f4ler le compteur, et me fait facturer l'intervention, est-ce normale, j'ai la photo \u00e0 l'appui de mon compteur pour preuve, de plus celui ci tourne depuis mon entr\u00e9e dans les lieux. Chez edf, ils me disent que c'est impossible qu'une erreur de saisie ai \u00e9t\u00e9 faite, le pr\u00e9c\u00e9dent locataire aurait r\u00e9clam\u00e9. Saufque le pr\u00e9c\u00e9dent locataire a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9, cela serait bizarre qu'il ai r\u00e9gl\u00e9 edf, mais l\u00e0 ils ne m'ont pas dit'il avait pay\u00e9. Pour moi je n'ai rien \u00e0 voir dans l'histoire alors pourquoi devrais-je pay\u00e9 un technicien que je n'ai pas demand\u00e9.", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 compteur et nouveau contrat"]},
{"post": "quelqu'un a t-il eu ce probl\u00e8me et comment s'est il r\u00e9solu ?", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 compteur et nouveau contrat"]},
{"post": "Merci", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 compteur et nouveau contrat"]},
{"post": "bonjour,", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 compteur et nouveau contrat"]},
{"post": "je suis un peux dans le m\u00eame cas sauf que j'ai emm\u00e9nag\u00e9 dans un logement neuf en octobre dernier et le relev\u00e9 de compteur n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 ni dans l'\u00e9tat des lieux ni par edf. Edf a mis d'office 0 car ils ont suppos\u00e9 que personne n'a consomm\u00e9 alors que le compteur a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 le 10/09 et j'ai emm\u00e9nag\u00e9 le 2 octobre sachant que le logement \u00e9t\u00e9 encore en chantier et que les ouvrier y \u00e9t\u00e9 encore!", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 compteur et nouveau contrat"]},
{"post": "Pour pay\u00e9 ma consommation r\u00e9el et non estim\u00e9 j'ai donc r\u00e9alis\u00e9 un relev\u00e9 le mois dernier et je viens de recevoir une facture de 958\u20ac qui est en r\u00e9alit\u00e9 du a la consommation des ouvriers avant mon emm\u00e9nagement. J'ai contact\u00e9 edf qui estime mes consommation a 160kw par mois alors que le compteur affiche 7500kw actuellement donc en l'espace de 10 mois!", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 compteur et nouveau contrat"]},
{"post": "je ne peux payer cette facture!!!!", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 compteur et nouveau contrat"]},
{"post": "quelle sont mes recours? merci par avance", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 compteur et nouveau contrat"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 compteur et nouveau contrat"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Probl\u00e8me relev\u00e9 compteur et nouveau contrat"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["M\u00e9diateur EDF ou m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie ?"]},
{"post": "Il y a 2 ans, des sous traitants EDF ont chang\u00e9 mon compteur et ont oubli\u00e9 de brancher le fil pilote, ce qui m'a entrain\u00e9 une surconsommation \u00e9lectrique et cout\u00e9 5.000\u20ac. ", "title": ["M\u00e9diateur EDF ou m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie ?"]},
{"post": "Les agents EDF ont reconnu cet erreur mais le service consommateur EDF estime que cela concerne la partie privative de mon installation et ils refusent de me baisser ma facture. ", "title": ["M\u00e9diateur EDF ou m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie ?"]},
{"post": "Je n'ai pas les moyens de payer cette somme. Je voudrais saisir un m\u00e9diateur mais j'h\u00e9site entre le m\u00e9diateur Edf (EDF est oblig\u00e9 de suivre son avis) et le m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie (EDF n'est pas oblig\u00e9 de suivre son avis).", "title": ["M\u00e9diateur EDF ou m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie ?"]},
{"post": "Qu'est ce que vous en pensez?", "title": ["M\u00e9diateur EDF ou m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie ?"]},
{"post": "Est ce que le m\u00e9diateur EDF est vraiment ind\u00e9pendant?? Avez vous des retours d'exp\u00e9rience?", "title": ["M\u00e9diateur EDF ou m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie ?"]},
{"post": "merci!", "title": ["M\u00e9diateur EDF ou m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie ?"]},
{"post": "Victime de l'incomp\u00e9tance des techniciens de ERDF, de la mauvaise foi des responsables du service Consolmmateurs EDF M\u00e9diterran\u00e9e, j'ai fait appel au M\u00e9diateur de l'Energie pour trouver une solution au litige.", "title": ["M\u00e9diateur EDF ou m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie ?"]},
{"post": "Pure mascarade, c'est le m\u00eame clan !", "title": ["M\u00e9diateur EDF ou m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie ?"]},
{"post": "Vous ajoutez simplement une perte de temps au pr\u00e9judice financier et moral.", "title": ["M\u00e9diateur EDF ou m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie ?"]},
{"post": "Par ernest4234", "title": ["M\u00e9diateur EDF ou m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie ?"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["M\u00e9diateur EDF ou m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie ?"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["M\u00e9diateur EDF ou m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie ?"]},
{"post": "Le m\u00e9diateur edf n'est pas ind\u00e9pendant et travaille ", "title": ["M\u00e9diateur EDF ou m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie ?"]},
{"post": ".", "title": ["M\u00e9diateur EDF ou m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie ?"]},
{"post": "Bonjour \u00e0 tous,", "title": ["SOS EDF"]},
{"post": "Ma facture EDF a doubl\u00e9e alors que je ne suis plus \u00e0 la maison .", "title": ["SOS EDF"]},
{"post": "200\u20ac d'\u00e9lectricit\u00e9 chaque mois en hiver et 100 chaque mois en \u00e9t\u00e9 pour une personne 40 m2.", "title": ["SOS EDF"]},
{"post": "Trois convecteurs \u00e9lectriques, un lave vaisselle, une machine \u00e0 laver, deux plaques, un mini four et un micro onde.", "title": ["SOS EDF"]},
{"post": "Mon fils prend une douche par jour de 10 minutes.", "title": ["SOS EDF"]},
{"post": "EDF me dit que c'est mon fils qui d\u00e9pense trop et que c'est le chauffage mais cel\u00e0 ne va pas car meme en \u00e9t\u00e9 sans chauffage la facture en doubl\u00e9e alors que le nombre de personne dans le foyer est divis\u00e9 par deux.", "title": ["SOS EDF"]},
{"post": "J'ai donc d\u00e9pos\u00e9 une r\u00e9clamation apr\u00e8s avoir fait le point sur les consommations de mon fils (nombre de lessives etc)", "title": ["SOS EDF"]},
{"post": "Merci pour votre lecture et votre aide", "title": ["SOS EDF"]},
{"post": "Bonjour Claire,", "title": ["SOS EDF"]},
{"post": "Il faut que vous compariez votre derni\u00e8re facture avec son \u00e9quivalent de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, non pas en prix mais en nombre de kilowatts consomm\u00e9s. Ainsi vous verrez peut-\u00eatre d'o\u00f9 vient cette diff\u00e9rence \u00e9norme", "title": ["SOS EDF"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["SOS EDF"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["SOS EDF"]},
{"post": "Je m'interroge sur certaines pratiques de facturation (l\u00e9gales ou pas) d'EDF? ", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Je viens de recevoir ma derni\u00e8re facture EDF et un peu choqu\u00e9e par son montant (un peu exorbitant pour 2 mois certes d'hiver mais relativement doux, en moyenne 200kWh de plus que l'ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode en n'ayant changer ni de lieu ni de mode de consommation), je commence \u00e0 l'\u00e9plucher et \u00e0 l'\u00e9tudier de plus pr\u00e8s...", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Je constate que le relev\u00e9 de ma derni\u00e8re facture est estim\u00e9 et non mon relev\u00e9 confiance qui n'a pas \u00e9t\u00e9 pris en compte bien que j'ai re\u00e7u un email me le confirmant. A la rigueur tant pis, j'aurais d\u00fb \u00eatre plus vigilante sur les d\u00e9lais ou sur le d\u00e9tail de mon avant derni\u00e8re facture.", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Vu que j'ai pay\u00e9 ma facture pr\u00e9c\u00e9dente (m\u00eame si ce n'est qu'une estimation, qui entre par ailleurs dans ma consommation r\u00e9elle) et toutes ces taxes, je ne vois pas pourquoi il me rembourse cette estimation d'un c\u00f4t\u00e9 pour me doubler les taxes d'un autre.", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Je ne sais pas si je me suis faites bien comprendre, mais j'aimerais vraiment un \u00e9claircissement sur le sujet et savoir si cela est l\u00e9gal (j'avoue ne pas avoir d\u00e9taill\u00e9 toutes leurs conditions de vente n'\u00e9tant une sp\u00e9cialiste). Merci par avance.", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Je sais bien que c'est le 1er avril, mais l\u00e0 vous y allez fort...", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Relisez votre facture.", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Les taxes sont bien calcul\u00e9es sur la diff\u00e9rence entre vos consommations r\u00e9elles et les estimations des factures pr\u00e9c\u00e9dentes.", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Vous ne payez donc pas les taxes deux fois.", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Mettez donc en ligne votre facture (en cachant vos informations personnelles), que je vous explique ! Ou appelez un conseiller EDF...", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Un internaute a d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 pos\u00e9 la m\u00eame question que vous, et il a reconnu son erreur :", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "http://forum.quechoisir.org/edf-calcul-de-la-premiere-facture-2014-t22009.html?hilit=taxes%20edf#p81162", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Merci pour votre r\u00e9ponse rapide.", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "En effet j'aurai pu un peu plus nuancer mon propos (en rajoutant des si et des guillemets) et r\u00e9agir moins vivement mais sous l'effet de l'indignation d'avoir cru trouver un truc \"suspect\", je me suis adress\u00e9e \u00e0 ce site sp\u00e9cialiste en mati\u00e8re d'arnaque dans l'espoir de trouver un \"\u00e9claircissement\". Je ne me suis pas adress\u00e9e tout de suite \u00e0 EDF car sur la facture j'ai lu qu'il fallait le faire par \u00e9crit postal or je trouve internet plus r\u00e9actif (la preuve!).", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "J'avais cherch\u00e9 un peu dans les anciens messages du site mais je n'avais pas trouv\u00e9 d'\u00e9quivalent au mien dans les intitul\u00e9s, donc d\u00e9sol\u00e9e pour la redite...", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Je viens quand m\u00eame faire mon mea culpa.", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Je viens de relire mes 2 factures pour voir o\u00f9 \u00e9tait l'erreur.", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Et en effet, apr\u00e8s recalcule la consommation estim\u00e9e a bien \u00e9t\u00e9 soustraite sur la 2\u00e8me facture mais cela n'est pas \u00e9crit explicitement comme dans le 1er cadre et je ne sais pas comment j'avais fait mon calcul pour ne pas le voir (car j'avais retourn\u00e9 le truc dans tous les sens...).", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Enfin bref tout \u00e7a pour \u00e7a me direz-vous... Puisse ce message servir peut-\u00eatre \u00e0 d'autres dans la difficult\u00e9 \u00e0 d\u00e9chiffrer une facture EDF ou supprimez-le tout simplement. Je serai juste plus vigilante la prochaine fois et v\u00e9rifierai bien que ma facture est bas\u00e9e sur ma consommation r\u00e9elle, pour ne pas avoir ce d\u00e9s\u00e9quilibre d'une p\u00e9riode sur l'autre.", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Cordialement.", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Le probl\u00e8me que rencontre beaucoup d'abonn\u00e9s EDF ce mois-ci est le fait que les estimations effectu\u00e9es sur les quatre derniers mois de l'ann\u00e9e 2013 \u00e9taient sous \u00e9valu\u00e9es..", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Si vous n'\u00eates pas s\u00fbre de cela regarder les estimations que vous aviez sur les factures ant\u00e9rieures pour le m\u00eame p\u00e9riodes. ", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "En effet la TVA changeant en 2014 au premier janvier ceci implique que toutes ces sous estimations non factur\u00e9es en 2013, sont maintenant tax\u00e9es \u00e0 0,4% de plus.", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Sur l'ensemble des contrats fran\u00e7ais ceci repr\u00e9sente une somme rondelette!", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "il retire la consomation en HT  mais ne ", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "donc si il d\u00e9duisent 100 HT  les 20 euro payer en TVA ne sont pas rembourser . car d\u00e9j\u00e0 payer par edf.", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "les 20 euro devrait t etre rembourser aussi .et ce n est pas le cas.reclamation en cours pour ma part chez EDF", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "tu va dans un magasin le magasin te rembourse en TTC par en HT.", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Bonjour albert21000,", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Vous ne savez pas bien lire une facture (il est vrai que c'est plut\u00f4t compliqu\u00e9 !).", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Votre r\u00e9clamation n'a aucune chance d'aboutir... puisqu'elle est infond\u00e9e !", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Bonjour, ce poste date un peu mais je rencontre le m\u00eame probl\u00e8me. Les d\u00e9passement li\u00e9s \u00e0 la surestimation de ma consommation sont rembours\u00e9s mais les taxes qui y sont li\u00e9es ne le sont jamais, hors sur 60 euros il ya quasiment 30 euros de taxes qu'EDF me mets dans la vue !!!!", "title": ["EDF Remboursement des estimations"]},
{"post": "Le gouvernement et EDF sont fiers d'annoncer des baisses de tarif au 1er aout. A y regarder de plus pr\u00e8s pour moi ce ne sera pas le cas. Certes le tarif heure pleine diminue mais le tarif heure creuses augmente fortement et celui de l'abonnement aussi.,R\u00e9sultat mon abonnement  heure creuse n'est plus rentable!!! D'ailleurs les comparatifs sur \u00e9lectricit\u00e9 que je trouve en Europe prennent en compte le prix de kwh o\u00f9 la France est tr\u00e8s basse (tant qu'on ne compte pas le cout d\u00e9mant\u00e8lement des centrales nucl\u00e9aires et leurs d\u00e9chets, autrement dit on reporte sur nos successeurs ce co\u00fbt) mais quid d'une consommation annuelle : abonnement + kwh + taxes. J'ai bien l'impression que la France perdrait des places! Bref je viens de signer l'appel propos\u00e9 par Que Choisir... On verra bien...", "title": ["Nouveau tarif EDF"]},
{"post": "Et vous n'\u00eates pas le ou la seul(e):  Plus de 200 000 inscrits \u00e0 ce jour.", "title": ["Nouveau tarif EDF"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Nouveau tarif EDF"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Nouveau tarif EDF"]},
{"post": "Edf  = Evidement Des Faineants.", "title": ["EDF une honte facturation abusive FUYEZ"]},
{"post": "Histoire incroyable depuis le 12 fevrier edf et erdf m ont envoy\u00e9 5 factures de souscriptions et resiliations.", "title": ["EDF une honte facturation abusive FUYEZ"]},
{"post": "Apperement Edf constate qu une soci\u00e9t\u00e9 un autre fournisseur d energie resilie mon contrat depuis 7 mois.", "title": ["EDF une honte facturation abusive FUYEZ"]},
{"post": "En l occurence je n ai souscrit \u00e0 aucun contrat.", "title": ["EDF une honte facturation abusive FUYEZ"]},
{"post": "Alors edf n est pas responsable mais le probleme c est que tout les mois edf me resilie ma ligne et me prevele une facture de resiliation de 38.14 et une facture de souscription de 27 euros.", "title": ["EDF une honte facturation abusive FUYEZ"]},
{"post": "Depuis le mois de fevrier je contacte edf pour essayer de trouver une solutiob mais aucun conseiller ne suit mon dossier .", "title": ["EDF une honte facturation abusive FUYEZ"]},
{"post": "Aucun geste commercial car aujourdh ui le 03 09 2016 Edf me doit plus de 300 euros \u00e0 force de me facturer \u00e0 tort.", "title": ["EDF une honte facturation abusive FUYEZ"]},
{"post": "1 conse\u00efllere \u00e0 traiter mon dossier le 30 juin mail \u00e0 l appui il devait me rembourser 115 euros or je n ai jamais re\u00e7u ce remboursement.", "title": ["EDF une honte facturation abusive FUYEZ"]},
{"post": "Un calvaire je suis client et j ai passe 13h 43 au telephone avec edf fait 12 reclamations par mail et JE N OBTIENS AUCUNE REPONSE PAS MEME UN APPEL DEPUIS LE 30 JUIN!!!!!!!!.", "title": ["EDF une honte facturation abusive FUYEZ"]},
{"post": "je vais donc ouvrir un dossier de protection juridique resilier Edf et leur demander le remboursement des 300 euros + dommages et interets.", "title": ["EDF une honte facturation abusive FUYEZ"]},
{"post": "Je deconseille ce fournisseur qui ne suit pas les dossiers en cas de problemes.", "title": ["EDF une honte facturation abusive FUYEZ"]},
{"post": "Est ce que quelqu un peut m aider ?", "title": ["EDF une honte facturation abusive FUYEZ"]},
{"post": "En attendant je vais publier des avis sur les forums de consommateur le temps d obtenir une reponse.", "title": ["EDF une honte facturation abusive FUYEZ"]},
{"post": "Bonsoir , ", "title": ["Edf facture \u00e9lev\u00e9e erreur de relev\u00e9 compteur"]},
{"post": "Le 13 septembre 2016 , je prends connaissance de ma facture d'EDF dat\u00e9e du 11 septembre 2016 d'un montant de 736,36 TTC moins  les paiements par pr\u00e9l\u00e8vements mensuel effectu\u00e9 , reste \u00e0 pr\u00e9lever 391,56 euros . ", "title": ["Edf facture \u00e9lev\u00e9e erreur de relev\u00e9 compteur"]},
{"post": "En examinant ma facture de plus pr\u00e8s je m'apper\u00e7ois que erdf a fournit un relev\u00e9 de compteur tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 par rapport \u00e0 mes num\u00e9ros de compteur r\u00e9el. Quand j'ai emm\u00e9nag\u00e9 fin d\u00e9cembre 2015 mon compteur affichait sur l'\u00e9tat des lieux 43755 , erdf indique Sur la facture du 11 septembre 2016 un relev\u00e9 de 48845 , au 14 septembre 2016 en pr\u00e9sence d'un agent erdf et moi m\u00eame mon compteur affich\u00e9 45899. Edf m'indique que j'aurais une autre facture que je ne serait pas pr\u00e9lever le 17 octobre 2016 , mais au 15 septembre 2016 je re\u00e7ois un e-mail de edf m'indiquant que je serais pr\u00e9lev\u00e9 dans un d\u00e9lai de 15 jours de cette facture malgres plusieurs appels e-mail et un courrier recommand\u00e9  avec AR . ", "title": ["Edf facture \u00e9lev\u00e9e erreur de relev\u00e9 compteur"]},
{"post": "Que faire ?", "title": ["Edf facture \u00e9lev\u00e9e erreur de relev\u00e9 compteur"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Facture de r\u00e9gularisation \u00e9norme d'EDF"]},
{"post": "j'ai re\u00e7u au mois de juin une facture exorbitante de'EDF de 2100\u20ac pour une soit disant r\u00e9gularisation depuis octobre 2014...", "title": ["Facture de r\u00e9gularisation \u00e9norme d'EDF"]},
{"post": "Soit disant que je ne leur aurait jamais fournit les relev\u00e9s r\u00e9els, alors que je suis s\u00fbr de l'avoir fait par internet.", "title": ["Facture de r\u00e9gularisation \u00e9norme d'EDF"]},
{"post": "De plus, chaque fin d'ann\u00e9e j'ai eut le droit \u00e0 une r\u00e9gularisation, faite sur des estimations d'apr\u00e8s eux du coup. Chose que j'ai du mal \u00e0 comprendre.", "title": ["Facture de r\u00e9gularisation \u00e9norme d'EDF"]},
{"post": "Apr\u00e8s un certain nombre d'\u00e9changes t\u00e9l\u00e9phoniques avec eux, j'ai fait intervenir un technicien EDF pour qu'il contr\u00f4le le compteur. Mais il n'a rien trouv\u00e9 de d\u00e9fectueux. Il est d'accord pour dire que la facture est trop \u00e9lev\u00e9e. Et certains conseill\u00e9s d'EDF aussi d'ailleurs.", "title": ["Facture de r\u00e9gularisation \u00e9norme d'EDF"]},
{"post": "A savoir qu'avant d'emm\u00e9nager (en octobre 2014), j'ai refais l'isolation de l'appartement, chang\u00e9 les radiateurs par des radiateurs \u00e0 inertie. J'ai un 42m\u00b2... La personne qui y vivait avant moi avait une tr\u00e8s mauvaise isolation  et des vieux radiateurs \"grille pain\" et n'a jamais d\u00e9pass\u00e9 70\u20ac/mois.", "title": ["Facture de r\u00e9gularisation \u00e9norme d'EDF"]},
{"post": "D'apr\u00e8s EDF j'ai une consommation de 175% sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne pour un appartement comme le mien.", "title": ["Facture de r\u00e9gularisation \u00e9norme d'EDF"]},
{"post": "Aujourd'hui ils me menacent de r\u00e9duire mon \u00e9lectricit\u00e9 si je ne paye pas.", "title": ["Facture de r\u00e9gularisation \u00e9norme d'EDF"]},
{"post": "Y aurait-il un recours pour moi ?", "title": ["Facture de r\u00e9gularisation \u00e9norme d'EDF"]},
{"post": "D'avance merci.", "title": ["Facture de r\u00e9gularisation \u00e9norme d'EDF"]},
{"post": "Bonjour, ", "title": ["Facture de r\u00e9gularisation \u00e9norme d'EDF"]},
{"post": "Je suis dans un cas similaire. Dans mon cas la r\u00e9gularisation s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 1897 euros, alors que je vis dans la m\u00eame maison depuis 2012, et je n'ai eu que des r\u00e9gularisations entre 15 et 60 euros les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. ", "title": ["Facture de r\u00e9gularisation \u00e9norme d'EDF"]},
{"post": "Ils m'ont aussi d\u00e9bit\u00e9 toute une salade sur les estimations et soi-disant que c'est ma faute car je n'ai pas fourni les relev\u00e9s.", "title": ["Facture de r\u00e9gularisation \u00e9norme d'EDF"]},
{"post": "C'est FAUX et ARCHIFAUX! Quand je regarde leur calcul, ils font une erreur qu'un \u00e9l\u00e8ve de CM2 ne devrait pas faire.", "title": ["Facture de r\u00e9gularisation \u00e9norme d'EDF"]},
{"post": "En effet, ils additionnent toutes mes consommations entre f\u00e9vrier 2013 et aout 2016, donc 3 ans et demie, et puis ils en soustraient uniquement mes paiements sur 1 an, et me r\u00e9clament la diff\u00e9rence entre la conso de 3,5 ann\u00e9es et les paiements d'une ann\u00e9e! Evidemment, la diff\u00e9rence \u00e9quivaut \u00e0 2,5 ann\u00e9es de consommations, que j'ai dument pay\u00e9es!!!", "title": ["Facture de r\u00e9gularisation \u00e9norme d'EDF"]},
{"post": "Donc en r\u00e9alit\u00e9 il s'agit d'une erreur grossi\u00e8re de comptabilit\u00e9.", "title": ["Facture de r\u00e9gularisation \u00e9norme d'EDF"]},
{"post": "SI d'autres personnes sont dans le m\u00eame cas, merci de vous manifester, s'il faut on partagera les frais d'avocat pour poursuivre EDF en justice, c'est de l'arnaque pure et simple!", "title": ["Facture de r\u00e9gularisation \u00e9norme d'EDF"]},
{"post": "Contactez moi en MP si vous ne souhaitez pas poster.", "title": ["Facture de r\u00e9gularisation \u00e9norme d'EDF"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Facture de r\u00e9gularisation \u00e9norme d'EDF"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Facture de r\u00e9gularisation \u00e9norme d'EDF"]},
{"post": "Ch\u00e8re Madame, Cher Monsieur,", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "Je viens vers vous afin de vous exposer mon cas de conscience et les probl\u00e8mes que je rencontre coups sur coups avec le logement que j'occupe depuis 1 an.", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "Je vis dans une maison soit-disant bourgeoise, o\u00f9 l'humidit\u00e9 suinte sur les murs, ainsi que dans mon logement. Mon compagnon a essay\u00e9 tant bien que mal d'ass\u00e9cher les murs et il a rebouch\u00e9 les fissures qui y \u00e9taient pr\u00e9sentes.", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "Nous avons toujours pay\u00e9s le loyer, malgr\u00e9 les nombreux d\u00e9sagr\u00e9ments que nous savons rencontr\u00e9s, \u00e0 savoir une facture de 725,61 \u20ac pour EDF, et une nouvelle facture \u00e9mise le 14/02/2013 pour un montant de 756 \u20ac puisque mon ballon d'eau a toujours fonctionn\u00e9 en marche forc\u00e9, vu que le plombier de l'agence de location a r\u00e9par\u00e9 ce fameux ballon \u00e0 notre arriv\u00e9 dans les lieux. Personne ne nous a inform\u00e9s de sur-consommation d'\u00e9lectricit\u00e9, alors que nous sommes novices en mati\u00e8re d'\u00e9lectricit\u00e9, que ce soit EDF, ni m\u00eame le plombier, ni l'agence et on nous rends responsables de tous les d\u00e9sagr\u00e9ments rencontr\u00e9s dans ce logement. Ce logement consomme en \u00e9nergie et je ne sais m\u00eame pas comment cela est possible alors que nous ne chauffons quasiment pas et nous vivons en manteau dans l'appartement. Pour EDF, cela correspond \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. Or, n'avons rien de sp\u00e9cifique dans 20 m\u00b2...", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "Durant le mois de f\u00e9vrier et octobre 2012, nous nous sommes lav\u00e9s \u00e0 l'eau froide jusqu'\u00e0 ce qu'il bouge pour le r\u00e9parer.", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "Nous avons une lucarne de toit dans notre salle de bains, un mod\u00e8le ancien d\u00e9muni de syst\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 de fermeture, qui a \u00e9t\u00e9 cass\u00e9 sans faute par mon compagnon, nous l'avons fait r\u00e9parer via notre assurance habitation au mois de septembre.", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "Cependant, avec la neige et les intemp\u00e9ries, elle s'est recass\u00e9e, je l'ai indiqu\u00e9 \u00e0 l'agence qui fait \"le mort\", nous lui indiquons tous les probl\u00e8mes de v\u00e9tust\u00e9, rien n'est fait.", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "De plus, nous avons connu de nombreux d\u00e9g\u00e2ts des eaux, dont un tr\u00e8s important qui a \u00e9t\u00e9 pris en compte par l'agence (pour une fois).", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "Je ne sais plus quoi faire et je n'ai pas les moyens de d\u00e9m\u00e9nager pour le moment car mon compagnon est au ch\u00f4mage sans r\u00e9mun\u00e9ration et il a du mal \u00e0 en trouver.", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": " Je vous remercie de vos conseils car j'ai toutes les preuves contre ce marchand de sommeil et j'ai saisi le m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie concernant la facture EDF.", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "Hier, soir nous avons dormi dans un froid polaire, nous avons enlev\u00e9 tous les fusibles et le compteur a de nouveau boug\u00e9. Je suis d\u00e9sempar\u00e9e.", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": " Restant \u00e0 votre disposition pour tout renseignement compl\u00e9mentaire.", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": " Cordialement.", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "Votre consommation semble tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e. Si vous avez enlev\u00e9 tous les fusibles et que le compteur continue \u00e0 tourner, alors il se peut que votre tableau \u00e9lectrique \"pirate\" votre installation.", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "Bon courage.", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "Cordialement.", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "Le tableau \u00e9lectrique \"pirate\"", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "Ne faudrait il pas comprendre que le compteur dessert aussi un autre endroit,\u00e0 l'insu du locataire chez qui il se trouve ?", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "Pour s'en assurer,une fois tous les fusibles retir\u00e9s,faire un relev\u00e9 du compteur,attendre X temps(plusieurs heures toutefois)puis refaire un relev\u00e9 et constater la diff\u00e9rence.", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "A mon humble avis,si une diff\u00e9rence s'av\u00e8re,faire faire un constat d'huissier(je sais ,c'est cher)avec lequel vous pourrez par la suite porter plainte et vous faire tout rembourser(la consommation \u00e9lectrique \"d\u00e9tourn\u00e9e\",les frais d'huissier et des dommages et int\u00e9r\u00eats)", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "Mais encore bien vous assurer que Tout ce qui d\u00e9pend de votre propre installation est effectivement hors service.", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "Je suis outr\u00e9e de la fa\u00e7on dont EDF et les propri\u00e9taires ne nous renseignent pas et ne nous conseillent pas concernant la consommation en effet. J'ai eu le m\u00eame probl\u00e8me pour mon premier logement \u00e9tudiant, o\u00f9 je me suis retrouv\u00e9e avec une facture de 500euros pour un 20 m2 ! Honnetement je n'ai pas compris ! D'autant plus que dans ma ville la consommation moyenne des habitants est beaucoup plus faible : ", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "bonjour,   si votre chauffe eau ne fonctionne qu'en marche forc\u00e9e, c'est que vous n'avez pas un compteur heures creuses. Et d'ailleurs, pour 20 m2 cela ne serait pas valable.", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "Il faut surveiller son compteur, faire des relev\u00e9s en notant la date, et essayer de comprendre le probl\u00e8me.", "title": ["Victime de EDF et d'un propri\u00e9taire malhonn\u00eate"]},
{"post": "Bonjour, ", "title": ["R\u00e9siliation contrat EDF"]},
{"post": "Mon fils a donn\u00e9 son pr\u00e9avis de 3 mois sur son logement, lequel expire le 31 d\u00e9cembre. Pour des raisons familiales, il a du emmenager avec son \u00e9pouse dans un nouvel appartement afin de partager les frais de trajets. Pour ce faire, il a ouvert un nouveau contrat pour le nouveau logement. Afin d'\u00e9viter de payer des abonnements des deux c\u00f4t\u00e9s, il a l'intention de r\u00e9silier son ancien contrat. Lors d'une communication avec EDF on lui a dit que pour r\u00e9silier un contrat, on devait envoyer une copie de l'\u00e9tat des lieux de sortie. Or l'\u00e9tat des lieux de sortie ne sera fait que fin d\u00e9cembre.Est ce bien normal ? Comment faire pour \u00e9viter de payer des abonnements des deux c\u00f4t\u00e9s , Merci pour vos r\u00e9ponses.", "title": ["R\u00e9siliation contrat EDF"]},
{"post": "Bonjours as vous j ai une question as propos des limitateur d edf voila depuis 3 mois je suis en mode restreint 1000w pas enorme pandant 2 mois tous fonctioner nikel pc et frigo d allumer pas plus mais depuis 1 semaine toute la journ\u00e9e et toute les 30-45 min des micro coupure parviennent ces plutot ennuyant ma question es escque le limitateur peut etre la cause de ces micro coupure sachant que tout marcher tres bien pandant 2 mois j attend vos reponse merci encore.", "title": ["question sur les limitateur edf"]},
{"post": "amicalement une personne qui as l impression de se faire arnaquer de tous", "title": ["question sur les limitateur edf"]},
{"post": "Mon disjoncteur \"plomb\u00e9\" EDF a du \u00eatre remplac\u00e9 car il ne se r\u00e9-enclanchait plus ou seulement apr\u00e8s de nombreuses tentatives.", "title": ["Remplacement disjoncteur EDF suite \u00e0 panne"]},
{"post": "J'ai donc appel\u00e9 EDF qui est venu le remplacer (sans changement d'emplacement).", "title": ["Remplacement disjoncteur EDF suite \u00e0 panne"]},
{"post": "Je viens de recevoir ma facture annuelle et je constate que ce changement m'est factur\u00e9 45,56\u20acHT", "title": ["Remplacement disjoncteur EDF suite \u00e0 panne"]},
{"post": "Ce mat\u00e9riel est propri\u00e9t\u00e9 d'EDF et est, je pense, factur\u00e9 dans l'abonnement.", "title": ["Remplacement disjoncteur EDF suite \u00e0 panne"]},
{"post": "Je trouve donc cette facturation abusive et viens de demander le remboursement \u00e0 EDF", "title": ["Remplacement disjoncteur EDF suite \u00e0 panne"]},
{"post": "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 victime de cette d\u00e9rive et comment cela s'est-il r\u00e9solu ?", "title": ["Remplacement disjoncteur EDF suite \u00e0 panne"]},
{"post": "Merci de vos avis", "title": ["Remplacement disjoncteur EDF suite \u00e0 panne"]},
{"post": "Edf ou comment une bande d'incomp\u00e9tent fournis du gaz.", "title": ["EDF : une bande d'incomp\u00e9tent fournis du gaz."]},
{"post": "Je me permets de poster un message sur ce forum pour vous faire part de la m\u00e9saventure avec EDF pour un contrat GAZ", "title": ["EDF : une bande d'incomp\u00e9tent fournis du gaz."]},
{"post": "En effet suite \u00e0 l'achat d'une maison, j'ai souscrit un contrat gaz le 07/10/16 auquel je devais recevoir une r\u00e9ponse sous 48h, que je n'ai re\u00e7u que le 13/10/16. Ensuite j'apprend que le compteur de Gaz a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 le 11/10/16 alors que nous devions emm\u00e9nager le 21/10/16 et que la maison \u00e9tait inoccup\u00e9e depuis juillet 2016. Je prends donc rendez vous pour une ouverture de gaz pour le 21/10/16 on me propose le 24/10/16, en insistant environ 50 min au t\u00e9l\u00e9phone j'arrive a obtenir une rendez vous le 20/10/16.", "title": ["EDF : une bande d'incomp\u00e9tent fournis du gaz."]},
{"post": "Le 19/10/16 j'annule le rendez vous du 20/10/16 car je ne disposais pas des cl\u00e9s et que les propri\u00e9taires actuels ne pouvaient pas \u00eatre pr\u00e9sent et j'en profite pour d\u00e9caler le rendez vous au 21/10/16 apr\u00e8s midi entre 13h et 16h.", "title": ["EDF : une bande d'incomp\u00e9tent fournis du gaz."]},
{"post": "Le 20/10/16 Grdf m'appelle pour me pr\u00e9venir que le technicien \u00e9tait pass\u00e9 ce matin et que personne n\u2019\u00e9tait sur place et que cela allait me co\u00fbter environ 50 euros. De plus il m'annonce qu'aucun rendez vous a \u00e9t\u00e9 pris pour le 21/10/16 apr\u00e8s midi.", "title": ["EDF : une bande d'incomp\u00e9tent fournis du gaz."]},
{"post": "Je rapelle edf en demandant \u00e0 parler \u00e0 un responsable, qui me confirme qu'il n'y a pas de rendez vous de pris le 21/10/16 apr\u00e8s midi et que le seul rendez vous disponible est le 26/10/16 au matin ou bien pour la modique somme de 110 euros je peux demander une ouverture en urgence le lundi 24/10/16 ou un technicien ce d\u00e9place entre 8h et 16h (en gros faut \u00eatre au ch\u00f4mage pour \u00eatre disponible pour une ouverture de compteur).", "title": ["EDF : une bande d'incomp\u00e9tent fournis du gaz."]},
{"post": "Le responsable n\u2019h\u00e9site pas par la m\u00eame occasion \u00e0 remettre ma parole en doute sur l'annulation du rendez vous du 20/10/16 sur la prise du rendez vous pour le 21/10/16 et sur la date de souscription de mon contrat.", "title": ["EDF : une bande d'incomp\u00e9tent fournis du gaz."]},
{"post": "La Meilleur Blague est pour la fin... EDF m'offre un ENORMEEEEEEEE geste commercial de 60 euros pour me laiss\u00e9 6 jours sans chauffage, sans eau chaude, \u00e0 manger des boites de conserves et des surgel\u00e9s r\u00e9chauff\u00e9s au micro onde.", "title": ["EDF : une bande d'incomp\u00e9tent fournis du gaz."]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["D\u00e9placement coffret ERDF ? a qui la charge?"]},
{"post": "Je vous contacte car nous avons acheter un terrain, et que nous faisons construire une maison, nous voulons faire construire une cl\u00f4ture, mais nous venons de remarquer qu' une partie des coffrets du voisin  sont sur mon terrain. ", "title": ["D\u00e9placement coffret ERDF ? a qui la charge?"]},
{"post": "Erdf me dit que c'est \u00e0 ma charge, ou de voir avec mon voisin pour le r\u00e8glement, \u00e7a m'ennuie de demander, commencer d\u00e9j\u00e0 des histoires avec mon voisin..", "title": ["D\u00e9placement coffret ERDF ? a qui la charge?"]},
{"post": "Sachant que les coffrets se situe bord de mon terrain et bord de son terrain.", "title": ["D\u00e9placement coffret ERDF ? a qui la charge?"]},
{"post": "Existe t'il un texte me disant que c'est \u00e0 ma charge? car si je cl\u00f4ture comment fait le technicien pour acc\u00e9der au coffret? ne doivent ils pas d\u00e9placer les coffrets car ils sont mal plac\u00e9s?", "title": ["D\u00e9placement coffret ERDF ? a qui la charge?"]},
{"post": "Cdlt", "title": ["D\u00e9placement coffret ERDF ? a qui la charge?"]},
{"post": "Bonjour \u00e0 tous,", "title": ["Dysfonctionnement compteur heures creuses et heures pleines"]},
{"post": "Je viens de recevoir un courrier qui concerne le dysfonctionnement du compteur heures creuses et pleines. Ils reviennent en arri\u00e8re sur 2 ans, et me disent que je leur dois 2500 \u20ac.", "title": ["Dysfonctionnement compteur heures creuses et heures pleines"]},
{"post": "Je suis en pr\u00e9l\u00e8vement mensuel et sur mes factures, il y a une consommation des plus normales. ", "title": ["Dysfonctionnement compteur heures creuses et heures pleines"]},
{"post": "A aucun moment, je ne vois une consommation bien moins \u00e9lev\u00e9e que les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes.", "title": ["Dysfonctionnement compteur heures creuses et heures pleines"]},
{"post": "Je suis totalement abasourdie et d'une col\u00e8re noire.", "title": ["Dysfonctionnement compteur heures creuses et heures pleines"]},
{"post": "Que dois-je faire ?", "title": ["Dysfonctionnement compteur heures creuses et heures pleines"]},
{"post": "Merci pour vos r\u00e9ponses.", "title": ["Dysfonctionnement compteur heures creuses et heures pleines"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Quel est le d\u00e9lai l\u00e9gal pour payer une facture EDF", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Comment se d\u00e9fendre lorsqu'une facture emise le 28/05 est post\u00e9e (date de la poste) le 01/06", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "re\u00e7ue le 07/06. le paiement est effectu\u00e9 le week-end et encaiss\u00e9 le 15 (le d\u00e9lai de paiement \u00e9tait pour le 12). Alors que l'encaissement est act\u00e9 sur mon compte, je re\u00e7ois un appel de relance!", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Idem, lettre de relance \u00e9mise le 16/06 (soit le landemain de l'encaissement) post\u00e9e le 20 (date de la poste) re\u00e7ue le 22.", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Cela ressemble a une [Message Mod\u00e9r\u00e9] organis\u00e9e. Ais-je le droit en tant que particulier \u00e0 payer 30 jour fin de mois date de facture?", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "M\u00eame si EDF est de droit priv\u00e9, de quel minist\u00e8re d\u00e9pend cet organisme dont l'\u00e9tat est suffisamment engag\u00e9 que pour nommer le patron?", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Merci de vos r\u00e9ponses", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Il n'y a pas de \"d\u00e9lai l\u00e9gal\" pour payer une facture d'EDF, puisqu'il n'y a pas de loi pour cela.", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Ce sont les ", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": " de votre contrat qu'il faut consid\u00e9rer. Elles pr\u00e9cisent (article 8.1) : \"", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Donc, en souscrivant votre contrat avec EDF, vous avez implicitement accept\u00e9 ces d\u00e9lais de paiement de factures. Vous n'avez donc pas le droit de payer vos factures 30 jours apr\u00e8s leur \u00e9mission : vous ne respecteriez plus les termes de votre contrat.", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Pour pouvoir respecter ce d\u00e9lai, vous pouvez :", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "- payer vos factures par pr\u00e9l\u00e8vement (le pr\u00e9l\u00e8vement a lieu le jour de la date limite de paiement)", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "- demander \u00e0 recevoir la facture par voie \u00e9lectronique (la facture est disponible sur l'espace client le jour m\u00eame de son \u00e9mission).", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Je ne vois pas ici d'[Message Mod\u00e9r\u00e9] : EDF ne gagne pas un centime de plus si vous payez vos factures en retard...", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Pour finir, sachez qu'EDF n'est pas un \"organisme\", mais une entreprise (soci\u00e9t\u00e9 anonyme), dont le capital appartient \u00e0 85% \u00e0 l'Etat. Le minist\u00e8re qui est comp\u00e9tent pour l'\u00e9lectricit\u00e9 est le minist\u00e8re de l'\u00c9cologie, du D\u00e9veloppement durable et de l'\u00c9nergie, qui vous r\u00e9pondra probablement qu'EDF est assez grand pour fixer ses Conditions G\u00e9n\u00e9rales de Vente...", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Donc si edf me fait parvenir ma facture 15 jours apr\u00e8s la date d'\u00e9mission je suis en tort.", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Moi j'appel cela une [Message Mod\u00e9r\u00e9], comme je l'ai \u00e9crit m\u00eame en payant de suite avec le tip j'\u00e9tais en retard. L'\u00e9mission du rappel a eu lieu 24 heures apr\u00e8s l'encaissement du paiement avec mise \u00e0 la poste du plis 4 jours plus tard en ecoplis donc re\u00e7u 10 jours apr\u00e8s l'\u00e9mission, comme pour la facture.", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Je suis libre de payer comme bon me semble, m\u00eame avec des pi\u00e8ces de 1 euro.", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Pour info, il y a 9 ans, mon compteur m'annon\u00e7ait un d\u00e9bit instantan\u00e9 de 1223 Ah alors que je suis limit\u00e9 a 45 Ah.", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Je me suis fais remonter le bretelles lorsque j'ai demand\u00e9 le changement de compteur et j'ai d\u00fb d\u00e9montrer au technicien que m\u00eame tous les circuits ouverts et le disjoncteur principal ouvert , le d\u00e9bit continuait. Cela m'a pris une semaine avec comme r\u00e9ponse absurde que c'\u00e9tait normal que je consomme loresque j'allume la lumi\u00e8re (bon l'op\u00e9ratrice que j'avais eu au t\u00e9l\u00e9phone ne devait pas en \u00eatre une)", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Sans les menaces, je ne sais ce qu'aurait \u00e9t\u00e9 ma facture!", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "EDF en tant qu'entreprise de service au public m\u00eame si l'\u00e9tat n'est plus qu'actionnaire a 85% se doit d'avoir une conduite irresprochable. Cela ne me semble pas \u00eatre le cas!", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Mon contrat datant de plus de 10 ans, je ne vois nul part \u00e9crit que EDF peut me relancer avec des automates.", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Pourquoi n\"importe quelle entreprise devrait-elle avoir un comportement irr\u00e9prochable ? Croyez-vous qu'il est possible d'\u00eatre parfait avec 30 millions de clients \u00e0 facturer ?", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Oui, mais en 10 ans, les CGV de votre contrat ont \u00e9volu\u00e9. Vous avez d'ailleurs \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venu de chacune de ces \u00e9volutions sur vos factures (ou sur un document accompagnant la facture) par une mention du style \"", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Personnellement, je pense changer de fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9 car j'ai le m\u00eame avis que l'initiateur de ce sujet. J'habite \u00e0 l'\u00e9tranger et je re\u00e7ois mes factures EDF environ une semaine avant leur \u00e9ch\u00e9ance. Apparemment, si \u00e7a ne fait pas gagner d'argent \u00e0 EDF, \u00e7a fait tout de m\u00eame couper des arbres pour rien. Personnellement, je ne sais pas trop quels sont les usages mais toutes mes autres factures sont \u00e0 1 mois. Ca me laisse l'impression que ces 15 jours sont la pour occuper les services d'exp\u00e9dition de relance d'EDF,", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Bien \u00e0 vous ...", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Il vous suffit de demander \u00e0 EDF de vous envoyer vos factures de fa\u00e7on \u00e9lectronique. Ainsi, vous n'aurez plus de papier.", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Changer de fournisseur ne r\u00e9soudrait pas votre probl\u00e8me, puisque tous les fournisseurs d'\u00e9lectricit\u00e9 en France pratiquent exactement les m\u00eames d\u00e9lais qu'EDF.", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Beaucoup d'encre concernant cette soci\u00e9t\u00e9 qu'est EDF; son esprit d'origine a disparu il y bien longtemps.", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Trop facile de dire unilat\u00e9ralement : \" j'ai \u00e9volu\u00e9 et maintenant les choses sont autrement.\"", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Pour \u00eatre recevables les conditions de ventes doivent \u00eatre sign\u00e9es des deux parties. (voir Cass)", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "J'ai \u00e9t\u00e9 effectivement tr\u00e8s surpris des m\u00e9thodes employ\u00e9es par EDF pour ce qui est du paiement de leurs factures:", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "- je note maintenant sur les factures que je re\u00e7ois par la poste la date d'\u00e9mission des factures et la date de r\u00e9ception des courriers: au minimum une semaine (et pourtant j'habite en r\u00e9gion parisienne).", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "- sur ces m\u00eames factures, il est bien mentionn\u00e9 que l'on doit renvoyer le paiement en tenant compte du d\u00e9lai d'achemeinement des courriers...", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "- et si le d\u00e9lai n'est pas respect\u00e9, l'on a droit \u00e0 des appels par t\u00e9l\u00e9phone de machines.", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "EDF est probablement dans son droit, puisque c'est l'\u00e9tat qui en d\u00e9tient la grande majorit\u00e9 du capital. Se risquer \u00e0 le contester serait inutile.", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Les r\u00e9ponses fournies par le service d'EDF sur le sujet d\u00e9montrent \u00e0 quel point ils sont totalement \u00e9loign\u00e9s de ce que l'on pourrait appeler au mieux le sens du commerce, au pire le sens de l'honn\u00e9t\u00e9.", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Quelles sont les cons\u00e9quences de ce type de situation ? On se pose naturellement la question des statuts des personnels qui travaillent \u00e0 EDF (et m\u00eame la cours des comptes se pose cette question). L'autisme des uns contribue \u00e0 accentuer la f(r)acture sociale.", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Et puis, de guerre lasse, on s'aper\u00e7oit qu'il y a d'autres fournisseurs d'\u00e9nergie, moins chers (en se demandant d'ailleurs pourquoi... y a t'il des \u00e9lectrons \"priv\u00e9s\" et des \u00e9lectrons \"publics\" ?). Et l\u00e0, tant pis, m\u00eame si l'on va enrichir les \"gros capitalistes priv\u00e9s\", on change. ", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "A bas les \u00e9lectrons publics !", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Alain", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Notez quand m\u00eame qu'en choisissant un fournisseur avec des \u00e9lectrons \"priv\u00e9s\" :", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "- c'est exactement la m\u00eame \u00e9lectricit\u00e9 que vous consommerez (la loi impose \u00e0 EDF de revendre \u00e0 prix co\u00fbtant une partie de sa production nucl\u00e9aire \u00e0 ses concurrents).", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "- vous aurez souvent affaire \u00e0 de sympathiques Africains s'il vous vient l'id\u00e9e de contacter le service clients.", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "- vous ne pourrez jamais rencontrer un conseiller en face \u00e0 face (pas d'accueil des clients chez les concurrents d'EDF).", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Pas de boutique, service clients d\u00e9localis\u00e9s... Tiens ? Comment arrivent-ils \u00e0 vendre un peu moins cher qu'EDF, alors qu'ils l'ach\u00e8tent au m\u00eame prix \u00e0 la sortie de la centrale ?", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Et les personnels fran\u00e7ais de ces fournisseurs d'\u00e9lectrons priv\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficient exactement du m\u00eame tarif que les agents d'EDF ou de GDF Suez. Puisque ce tarif est celui des \"agents des industries \u00e9lectriques et gazi\u00e8res\". Eh oui, c'est un accord de branche... n\u00e9goci\u00e9 entre des partenaires sociaux.", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Il est tr\u00e8s difficile de respecter les d\u00e9lais lors d'un paiement par ch\u00e8que avec EDF.", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Un exemple concret EDF envoie sa facture 8 jours avant la date limite. Le r\u00e8glement est fait par ch\u00e8que bien avant la date limite. Mais on re\u00e7oit des relances car dans ce cas le ch\u00e8que est encaiss\u00e9 que 13 jours apr\u00e8s la date d'envoi du ch\u00e8que. Du coup 40 euros de p\u00e9nalit\u00e9 de retard alors que le retard est en grande partie du au service qui g\u00e8re l'encaissement.", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Enfin tout est fait pour utiliser ces num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone o\u00f9 on attends des heures sans forc\u00e9ment avoir de r\u00e9ponses.", "title": ["EDF Et les d\u00e9lais plusieurs questions"]},
{"post": "Lors d\u2019un r\u00e9cent d\u00e9m\u00e9nagement j\u2019ai r\u00e9sili\u00e9 mon ancien contrat et fait  en ligne toutes les d\u00e9marches n\u00e9cessaires afin d\u2019ouvrir le nouveau compte pour mon nouveau logement.", "title": ["EDF commet une erreur et je reste 4 jours sans \u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Au bout de quelques semaines, fin novembre, un vendredi, bien s\u00fbr, ma fille de 10 ans rentre de l\u2019\u00e9cole et m\u2019informe qu\u2019il n\u2019y a plus d\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Je pense \u00e0 un incident mineur mais en rentrant je constate que seul mon appartement est concern\u00e9 et que rien ne semble avoir \u00ab saut\u00e9 ou grill\u00e9 \u00bb. ", "title": ["EDF commet une erreur et je reste 4 jours sans \u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Apr\u00e8s avoir parl\u00e9 \u00e0 4 interlocuteurs diff\u00e9rents entre le vendredi soir et le samedi matin et bien valid\u00e9 qu\u2019il n\u2019y avait pas de d\u00e9faut de paiement - EDF reconnait avoir fait une erreur. Ils n\u2019avaient pas r\u00e9ussi \u00e0 identifier mon logement mais ne m\u2019ont pas pr\u00e9venue et ont fini par envoyer quelqu\u2019un couper sans autre v\u00e9rification. ", "title": ["EDF commet une erreur et je reste 4 jours sans \u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "J\u2019ai parl\u00e9 \u00e0  au moisn 8 personnes, me conseillant \u00e0 chaque fois de rappeler ult\u00e9rieurement pour acc\u00e9l\u00e9rer le rendez-vous, apr\u00e8s un faux espoir le samedi, je me suis  au final entendu dire le lundi matin que la premi\u00e8re personne que j\u2019avais eu en ligne avait fait une manipulation qui avait bloqu\u00e9 un rendez-vous pour le mardi suivant et que le rendez-vous en question \u00e9tait impossible \u00e0 modifier ! L\u2019express et l\u2019urgence chez EDF si il y a un week-end entre les deux est donc g\u00e9r\u00e9e sur 4 jours minimum !", "title": ["EDF commet une erreur et je reste 4 jours sans \u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Chacun des agents EDF a mis en cause ERDF/Enedis en martelant qu\u2019ils n\u2019avaient aucun pouvoir sur le planning de ces techniciens. Or, je suis cliente EDF, c\u2019est EDF qui a commis une erreur, c\u2019est d\u2019EDF que j\u2019attendais un service comp\u00e9tent et fiable. 4 jours sans \u00e9lectricit\u00e9 (dans un appartement tout \u00e9lectrique) pendant la tr\u00e8ve hivernale o\u00f9 m\u00eame un mauvais payeur a droit \u00e0 un minimum de confort, c\u2019est absolument scandaleux !", "title": ["EDF commet une erreur et je reste 4 jours sans \u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "J\u2019ai fait une r\u00e9clamation mais les r\u00e9clamations comme la gestion des urgences n\u2019est pas leur priorit\u00e9 -  ils se r\u00e9servent 15 jours pour r\u00e9pondre.", "title": ["EDF commet une erreur et je reste 4 jours sans \u00e9lectricit\u00e9"]},
{"post": "Bonjour, ", "title": ["Plus de pr\u00e9l\u00e8vements EDF"]},
{"post": "Nous sommes arriv\u00e9s dans notre logement locatif en ao\u00fbt 2014 et nous avions choisi pour notre contrat EDF le pr\u00e9l\u00e8vement mensuel. Je me suis rendue compte ce jour que nous n'avions plus de pr\u00e9l\u00e8vements EDF depuis ao\u00fbt 2015. J'ai retrouv\u00e9 dans mes documents une facture de r\u00e9siliation au 8/08/2015 or nous n'avons jamais demand\u00e9 cette r\u00e9siliation. Ne faut-il pas un lettre recommand\u00e9e avec AR pour r\u00e9silier ? Nous n'avons eu aucune coupure d'\u00e9lectricit\u00e9 depuis cette date (chauffage compris) ... et de m\u00e9moire aucun relev\u00e9 de compteur", "title": ["Plus de pr\u00e9l\u00e8vements EDF"]},
{"post": "Nous allons bien \u00e9videmment les contacter mais quels sont nos recours s'ils nous demandent (et je ne doute pas du fait qu'ils vont le faire) de r\u00e9gler l'ensemble de nos consommations depuis cette date de r\u00e9siliation (fictive) ? ", "title": ["Plus de pr\u00e9l\u00e8vements EDF"]},
{"post": "Quelle bonne surprise \u00e0 quelques jours de No\u00ebl !!", "title": ["Plus de pr\u00e9l\u00e8vements EDF"]},
{"post": "Merci par avance de vos conseils", "title": ["Plus de pr\u00e9l\u00e8vements EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Plus de pr\u00e9l\u00e8vements EDF"]},
{"post": "le d\u00e9lai de prescription est de 2 ans pour les consommations ant\u00e9rieures au 17 ao\u00fbt 2016.", "title": ["Plus de pr\u00e9l\u00e8vements EDF"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Plus de pr\u00e9l\u00e8vements EDF"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Plus de pr\u00e9l\u00e8vements EDF"]},
{"post": "Un transformateur EDF haute tension a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 dans un local du rez-de-chauss\u00e9e lors de la construction de l''immeuble o\u00f9 j''habite (construit il y a 10 ans). Le local se trouve juste au dessous de notre cuisine, et notre chambre \u00e0 coucher est \u00e9galement tr\u00e8s proche (notre t\u00eate doit \u00eatre \u00e0 environ 4 ou 5 m\u00e8tres lorsque nous dormons. Y a-t-il des risques ???", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "Il s''agit tr\u00e8s probablement d''un transformateur 20 kV/ 400 volts qui permet de distribuer le 230 volts de l''immeuble;\n", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "cet appareil r\u00e9pond \u00e0 des normes de construction, et il est install\u00e9 dans un local appropri\u00e9, l''armature des dalles \u00e9tabli une cage de FARADAY qui prot\u00e8ge des rayonnements \u00e9lectromagn\u00e9tiques plut\u00f4t dans les fr\u00e9quences hautes.Dans ce cas de figure il s''agit plut\u00f4t de fr\u00e9quences basses (50  Hertz) donc une protection moindre, et  des vibrations  sont souvent audibles, quelques fois g\u00eanantes lorque l''appareillage est sollicit\u00e9 par tous les usag\u00e9s. Etant donn\u00e9 la proximit\u00e9 des locaux il est possible de faire un petit test simple avec une petite boussole. En se d\u00e9pla\u00e7ant aux endroits suppos\u00e9s les plus critiques, la petite aiguille devant indiquer le nord, elle sera  plus ou moins pertub\u00e9e et traduira la pr\u00e9sence d''un champ magn\u00e9tique d''une intensit\u00e9 non n\u00e9gligeable.", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "je serais moi aussi int\u00e9ress\u00e9e de conna\u00eetre l''incidence des transformateurs sur notre sant\u00e9 en fonction de la diostance qui nous en s\u00e9pare du voltage ...En fait je dois avouer que je n''ai gu\u00e8re de connaissance en \u00e9lectricit\u00e9 qui me permette de me mettre  \"au courant\".", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "Bonjour,\n", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "Je ne pourrais vraiment vous dire les effets que peuvent avoir les ondes sur notre sant\u00e9 mais \u00e0 la longue notre sant\u00e9 est d\u00e9grad\u00e9e. Moi, j''habite depuis 7 mois \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d''un transforameteur (limite de ma cl\u00f4ture \u00e0 m\u00e8tres de ma terrasse) j''ai la chance d''\u00eatre dans un d\u00e9partement d''outre mer il fait beau et chaud donc j''ai un magnifique jardin que j''entretien . Depuis environ 3 mois j''ai des vertiges et acc\u00e9l\u00e9ration de mon rythme cardiaque sans raison toutes les analyses sont n\u00e9gatives. J''ai commenc\u00e9 une recherche sur le net et je commence \u00e0 penser que mes probl\u00e8mes de sant\u00e9 son \u00e0 cause de ce transformateur. Je ne sais pas que faire si vous avez des conseils je suis prenante car nous envisagons d''acheter notre maison dans tr\u00e8s peu de temps (quelle d\u00e9marche, proc\u00e9dure, aupr\u00e8s de qui, existe t''il une solution \u00e0 mon cas)j''ai peur de tomber gravement malade. Merci", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "j''ai acheter voila 9 ans une maison a angers celle ci est coll\u00e9e a un transformateur \u00e9l\u00e9ctrique qui alimente le quartier(ce sont des maisons mitoyenne)nous n''avons jamais eu de probl\u00e8mes:mais a la suite de travaux r\u00e9cents nous avons remarquer que le bruit s''etait intensifier; depuis je deviens parano et envisage de vendre cette maison; car je pense que tout cela n''\u00e9st pas bon pour la sant\u00e9e.", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "moi j''habite depuis 10 ans pres d''un transformateur edf (coll\u00e9 a ma maison) j''usqu a pr\u00e9sent je n''ai jamais eue de probl\u00e8me de sant\u00e9e; mais a la suite de travaux r\u00e9cents, j''ai remarquer que le bruit du transfo a augmenter et depuis quelques temps je soufre de vertiges etj''ai peur que cela viennes de l\u00e0.j''envisage de vendre ma maison; car je pense que cela ne va pas aller en s''arrangeant.je te souhaite bon courrage; et surtout n''achetes pas cette maison! elle sera sans doute invendable dans quelques ann\u00e9es.", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "salut nous aussi nous avons un transfo coll\u00e9 a la maison . Que faire pour qu''il l''enleve ?\n", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "merci si quelqu''un peut r\u00e9pondre", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "Bonjour, moi aussi pb avec un transfo ind\u00e9sirable, mais qui plus est, qui est install\u00e9 \u00e0 l''int\u00e9rieur m\u00eame du terrain, depuis assez longtemps semble t''il, du temps de l''ancien propri\u00e9taire.\n", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "Y a t-il des moyens l\u00e9gaux depuis qu''EDF n''est plus une entreprise nationale pour leur faire d\u00e9placer les pyl\u00f4nes?\n", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "\n", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "merci par avance\n", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "\n", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "J''ai commenc\u00e9 par une lettre recommand\u00e9, mais si je pouvais avoir des tuyaux d''une assoc ou de quelqu''un qui a d\u00e9j\u00e0 entrepris la d\u00e9marche du pot de terre...", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "Nous avons une maison situ\u00e9e juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d''un transformateur EDF qui fait de dr\u00f4le de bruits constants ... ce transformateur n''est ni entretenu (ronces, hautes herbes, foug\u00e8res, et autres) ni clotur\u00e9, un arr\u00eat de bus est situ\u00e9 juste devant et les enfants peuvent y entrer facilement! Je juge cela un peu trop dangereux de plus nous avons pris sur nous pour le d\u00e9broussailler autour, \u00e0 nos risques ... et la situation se r\u00e9p\u00e8te aujourd''hui mais la mairie n''a toujours rien fait ! \n", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "Je ne sais pas si ca a des effets sur notre sant\u00e9 mais dans le coin o\u00f9 il est, les 4 maisons situ\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 ont vu leur propri\u00e9taires malades, atteind de cancer et 2 d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dont ma belle-m\u00e8re !! Le bilan est lourd !\n", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "J''aimerais savoir s''il est possible de le faire d\u00e9gager et par quel moyen?\n", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "Nous avons de tr\u00e8s mauvais contact avec les conseillers de la mairie o\u00f9 nous sommes pas tr\u00e8s bien vu dans leur services.", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "Bonjour,\n", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "Nous avons achet\u00e9 une maison \u00e0 la CGI au Maroc et apr\u00e8s l''achat on nous a confirm\u00e9 qu''un transformateur \u00e9lectrique de 400 KVA va \u00eatre install\u00e9 \u00e0 3 m\u00e8tre de mon mur de cloture.\n", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "Est dangeureux selon vous ?", "title": ["Transformateur EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Je vous contacte aujourd'hui car j'ai un litige avec EDF.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Tout a commenc\u00e9 fin septembre lorsque j'ai souhait\u00e9 d\u00e9m\u00e9nager.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Nous avons fais l'\u00e9tat des lieux de d\u00e9part du logement, durant lequel le propri\u00e9taire a relev\u00e9 le compteur. ", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Cependant, en rentrant chez moi, lorsque j'ai souhait\u00e9 d\u00e9clarer ces relev\u00e9s \u00e0 EDF sur internet afin de r\u00e9silier le contrat EDF, je me suis rendu compte que ces chiffres \u00e9taient incoh\u00e9rents. En effet, au niveau des heures pleines, le relev\u00e9 fait \u00e0 l'\u00e9tat des lieux (septembre 2015) \u00e9tait de 86 621 khw. Or, le relev\u00e9 fait un an plus t\u00f4t (ao\u00fbt 2014) indiquait 92 175 kwh. Je me suis donc aper\u00e7u qu'on s'\u00e9tait tromp\u00e9 de compteur.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "J'ai donc d\u00e9cid\u00e9 de joindre EDF. Le probl\u00e8me est qu'entre temps, le nouveau locataire avait d\u00e9j\u00e0 appel\u00e9 EDF afin d'ouvrir son compteur. Lorsqu'il a donn\u00e9 ce nombre de 86 621 kwh relev\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tat des lieux, EDF a bien indiqu\u00e9 que c'\u00e9tait impossible et qu'il avait certainement mal lu l'\u00e9tat des lieux. Ainsi, selon EDF, il s'agissait certainement d'un 9 et non d'un 8. Cons\u00e9quence, il a d\u00e9clar\u00e9 96 621 kwh comme chiffres...", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "R\u00e9sultat, aujourd'hui, EDF me demande de r\u00e9gler une facture de r\u00e9gularisation de 373 \u20ac d\u00fb \u00e0 une consommation qui n'est pas la mienne puisqu'il s'agissait du mauvais compteur. Apr\u00e8s de multiples appels \u00e0 EDF, EDF m'a conseill\u00e9 de leur envoyer un courrier afin d'expliquer la situation, en envoyant des photos du compteur et l'\u00e9tat des lieux. Chose que j'ai faite le 12 octobre.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": " Etant donn\u00e9 qu'il devait me pr\u00e9lev\u00e9 le 25 octobre, j'ai rappel\u00e9 EDF  le 24 octobre car je n'avait pas de nouvelles. Ceux-ci m'ont dit qu'ils n'avait pas encore trait\u00e9 mon courrier, et ils m'ont conseill\u00e9 de faire opposition aupr\u00e8s de ma banque pour ne pas \u00eatre pr\u00e9lev\u00e9. Chose que j'ai faite. Cependant pas de nouvelles depuis de la part d'EDF.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Aujourd'hui (23/11/2015), la soci\u00e9t\u00e9 INTRUM JUSTITIA m'apelle me disant qu'ils ont envoy\u00e9 un courrier (que je n'ai pas re\u00e7u puisqu'ils l'ont envoy\u00e9 \u00e0  mon ancienne adresse) afin de me dire de payer ma dette. Ne l'ayant pas re\u00e7u, ils me l'ont renvoy\u00e9 ce jour par mail. La dame me dit de retransmettre les m\u00eames papiers  que ceux envoy\u00e9s \u00e0 EDF (\u00e9tat des lieux, courrier, et photos du compteur) ", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": " afin qu'ils traitent le litige. Pass\u00e9 ce d\u00e9lai, ils entameront une proc\u00e9dure. (Chose que j'ai faite ce m\u00eame jour : 23/11/2015).", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "De plus, il est \u00e9crit ceci sur le mail : ", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Ma question est donc la suivante. Est-ce que je dois payer cette somme m\u00eame si je ne dois th\u00e9oriquement rien \u00e0 EDF au vue de ma consommation r\u00e9elle? En effet je ne voudrais pas payer de frais de justice suppl\u00e9mentaires. Cependant j'ai peur de ne jamais revoir mes 373\u20ac si je les paie. J'ai besoin de votre aide. ", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "En esp\u00e9rant avoir \u00e9t\u00e9 le plus claire possible, j'attends vos r\u00e9ponses qui ne pourront que m'aider.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Je vous remercie vraiment d'avance pour votre aide.... ", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Je reste \u00e0 votre disposition pour tout compl\u00e9ment d'information.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Cordialement,", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Personne ne vous poursuivra en justice pour 373 \u20ac. Intrum Justitia cherche \u00e0 vous faire peur pour vous faire payer, c'est tout.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Faites vite une r\u00e9clamation en recommand\u00e9 avec AR, ou sur le site d'EDF en expliquant votre situation :", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "https://particuliers.edf.com/faire-une-reclamation-209896.html", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Sans r\u00e9ponse satisfaisante d'EDF dans un d\u00e9lai de 2 mois, vous saisirez le M\u00e9diateur National de l'Energie sur son site www.energie-mediateur.fr", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Merci de votre aide. J'ai suivi vos conseils. J'ai contact\u00e9 EDF via le formulaire. J'attends de leurs nouvelles...", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Le meilleur moyens de d\u00e9samorcer un litige est de vous rendre personnellement et le plus rapidement possible aupr\u00e8s d'une des agences d'EDF la plus proche de chez vous. Le t\u00e9l\u00e9phone est un peu le pire instrument pour r\u00e9gler votre probl\u00e8me.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Ci-joint l'annuaire d'EDF ou vous trouvez toute les agences EDF de France ", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "N\u00e9anmoins, si vous observez que votre situation ne s'am\u00e9liore pas il faudra lire la page du service public portant sur les litiges ci-dessous ", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "https://www.service-public.fr/professionnels-entreprises/vosdroits/N17163", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Bonjour Juleso,", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Les \"agences EDF\", \u00e7a n'existe pas. Il y a bien des \"boutiques EDF\", mais elles ne sont pas habilit\u00e9es \u00e0 traiter les litiges.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Le site dont vous donnez le lien n'est pas un site d'EDF. Il donne d'ailleurs des infos totalement aberrantes sur de pr\u00e9tendues \"agences GrDF\" ou \"agences ERDF\" avec des horaires fantaisistes. Ce n'est donc pas, comme vous le pr\u00e9tendez, \"l'annuaire d'EDF\".", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Je viens vous apporter des bonnes nouvelles. J'ai utilis\u00e9 le formulaire de energizor.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Cela a porter ces fruits car EDF A reconnu ses torts. Au lieu de me facturer 370 euros, c esteux qui m'ont donn\u00e9s 150 euros.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Merci pour votre aide.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Bonjour, ", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Je viens \u00e0 vous afin d'avoir des renseignements concernant une facture de r\u00e9siliation de contrat gaz souscrit avec EDF-GDF. ", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "En effet, le 15-03-16 j'ai appel\u00e9 le service client d'edf afin de r\u00e9silier mon contrat gaz et electricit\u00e9, puis ouvrir mon nouveau contrat pour mon nouvel appartement. La conseill\u00e8re m'a conseill\u00e9 de ne pas r\u00e9silier mon contrat gaz et electricit\u00e9 pour mon ancien appartement car un nouveau locataire arriverait sous peu. Elle m'a dit que lorsque ce dernier ouvrirait son contrat de gaz ainsi que celui de l'\u00e9lectricit\u00e9 cela r\u00e9silierait automatiquement le mien. Je n'ai donc pas pu transmettre mes relev\u00e9s de compteurs gaz et \u00e9lectricit\u00e9, ayant \u00e9t\u00e9 mak conseill\u00e9 par EDF. je n'ai donc fait qu'une ouverture de contrat electricit\u00e9 pour mon nouveau logement.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": " Par la suite j'ai re\u00e7u le 22-04-16 la facture de r\u00e9siliation de mon contrat gaz pour mon ancien logement avec un relev\u00e9 de compteur gaz effectu\u00e9 sans ma pr\u00e9sence et d'un montant astronomique de 706euros. La r\u00e9siliation aurait \u00e9t\u00e9 fait, au vu de la facture re\u00e7ue, le 04-04-16, facture \u00e9dit\u00e9e le 10-04-16. Je n'ai re\u00e7u la facture que le 22-04-16 car j'avais fait suivre mon courrier depuis mon ancien adresse. J'avais pourtant le 15-03-16, lors de mon 1er appel demand\u00e9 \u00e0 ce que mon courrier d'EDF soit envoy\u00e9 \u00e0 ma nouvelle adresse, quittant mon logement le 31-03-16.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "De plus, J'ai appel\u00e9 imm\u00e9diatement le 22-04-16, le service client d'edf pour faire une r\u00e9clamation qui a \u00e9t\u00e9 pris en compte apr\u00e8s une tr\u00e8s longue explication de ma part. La conseill\u00e8re que j'ai eu ce jour l\u00e0 m'a inform\u00e9 que ma r\u00e9clamation \u00e9tait prise en compte et que j'allais recevoir une nouvelle facture de r\u00e9siliation d'un montant de 100euros environ durant la quinzaine suivant l'appel, elle m'a aussi inform\u00e9 que je ne devrais pas joindre de document pour cette r\u00e9clamation. ", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Puis le 29-04-16, j'ai re\u00e7u un courrier de relance, edf m'a dit de ne pas en tenir compte les courriers s'\u00e9tant crois\u00e9s. ", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Puis le 04-05-16 j'ai re\u00e7u une lettre d'un cabinet de recouvrement, m\u00eame r\u00e9ponse d'edf, de ne pas en tenir compte. ", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Puis le 19-05-16, une nouvelle lettre du cabinet, m\u00eame r\u00e9ponse d'edf, ne pas en teir compte mais je dois envoyer un \u00e9tat des lieux avec les relev\u00e9s des compteurs afin de voir ma r\u00e9clamation pris en compte et de me voir \u00e9diter une nouvelle facture de r\u00e9siliation de contrat gaz. Cette fois ci leur demande change. Cependant je n'ai pas d'\u00e9tat des lieux avec les relev\u00e9s de compteurs mentionn\u00e9s dessus. Une association de consommateur sp\u00e9cialis\u00e9 dans le droit au logement m'a inform\u00e9 qu'il n'est pas obligatoire de mentionner les relev\u00e9s sur un \u00e9tat des lieux.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Ma question est, edf peut-il me dire que je vais avoir une nouvelle facture \u00e9dit\u00e9e un jour puis le lendemain me demander des documents alors que ma demande avait \u00e9t\u00e9 trait\u00e9e lors de mon 1er appel et soit disant pris en compte? ", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Que faire avec edf car ils sont \u00e0 l'origine de ces d\u00e9sagr\u00e9ments car mon 1er appel avait pour but de r\u00e9silier mon contrat gaz mais la conseill\u00e8re n'a pas voulu prendre en compte ma d\u00e9marche en m'indiquant une mauvaise d\u00e9marche? ", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "EDF peut-il me demander un \u00e9tat des lieux de sortie? Est-ce obligatoire de mentionner les relev\u00e9s de compteur sur l'\u00e9tat des lieux de sortie? ", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Quelle valeur a cette facture ayant des releves de compteurs effectu\u00e9s sans ma pr\u00e9sence? ", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Je vous informe \u00e9galement avoir not\u00e9s mes relev\u00e9s des compteurs et leur avoir transmis lors de mon 2nd appel quand j'ai effectu\u00e9 ma r\u00e9clamation.  ", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Ce qui est le plus scandaleux c'est que la 1\u00e8re conseill\u00e8re m'a mal orient\u00e9 et je me retrouve dans cette situation \u00e0 cause de leur conseill\u00e8re, erreur qu'EDF refuse d'admettre, la derni\u00e8re conseill\u00e8re du service client m'a m\u00eame dit que je devais prouver que j'avais \u00e9t\u00e9 mal orient\u00e9.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "J'ai rempli bri\u00e8vement le formulaire de r\u00e9clamation et suis en attente de leur r\u00e9ponse.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Merci de votre aide. Je reste dans l'attente de votre r\u00e9ponse d\u00e8s que possible, EDF ayant d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9 des poursuites \u00e0 mon encontre.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Bonsoir, il faut savoir que pour un contrat gaz la r\u00e9siliation doit se faire avec rendez-vous par mesure de s\u00e9curit\u00e9 si le compteur est accessible, je pense que la conseill\u00e8re vous as dit de ne pas r\u00e9sili\u00e9 votre contrat car sinon votre   Successeur n'aurait plus  d'\u00e9nergie le jour  de son am\u00e9nagement. ", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": " D\u00e8s le d\u00e9part quand vous avez fait votre r\u00e9clamation le conseiller que vous avez eu en ligne aurait d\u00fb vous dire d' envoy\u00e9 un courrier au service client avec copie de l'\u00e9tat des lieux O\u00f9 sont not\u00e9s les indexs.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 vos questions, oui il faut  noter les rel\u00e8v\u00e9s de compteurs sur l'\u00e9tat des lieux (  entr\u00e9e ou sortie), c'est pr\u00e9f\u00e9rable surtout quand il y a ce genre de d\u00e9sagr\u00e9ment. ", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "En ce qui concerne la facture, si la conso est bien r\u00e9elle elle est d\u00fb, mais pour pouvoir avoir votre redressement il faut la preuve donc votre rel\u00e8v\u00e9 de sorti.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Bon courage.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Bonjour je vous \u00e9cris ce message car j'ai un probl\u00e8me avec EDF/Enedis qui se renvoient la balle. Avant de saisir le m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie je voulais avoir votre opinion.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "En effet, suite \u00e0 notre d\u00e9m\u00e9nagement, nous avons envoy\u00e9 nos relev\u00e9s edf pour cl\u00f4ture de la ligne.", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "EDF est revenu vers nous par la suite en nous disant qu'on leur devait ~1600\u20ac de r\u00e9gulation sur nos consommations sur ~4,5 ans car nous \u00e9tions toujours sur des estimations. Mais nous ne comprenons pas car nous avions un boitier qui permet la t\u00e9l\u00e9transmission des infos r\u00e9els de consommation (en plus suite \u00e0 un appel avec EDF, ils m'ont bien confirm\u00e9 que les infos ont \u00e9t\u00e9 transmises \u00e0 Enedis mais qu'Enedis ne leur a pas transmis ...). De plus, il \u00e9tait \u00e9crit sur chaque facture qu'une personne viendrait faire le relev\u00e9 \u00e0 des dates pr\u00e9cises (dates auxquelles nous n'avons jamais vu personne et ou nous n'avons jamais eu de courrier pour une quelconque prise de rdv). J'ai fais une r\u00e9clamation en septembre sur le site d'enedis (mail de confirmation de d\u00e9claration re\u00e7u) et j'ai \u00e9galement fait un courrier recommand\u00e9 \u00e0 EDF pour dire que je contestais cette somme (sachant qu'en selon les articles de lois que j'ai pu lire : ils ne peuvent pas r\u00e9clamer plus de 2 ans d'arri\u00e9r\u00e9 il me semble ainsi que le fait qu'ils ont obligation de faire au moins 1 relev\u00e9 r\u00e9el par an).", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Depuis, ma femme re\u00e7oit des mails de contentia pour nous obliger \u00e0 payer sous peine d'intervention d'huissier de justice etc... sachant que le cabinet qui nous a contact\u00e9 pour la m\u00eame somme et par courrier simple venait du 59 alors que nous sommes dans le 60 (ne doit-on pas \u00eatre contact\u00e9 par un huissier de son d\u00e9partement/sa r\u00e9gion dans ce genre de cas d'ailleurs ??)et qu'il r\u00e9clame la m\u00eame somme mais bizarrement plus pour EDF mais pour Bouygues Telecom (qui m'ont bien confirm\u00e9 n'avoir aucun soucis de paiement avec nous).", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "De ce fait, que dois-je faire vu qu'hormis ces quelques mails et ce courrier sans fondement non re\u00e7u contre signature je n'ai pas de retour sur ce sujet ?", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Merci de m'aider svp", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "Cordialement", "title": ["Litige EDF relev\u00e9 de compteur suite \u00e0 d\u00e9m\u00e9nagement"]},
{"post": "J'ai constat\u00e9 \u00e0 de nombreuses reprises que le basculement entre ces 2 tarifs de mon abonnement Tempo se faisait syst\u00e9matiquement \u00e0 5h55  +/- qqs secondes au lieu de 6h, heure \"officielle\".", "title": ["EDF basculement heures creuses heures pleines"]},
{"post": "j'ai d\u00e9pos\u00e9 une r\u00e9clamation sur le site de l'EDF, une personne, charmante, m'a rappel\u00e9 et m'a finalement expliqu\u00e9 que c'\u00e9tait conforme au contrat qui permet cet \u00e9cart.  Je me suis interrog\u00e9 sur ce d\u00e9calage syst\u00e9matique alors que chacun dispose de montres pr\u00e9cises \u00e0 la seconde pr\u00e8s.", "title": ["EDF basculement heures creuses heures pleines"]},
{"post": "Pourquoi ce choix ? Y a-t-il une raison obscure ? si oui lequel ?", "title": ["EDF basculement heures creuses heures pleines"]},
{"post": "Vos observations m'int\u00e9ressent.", "title": ["EDF basculement heures creuses heures pleines"]},
{"post": "Si ERDF installe ce nouveau compteur et que je ne signe aucun papier : que devient l'abonnement EJP?", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Bonjour quand m\u00eame,", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "- ERDF va installer chez vous un compteur Linky chez vous, dans les prochaines ann\u00e9es", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "- La pose du compteur sera gratuite. Le co\u00fbt de ce compteur sera amorti petit \u00e0 petit, sur vos factures d'\u00e9lectricit\u00e9.", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "- On ne vous demandera pas de signer quoi que ce soit. Inutile d'obtenir votre signature pour remplacer un appareil qui fait partie du r\u00e9seau public d'\u00e9lectricit\u00e9. Votre contrat EDF vous oblige de toute fa\u00e7on \u00e0 donner l'acc\u00e8s aux appareils aux agents d'ERDF, et \u00e0 remplacer un appareil si \u00e7a leur chante.", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "- Votre contrat EJP ne sera pas affect\u00e9 par le changement de compteur (des tas d'abonn\u00e9s EJP en Touraine et \u00e0 Lyon ont d\u00e9j\u00e0 un compteur Linky)", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Payer encore plus je paie d\u00e9j\u00e0 ! ", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "je suis abonn\u00e9e \u00e0 tempo, ils me font des factures estimatives du double de ce que je consomme je me suis plainte au si\u00e8ge, une ristourne de 50 euros mais le probl\u00e8me persiste l\u00e0 encore facture du double ! ca fait 6 ans tous les 2 mois d'hiver m\u00eame ritournelle....ben voyons...donc quand il y a des hausses je paie d\u00e8s la hausse m\u00eame si ma consommation est inf\u00e9rieure...", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "ils ne sont pas capables de faire des moyennes d'une ann\u00e9e sur l'autre : ras le bol...", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "je sais bien qu'\u00e0 edf les agents ne paient pas leur \u00e9lectricit\u00e9 mais moi je ne vois pas pourquoi je dois avancer des factures du double sur 6 mois ....", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "je suis oblig\u00e9e d\u2019appeler syst\u00e9matiquement parfois \u00e7a se passe bien et d'autres fois je ne vous dis pas \u00e7a finit en insultes, on me rab\u00e2che : comment chauffez vous etc... le blabla pour vous endormir mais quand on vous le fait tous les 2 mois \u00e7a commence \u00e0 bien faire ", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "edf fait tout pour dissuader ses clients \u00e0 abandonner cette m\u00e9thode de calcul mais le prix a aussi le prix de la mauvaise foi, du mensonge de la surfacturation et du gain d\u2019argent sur le dos du client puisque vous avancez mais on ne vous rembourse pas les int\u00e9r\u00eats.... ???? ....", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "suite : je devais recevoir une nouvelle facture et.... la relance de la pr\u00e9c\u00e9dente arrive, ", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "mon mari rappelle aujourd'hui, les relev\u00e9s n'ont pas \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 ! ben voyons je vais encore avancer 150 euros,  ( je ne suis pas au fin fond de la Loz\u00e8re  puisque je suis \u00e0 17 km de B\u00e9ziers...)", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "si vous voulez avoir vos relev\u00e9s pris en compte il y a une contre partie, vous n'avez qu'\u00e0 vous mensualiser ! me r\u00e9pondent ils .....l\u00e9gal ? ", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": " j'ai d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 mensualis\u00e9 \u00e0 chaque fois j'attendais le mois de novembre pour me faire rembourser .... mes \u00e9conomies que je faisais sur l'\u00e9lectricit\u00e9 .. je les avan\u00e7ais \u00e0 EDF !!!! ", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "il y en a ras le bol de ces monopoles fran\u00e7ais, eau,edf,  t\u00e9l\u00e9phone... heureusement free est arriv\u00e9eeeeeeeeeee, mais qu'est ce qu'on s'est fait plum\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9.....", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "EDF je rappelle que edf a profit\u00e9 nos imp\u00f4ts pour se d\u00e9velopper et maintenant on paie notre \u00e9lectricit\u00e9 encore plus cher et on continue \u00e0 payer encore plus + de taxes locales qui repr\u00e9sente 25% de ma facture ......", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "linky sera t il \u00e0 la hauteur ? plus efficace que le service client d' edf ? ", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": " je m'aper\u00e7ois qu'on nous arnaque de tous les cot\u00e9s, et ce n'est pas pr\u00eat de changer...", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Le logiciel de facturation d'EDF est en effet plut\u00f4t capricieux. Pour certains clients, il surestime les consommations, et pour d'autres, il la sous-estime (l\u00e0, le client r\u00e2le quand il re\u00e7oit la facture bas\u00e9e sur le relev\u00e9 de compteur).", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Le compteur Linky permettra effectivement d'arr\u00eater ces estimations, puisqu'il sera relev\u00e9 \u00e0 distance tous les deux mois... Finies les estimations !", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "En attendant, la mensualisation peut \u00eatre une solution : reprenez vos factures, et calculez combien vous d\u00e9pensez r\u00e9ellement en \u00e9lectricit\u00e9 sur un an, entre deux relev\u00e9s de compteur.", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Divisez ce montant par 10. Appelez EDF et demandez-leur de vous mensualiser avec ce montant mensuel exact. ", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Quelques remarques :", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Il n'y a plus de monopole sur l'\u00e9lectricit\u00e9 en France. Rien ne vous emp\u00eache d'acheter votre \u00e9lectricit\u00e9 ailleurs que chez EDF.", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Sur le t\u00e9l\u00e9phone non plus. France T\u00e9l\u00e9com a \u00e9t\u00e9 mis en concurrence depuis quelques ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0.", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Pour l'eau, OK. Vous \u00eates oblig\u00e9 de choisir le distributeur qui a le monopole dans votre commune.", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "A ma connaissance, Free ne vend pas d'\u00e9lectricit\u00e9...", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Depuis les ann\u00e9es 80, EDF d\u00e9gage des b\u00e9n\u00e9fices. L'Etat, actionnaire \u00e0 85% d'EDF touche ses dividendes. EDF n'a plus besoin de vos imp\u00f4ts depuis une trentaine d'ann\u00e9es. L'\u00e9lectricit\u00e9 vendue par EDF reste l'une des moins ch\u00e8res d'Europe.", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Les taxes locales (TCFE) ne repr\u00e9sentent pas 25% de votre facture\" ?!!! Au maximum, 12% de votre consommation. Ces taxes s'appliquent sur toutes les factures d'\u00e9lectricit\u00e9 (celles d'EDF et de ses concurrents) et vont dans la poche des collectivit\u00e9s locales.", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "\"", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Si, ils en paient une partie (10%). Et ils sont impos\u00e9s sur cet avantage en nature qui fait partie de leur r\u00e9mun\u00e9ration...", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Energizor vous pourrez peut-\u00eatre me dire pourquoi EDF augmente bien plus le tarif bleu que le tarif rouge si ce n'est pour inciter les abonn\u00e9s au tarif tempo et EJP \u00e0 renoncer \u00e0 leur \"avantageux\" tarif ! D'ailleurs est-il normal que l'\u00e9cart entre les trois tranches tarifaires du tarif tempo soient modulables sans pr\u00e9avis ? L'\u00e9tat d\u00e9cide de l'augmentation du prix de l'\u00e9lectricit\u00e9, mais c'est quand m\u00eame bien EDF qui \"fait sa sauce\" \u00e0 l'int\u00e9rieur de ses contrats EJP et TEMPO ? Pour m\u00e9moire en septembre 2008 le kw/h Tempo bleu H.T. valait en HP 0,0399 contre 0,0519 en janvier 2012 soit +30,08%, le blanc 0,0817 contre 0,0818 soit +0,12 %, le rouge 0,3719 contre 0,3972 soit 6,80 %.  Que le prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 augmente, soit, mais que la proportion souscrite au d\u00e9part varie, cela frise l'[Message Mod\u00e9r\u00e9] ! D'ailleurs je voudrais bien savoir ce qu'en pense l'UFC Que Choisir et quelle action ils entendent mener \u00e0 ce sujet ?", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Comme pour tous les tarifs r\u00e8glement\u00e9s par l'Etat, ", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": ", qui communique chaque ann\u00e9e dans les m\u00e9dias sur une augmentation \"moyenne\" de tant pour cent. ", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Cette \"moyenne\" peut en effet cacher des disparit\u00e9s assez importantes d'un tarif \u00e0 l'autre... et m\u00eame dans un m\u00eame tarif, comme Tempo. Vous n'allez pas accuser l'Etat de \"friser l'[Message Mod\u00e9r\u00e9]\", quand m\u00eame ? Si nos dirigeants bien-aim\u00e9s \u00e9taient des [Message Mod\u00e9r\u00e9], \u00e7a se saurait...", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Pourquoi le tarif \"Bleu\" de Tempo a-t-il autant augment\u00e9 ? Tout simplement parce qu'EDF, devenue une SA, ne pouvait plus vendre \u00e0 perte. 0,0399 \u20ac par kWh, ce n'est m\u00eame pas le co\u00fbt de production.", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "effectivement, l'\u00e9volution du tarif est inqui\u00e9tante.", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": " D'abord ce tarif, cr\u00e9\u00e9 dans les ann\u00e9es 1984/1985 a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 depuis 1997, bien que donnant satisfaction aux quelques 500000 clients recens\u00e9s aujourd'hui.", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": " Les pouvoirs publics ont ouvert la fourniture de l'\u00e9nergie au march\u00e9, donc a la privatisation de certains services . Ils faut donc chasser les gaspi et optimiser la rentabilit\u00e9 des intervenants priv\u00e9s , qui pr\u00e9tendent \u00eatre suffisamment comp\u00e9tents pour proposer des solutions ( payantes ) pour rendre service \u00e0 l'\u00e9tat ...et aux actionnaires.", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Personnellement je suis en EJP depuis plus de 20 ans et je m'en f\u00e9licite : un prix d'abonnement avantageux, un tarif kwh int\u00e9ressant 243 jours par an. Certes avec une contrainte , mais qui permet de mesurer les bienfaits de l'\u00e9lectricit\u00e9. Le chauffage au bois me tranquillise durant les autres 22 jours !", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Chacun sait que nous sommes confront\u00e9s au probl\u00e8me des \" pics de consommation\" qui sont le seul facteur d'inqui\u00e9tude pour les lignes \u00e9lectriques, pour la production d'\u00e9lectricit\u00e9 et pour les services d'ERDF , gestionnaires des installations .", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "ERDF mise aujourd'hui sur le dispositif \" EcoWatt \"qui s'appuie uniquement sur l'esprit citoyen des consommateurs volontaires rendant les r\u00e9sultats attendus hypoth\u00e9tiques, impr\u00e9visibles et incontrolables, et n'offrant par ailleurs aucune mesure incitative !", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Alors pourquoi ne pas remettre \u00e0 l'ordre du jour le syst\u00e8me EJP ( rappelons que cela signifie Electricit\u00e9 Jour de Pointe ! ) qui a fait ses preuves et bien s\u00fbr d'assurer son d\u00e9veloppement, \u00e9vitant ainsi la construction de nouvelles centrales pour r\u00e9soudre les demandes d'\u00e9lectricit\u00e9 pendant certaines p\u00e9riodes. Ne pas oublier \u00e9galement que ces periodes de pics obligent la France \u00e0 acheter du courant aux pays voisins \u00e0 un prix exorbitant .", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "C'est pourquoi je propose la cr\u00e9ation d'un collectif pour ouvrir ce d\u00e9bat sur une solution qui serait effectivement radicale pour solutionner le probleme des pics de consommation. Oui \u00e0 EJP et \u00e0 un EJP am\u00e9lior\u00e9 : plus avantageux qu'\u00e0 ce jour au point de vue tarif et plus pertinent aux niveau de la plage horaire ( actuellement de 7 h \u00e0 1h ), les pics de consommation se r\u00e9alisant en d\u00e9but et fin de journ\u00e9e.", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "l'outil existe : utilisons le .", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "client de LINKY - zone test de Lyon - depuis 17 mois, malgr\u00e9 ce que dit Energizor, je suis toujours aux estimations, alors que sur ma facture il est dit \"communicant\". D'abord, depuis, j'ai subi des estimations farfelues (double de l'index r\u00e9el) qu'il m'a fallu six mois pour faire rectifier, apr\u00e8s une dizaine de communications t\u00e9l\u00e9phoniques, une lettre recommand\u00e9e en juin 2011 avec r\u00e9ponse en octobre 2011 hors sujet, une r\u00e9ponse de la m\u00e9diatrice d'EDF trouvant la situation des estimations normales et me conseillant le \"relev\u00e9 de confiance\" internet ou t\u00e9l\u00e9phone -exclu dans le cas des compteurs LINKY cens\u00e9s \u00eatre communicants..-Finalement une \u00e9ni\u00e8me op\u00e9ratrice a tout effac\u00e9 en octobre 2011 et a relanc\u00e9 les factures sur la base des index que j'ai relev\u00e9s.", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Personne, ni le service r\u00e9clamation, ni la m\u00e9diatrice, ni les op\u00e9ratrices n'ont pu me dire quand mon compteur LINKY serait communicant: c'est ERDF qui m\u00e8ne la manoeuvre et ne rend compte \u00e0 personne -dixit chaque op\u00e9ratrice ou presque -, donc voil\u00e0 17 mois de pass\u00e9s...", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Au moins pendant ce temps l\u00e0, on devrait pouvoir faire le \"relev\u00e9 d confiance\". Qu'est-ce que tout cela peut bien cacher ?", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Comme client et aussi actionnaire d'EDF (petit), je me suis adress\u00e9 par mail au pr\u00e9sident du conseil d'administration - on m'a accus\u00e9 r\u00e9ception en me disant que ma pr\u00e9c\u00e9dente demande \u00e9tait chez le m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie depuis le 28/11/11...Je peux communiquer s'il le faut tout cet \u00e9change de courrier...Merci de votre attention.Bonsoir.", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": " Bonjour \u00e0 tous les EJPistes,", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Apr\u00e8s m'\u00eatre rendu sur le site EDF, je constate que les tarifs ont \u00e9t\u00e9 augment\u00e9s:", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "- l'abonnement est d\u00e9sormais de 154,04\u20ac TTC/An ", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "- les HP passent de 0,4259\u20ac/ Kwh \u00e0 0.05367, et ce HT (+ pr\u00e8s de 20% ", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": " )", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "- les HC passent de 0,0665\u20ac /Kwh \u00e0 0,1068, toujours HT (+ pr\u00e8s de 38% ", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": " ).", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Rassurez moi, car si c'est le cas autant prendre le Tarif Bleu, le but n'est-il pas celui-l\u00e0 ", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "d' EDF d'\u00e9coeurer les clients EJP, QUI SOMMES SOUMIS A DES AUGMENTATIONS SANS PAREILS, sans m\u00eame en \u00eatre aviser et en toute ill\u00e9galit\u00e9 ", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": " ", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "La surprise sera-t'elle donc de d\u00e9couvrir cela d\u00e9but 2014 \u00e0 r\u00e9ception de la facture", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Vous comparez les prix HT (sur votre facture) avec les prix TTC (sur le site d'EDF).", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Je vous confirme que 0,5367 (en jours EJP) et 0,1068 (en jours non EJP) sont les tarifs TTC.", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Les prix hors taxes pour EJP n'ont pas boug\u00e9 depuis juillet 2012 :", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "En jours EJP : 0,4259 \u20ac - En jours non EJP : 0,0665 \u20ac", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Le 1er janvier 2013, c'est une augmentation de la CSPE qui a eu lieu. Les tarif HT n'ont pas boug\u00e9. ", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "Rassur\u00e9 ?", "title": ["Abonnement EJP avec le nouveau compteur EDF"]},
{"post": "En lisant le forum, je m'aper\u00e7ois que d'autres personnes ont le m\u00eame souci que moi.", "title": ["basculement heures pleines-heures creuses"]},
{"post": "D'apr\u00e8s ce qui est indiqu\u00e9 sur Mes factures EDF, mes \"heures creuses\" d\u00e9butent de 14h30 \u00e0 16h30 ; le soir de 21h30 \u00e0 23h30 ;", "title": ["basculement heures pleines-heures creuses"]},
{"post": "Or depuis toujours, mon cumulus \u00e9lectrique se met en marche automatiquement 5 minutes avant que d\u00e9butent les \"heures creuses\" ; donc il tourne 5 minutes en \"heures pleines\" ?", "title": ["basculement heures pleines-heures creuses"]},
{"post": "Un conseiller EDF peut il me donner une explication ?", "title": ["basculement heures pleines-heures creuses"]},
{"post": "Le 29 d\u00e9cembre 2016, \u00e0 10h45, l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9e \u00e0 mon domicile, me laissant  sans chauffage par -2\u00b0C, sans \u00e9clairage (volets roulants \u00e9lectriques du s\u00e9jour bloqu\u00e9s en position ferm\u00e9e), sans eau chaude, mais \u00e9galement sans Internet, sans t\u00e9l\u00e9phone fixe et sans possibilit\u00e9 de recharger mon t\u00e9l\u00e9phone portable.", "title": ["jusqu\u2019o\u00f9 iront les abus de position dominante des entreprises qui ont pris le relais des services publics ?"]},
{"post": "C\u2019est seulement vers 13h que je suis parvenue \u00e0 joindre le service clients d\u2019EDF. Pour eux, la maison \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e comme inoccup\u00e9e car ne b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019aucun contrat en cours. De fait, locataire de cette maison depuis ao\u00fbt 2016, j\u2019avais plusieurs fois \u00e9chou\u00e9 \u00e0 finaliser mon contrat de souscription en ligne du fait d\u2019un dysfonctionnement du site d\u2019EDF et avais fini par oublier.", "title": ["jusqu\u2019o\u00f9 iront les abus de position dominante des entreprises qui ont pris le relais des services publics ?"]},
{"post": "La situation a \u00e9t\u00e9 r\u00e9gularis\u00e9e le jour de la coupure.", "title": ["jusqu\u2019o\u00f9 iront les abus de position dominante des entreprises qui ont pris le relais des services publics ?"]},
{"post": "J\u2019ai reconnu mon erreur et j\u2019ai demand\u00e9 au service clients d\u2019EDF le r\u00e9tablissement du courant dans la journ\u00e9e au vu des conditions climatiques (temp\u00e9ratures n\u00e9gatives pr\u00e9vues toute la semaine) et des risques encourus par la maison (\u00e9clatement des canalisations, perte du contenu du cong\u00e9lateur\u2026) comme par ma personne (impossibilit\u00e9 de vivre dans une maison gel\u00e9e, et sans secours possible en cas de probl\u00e8me).", "title": ["jusqu\u2019o\u00f9 iront les abus de position dominante des entreprises qui ont pris le relais des services publics ?"]},
{"post": "Apr\u00e8s environ 40 minutes d\u2019un dialogue de sourds au cours duquel mon interlocutrice s\u2019est obstin\u00e9e \u00e0 me r\u00e9p\u00e9ter le protocole et \u00e0 me proposer un \u00ab\u00a0rendez-vous de mise en service \u00e0 partir de la semaine prochaine, conform\u00e9ment aux CGV\u00a0\u00bb (d\u00e9lai de 5 jours ouvr\u00e9s apr\u00e8s une souscription), elle a finalement refus\u00e9 de fixer ledit rendez-vous au motif qu\u2019elle souhaitait pr\u00e9alablement \u00ab\u00a0faire remonter [mon] insatisfaction\u00a0\u00bb en remplissant un \u00ab\u00a0formulaire de r\u00e9clamation\u00a0\u00bb. Elle a aussi refus\u00e9 de me donner les coordonn\u00e9es de tout autre interlocuteur, de contacter ou de me permettre de contacter plus t\u00f4t ERDF au vu de l\u2019urgence.", "title": ["jusqu\u2019o\u00f9 iront les abus de position dominante des entreprises qui ont pris le relais des services publics ?"]},
{"post": "J\u2019ai d\u00e9couvert par la suite, en lisant les CGV, qu\u2019EDF aurait pu me proposer une intervention avec d\u00e9lai raccourci moyennant un suppl\u00e9ment de frais. Non seulement l\u2019employ\u00e9e ne l\u2019a pas fait mais elle m\u2019a m\u00eame assur\u00e9 que c\u2019\u00e9tait impossible\u00a0: en dehors du protocole, EDF serait dans l\u2019impossibilit\u00e9 absolue de communiquer avec ERDF...", "title": ["jusqu\u2019o\u00f9 iront les abus de position dominante des entreprises qui ont pris le relais des services publics ?"]},
{"post": "Consciente de ma n\u00e9gligence, je demeure cependant dans l\u2019incompr\u00e9hension de l\u2019attitude de ces fournisseurs et distributeurs d\u2019un service de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9\u00a0:", "title": ["jusqu\u2019o\u00f9 iront les abus de position dominante des entreprises qui ont pris le relais des services publics ?"]},
{"post": "- comment justifier qu\u2019un employ\u00e9 coupe, en plein hiver, le courant d\u2019une maison soi-disant inoccup\u00e9e alors que celle-ci est ouverte avec une voiture stationn\u00e9e devant la porte\u00a0?", "title": ["jusqu\u2019o\u00f9 iront les abus de position dominante des entreprises qui ont pris le relais des services publics ?"]},
{"post": "- comment croire qu\u2019EDF soit dans l\u2019incapacit\u00e9 de communiquer avec ERDF pour solliciter une intervention plus rapide\u00a0?", "title": ["jusqu\u2019o\u00f9 iront les abus de position dominante des entreprises qui ont pris le relais des services publics ?"]},
{"post": "-\u00a0enfin, comment tol\u00e9rer qu\u2019EDF verrouille avec tant de soin toute possibilit\u00e9 de communication et d\u2019ajustement avec ses clients\u00a0?", "title": ["jusqu\u2019o\u00f9 iront les abus de position dominante des entreprises qui ont pris le relais des services publics ?"]},
{"post": " La seule solution qu\u2019EDF m\u2019a sugg\u00e9r\u00e9e a \u00e9t\u00e9 de me faire h\u00e9berger par quelqu\u2019un. Solution assez compliqu\u00e9e \u00e0 mettre en \u0153uvre pour une personne fraichement mut\u00e9e dans une ville de province \u00e0 100 km de ses plus proches connaissances.", "title": ["jusqu\u2019o\u00f9 iront les abus de position dominante des entreprises qui ont pris le relais des services publics ?"]},
{"post": "Finalement, l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9tablie le 10 janvier, soit apr\u00e8s 12 jours d'interruption.", "title": ["jusqu\u2019o\u00f9 iront les abus de position dominante des entreprises qui ont pris le relais des services publics ?"]},
{"post": "Bonjour.", "title": ["Dysfonctionnement compteur EDF et facturation ab\u00e9rante"]},
{"post": "Je viens de recevoir mon \u00e9ch\u00e9ancier EDF pour 2017: ils me r\u00e9clament 230 euros par mois !", "title": ["Dysfonctionnement compteur EDF et facturation ab\u00e9rante"]},
{"post": "Paniqu\u00e9e, je constate que je paie environ 200 euros par moi depuis 2015! (je pensais que le pr\u00e9l\u00e8vement \u00e9tait tous les 2 mois...)", "title": ["Dysfonctionnement compteur EDF et facturation ab\u00e9rante"]},
{"post": "En reprenant mes factures, je constate que, en 2013, j'ai fait l'objet d'un redressement, que j'ai pay\u00e9. Le compteur \u00e9tait d\u00e9faillant et a \u00e9t\u00e9 chang\u00e9, sans que je sois inform\u00e9e, le 16 mai 2013. R\u00e9sultat, ma consommation aurait tripl\u00e9e depuis ce changement de compteur: Mes index:", "title": ["Dysfonctionnement compteur EDF et facturation ab\u00e9rante"]},
{"post": "2008: 7640 Kwh", "title": ["Dysfonctionnement compteur EDF et facturation ab\u00e9rante"]},
{"post": "2011: 7098", "title": ["Dysfonctionnement compteur EDF et facturation ab\u00e9rante"]},
{"post": "2012: 6153", "title": ["Dysfonctionnement compteur EDF et facturation ab\u00e9rante"]},
{"post": "2013: 16253 (dont 10399 entre le 16 mai et fin d\u00e9cembre!)", "title": ["Dysfonctionnement compteur EDF et facturation ab\u00e9rante"]},
{"post": "2014: 15187", "title": ["Dysfonctionnement compteur EDF et facturation ab\u00e9rante"]},
{"post": "2016: 16656", "title": ["Dysfonctionnement compteur EDF et facturation ab\u00e9rante"]},
{"post": "Hors, mon mode de vie n'a aucunement chang\u00e9: pas d'appareil \u00e9lectrique suppl\u00e9mentaire, pas de personne suppl\u00e9mentaire au domicile (nous sommes 2, absents du domicile de 8h30 \u00e0 18h30 en moyenne)...", "title": ["Dysfonctionnement compteur EDF et facturation ab\u00e9rante"]},
{"post": "Je pr\u00e9cise que je me chauffe au fioul, chaudi\u00e8re et ballon fioul, pas de piscine/spa ou voiture \u00e9lectrique...", "title": ["Dysfonctionnement compteur EDF et facturation ab\u00e9rante"]},
{"post": "Je suis compl\u00e8tement d\u00e9sempar\u00e9e. J'ai contact\u00e9 EDF qui me dit que effectivement, ma consommation \u00e9lectrique semble aberrante. N\u00e9anmoins, le probl\u00e8me ne viendrait pas d'eux, car quand je coupe le disjoncteur, le compteur ne tourne plus. On me parle d'une fuite d'\u00e9nergie... Hors la surconsommation \u00e9lectrique date du changement de compteur, les chiffres le prouvent.", "title": ["Dysfonctionnement compteur EDF et facturation ab\u00e9rante"]},
{"post": "Je pr\u00e9cise que le compteur se trouve \u00e0 l'ext\u00e9rieur de mon terrain, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la rue, 2 maisons plus loin, install\u00e9 sur un poteau EDF qui alimente l'\u00e9clairage de la rue (coffret que n'importe quel quidam peut ouvrir...)", "title": ["Dysfonctionnement compteur EDF et facturation ab\u00e9rante"]},
{"post": "Je suis d\u00e9sempar\u00e9e par cette situation, j'ai contact\u00e9 un \u00e9lectricien ind\u00e9pendant pour qu'il v\u00e9rifie mon installation \u00e9lectrique (qui est r\u00e9cente), EDF ne voulant pas d\u00e9p\u00eacher un technicien pour v\u00e9rifier le compteur.", "title": ["Dysfonctionnement compteur EDF et facturation ab\u00e9rante"]},
{"post": "Connaissez-vous des situations similaires, et quelle est la bonne marche \u00e0 suivre?", "title": ["Dysfonctionnement compteur EDF et facturation ab\u00e9rante"]},
{"post": "Merci d'avance.", "title": ["Dysfonctionnement compteur EDF et facturation ab\u00e9rante"]},
{"post": "effacer", "title": ["effacer"]},
{"post": "Comme une majorit\u00e9 de fran\u00e7ais, j'utilise une chauffage \u00e9lectrique. J'ai choisi l'option TEMPO.", "title": ["Tarifs EDF"]},
{"post": "En plus de la distinction HP/HC(jour/nuit) on a 3 couleurs:", "title": ["Tarifs EDF"]},
{"post": "Jours bleus, tarifs: 0.0485/0.0635euros/kWh 300j/an", "title": ["Tarifs EDF"]},
{"post": "Jours blancs: 0.0793/0.1000euros/kWh  44j/an", "title": ["Tarifs EDF"]},
{"post": "Jours ROUGES: 0.1481/0.4852eutos/kWh 22j/an.", "title": ["Tarifs EDF"]},
{"post": "J'utilise ma chemin\u00e9e pour les jours rouges...", "title": ["Tarifs EDF"]},
{"post": "Bonjour, ", "title": ["Probl\u00e8me de remboursement de la part d'EDF"]},
{"post": "En fin d'ann\u00e9e 2016, je re\u00e7ois la facture de r\u00e9gularisation d'EDF pour l'ann\u00e9e. Cette derni\u00e8re m'indique que je dois encore payer 397,29 \u20ac. Afin de r\u00e9gler au plus vite ma situation j'ai d\u00e9cid\u00e9 de payer cette facture par carte bleu (alors que je suis pr\u00e9lev\u00e9 pour mes autres r\u00e8glements). Bonne surprise le 4 janvier , mon pr\u00e9l\u00e8vement de 397,29 \u20ac et \u00e9galement bien pass\u00e9. J'ai donc pay\u00e9 deux fois le m\u00eame montant aupr\u00e8s d'EDF.", "title": ["Probl\u00e8me de remboursement de la part d'EDF"]},
{"post": "Naturellement je les contact afin d'\u00eatre rembours\u00e9 du montant trop pay\u00e9. On m'explique que je ne devais pas pay\u00e9... (c'est bien la premi\u00e8re fois qu'EDF me dit de ne pas payer) en tout cas pas par carte bleu, car il avait le pr\u00e9l\u00e8vement. Ensuite, on m'indique que le montant des mes prochaines factures sera r\u00e9ajust\u00e9 au vu de ce paiement... Donc, je me retrouve dans une situation financi\u00e8re plus que difficile et je dois remercier EDF de ne pas me pr\u00e9lever pour les prochains mois?!", "title": ["Probl\u00e8me de remboursement de la part d'EDF"]},
{"post": "Comment puis-je obtenir le remboursement d\u00e8s maintenant du montant trop vers\u00e9, sans devoir attendre les prochaines factures?", "title": ["Probl\u00e8me de remboursement de la part d'EDF"]},
{"post": "Cordialement", "title": ["Probl\u00e8me de remboursement de la part d'EDF"]},
{"post": "Bonjour \u00e0 tous ", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": "Voil\u00e0, cela fait plusieurs fois que j'interpelle EDF sur le montant bien trop \u00e9lev\u00e9 de mes factures ", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": "Il y a trois ans je payais 44\u20ac / mois selon estimation EDF. ", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": "Je pr\u00e9cise que le chauffage est collectif et au sol donc 0 radiateurs ou clim dans l'appartement ", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": "Ampoules A led partout -  plaque induction - chauffe eau aliment\u00e9 quelques heures la nuit ", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": "Puis j'ai re\u00e7u un premier redressement de 150 \u20ac bon je n'ai pas trop cherch\u00e9 \u00e0 comprendre ", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": "Puis je suis pass\u00e9e \u00e0 67\u20ac de mensualit\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re ! J'ai commenc\u00e9 \u00e0 alerter EDF qui eux aussi trouver ca \u00e9lev\u00e9 mais aucunes solutions propos\u00e9es... ah si! D\u00e9brancher mon chargeur de t\u00e9l\u00e9phone  ", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": " ", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": "Deuxi\u00e8me redressement de plusieurs centaines d'euros, je les contacte de nouveau mais toujours la m\u00eame r\u00e9ponse ", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": "Puis je me retrouve c\u00e9libataire dans l'appartement  donc encore moins Des consommation, je demande \u00e0 EDF de passer mes paiements \u00e0 50\u20ac par mois ", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": "Or la je re\u00e7ois un courrier M'infomant que ma conso est trop \u00e9lev\u00e9e par rapport \u00e0 mes paiements la je passe \u00e0 : 80\u20ac !!!!! ", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": "J'appelle EDF et je tombe enfin sur une personne sens\u00e9e qui comprend tr\u00e8s vite que 80\u20ac pour une personne seule, active, souvent absente et surtout sans radiateurs.... ca fait beaucoup ", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": "Elle me demande d'aller \u00e9couter mon compteur et en effet celui ci fait un dr\u00f4le de bruit, comme si il rippait sur quelque chose (compteur ancien a roue) ", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": "Elle m'a dit que mon compteur devait \u00eatre chang\u00e9 et que j'allais certainement avoir un redressement en ma faveur sous forme de remboursement. ", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": "Avez vous d\u00e9j\u00e0 eu Des redressements en votre faveur ? Elle avait l'air absolument s\u00fbre d'elle, sauf que je n'ai rien trouv\u00e9 la dessus ", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": "Suis je vraiment hors r\u00e9alit\u00e9 de penser que 80\u20ac / mois pour un frigo, plaque induction, chauffe eau, box, chargeur iPhone et \u00e9clairage a led, c'est compl\u00e8tement abusif ? ", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": "Merci de vos r\u00e9ponses !", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": "bonjour", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": "demande a pass\u00e9 en consommation r\u00e9el en relevant tout les deux mois votre compteur.", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": "cordialement", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Surfacturation EDF/ redressement en ma faveur'"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "Nous sollicitons votre aide pour r\u00e9soudre un litige avec EDF-ERDF qui nous demande de payer une facture de r\u00e9gularisation de 4000\u20ac.", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "ERDF nous a demand\u00e9 et oblig\u00e9 \u00e0 changer notre compteur car ils pensaient que le compteur pouvait \u00eatre d\u00e9fectueux, ce qui a \u00e9t\u00e9 fait en f\u00e9vrier 2016.", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "A priori le compteur n'enregistrait pas la totalit\u00e9 de nos consommations depuis 2013 mais ce probl\u00e8me n'a \u00e9t\u00e9 pris en compte que d\u00e9but 2016. ERDF a fait une estimation de la consommation \u00e0 rattraper pour 2 ann\u00e9es en se basant sur notre consommation de l'ann\u00e9e 2011, soit 4000\u20ac.", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "Nous avions d\u00e9j\u00e0 fait des r\u00e9clamations \u00e0 EDF car nous estimions avoir \u00e9t\u00e9 surfactur\u00e9 en 2011 et 2012, en effet suite \u00e0 un d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique d'un partenaire EDF nous avons fait install\u00e9 dans notre logement en 2010 des pompes \u00e0 chaleur ce qui devait nous assurer une diminution de notre consommation hors c'est le contraire qui c'est produit, nos factures ont augment\u00e9 de 200 \u20ac tous les ans. C'est pour \u00e7a qu'en voyant diminuer ma facture, je n'ai pas \u00e9t\u00e9 surprise mais plut\u00f4t satisfaite, j'ai cru que mes r\u00e9clamations avaient port\u00e9 leurs fruits...", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "Je voulais savoir quels recours je pouvais avoir en sachant que j'ai d\u00e9j\u00e0 fait un courrier leur expliquant mon d\u00e9saccord et que je n'ai pas cette somme l\u00e0 \u00e0 disposition !! Ils m'ont dit qu'ils avaient d\u00e9j\u00e0 fait une remise de 10% sur le total pour le d\u00e9sagr\u00e9ment occasionn\u00e9...", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "Merci de vos conseils", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "D\u00e9saccord ou pas, EDF applique ici ses Conditions G\u00e9n\u00e9rales de Vente, base sa r\u00e9gularisation sur vos consommations pass\u00e9es (et pas sur une estimation foireuse), et applique bien la prescription de deux ans pr\u00e9vue par l'article 137-2 de la Consommation.", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "Par contre, vous n'\u00eates pas responsable du dysfonctionnement de ce compteur, et je pense que vous pouvez demander \u00e0 EDF des d\u00e9lais de paiement pour r\u00e9gler cette facture.", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "m\u00eame probl\u00e8me qu'ici, le technicien ERDF annonce que ces compteurs sont d\u00e9fectueux et qu'il en change 4 par semaine. ", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "Il y a un appareil de telerelev\u00e9 en limit\u00e9 de propri\u00e9t\u00e9 qui est une residence secondaire", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "Le compteur s'est \u00e9teint en Oct 2015 : dernier index relev\u00e9 18612", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "Les factures 10/2015-04/2016 et 04/2016-10/2016 ont \u00e9t\u00e9 estim\u00e9e car ils ont mis du temps \u00e0 voir que le compteur \u00e9tait HS.", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "C'est une r\u00e9sidence secondaire. Cette ann\u00e9e, pas de pr\u00e9sence sur site : quelques WE en printemps et \u00e9t\u00e9, donc moins que les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente 10/2014-04/2015: conso relev\u00e9e de 853 kWh", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "L'estimation 10/2015-04/2016 : conso estim\u00e9e : 855 kWh", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "je considere que entre 10/2015 et 04/2017 nous n'y sommes all\u00e9s que 5We donc une grosse baisse d'occupation.", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "Comme faire entendre raison \u00e0 EDF ", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "Merci de votre implication dans ce forum. A vous lire.", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "PS : larticle de loi L224-11 du 14/3/2016 dit que le fournisseur de gaz/electricit\u00e9 ne peut pas revenir plus de 14 mois en arri\u00e8re. ", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "Dans mon cas, le relev\u00e9 physique s'est arret\u00e9 le 10/2016 et le compteur \u00e9tait HS sans que le responsable soit le consommateur", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "Quelle incidence cela aura-t-il ?", "title": ["regularisation dysfonctionnement compteur EDF"]},
{"post": "Le TPN c'est un tarif r\u00e9duis pour les gens en situation pr\u00e9caire.", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "J\u2019\u00e9cris ce message tout en sachant qu\u2019il n\u2019y a rien \u00e0 faire, puisque je n\u2019ai ni le temps ni les moyens (cr\u00e9dits t\u00e9l\u00e9phoniques) pour me battre. Je perds plus d\u2019argent encore \u00e0 me battre contre EDF qu\u2019\u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer ce qu\u2019il me doit.", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "L\u2019histoire :", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "J\u2019ai d\u00fb d\u00e9m\u00e9nager 3 fois en deux ans. J\u2019ai donc d\u00fb \u00e0 chaque fois rouvrir un compte et rempli une demande de TPN. Ma demande a \u00e9t\u00e9 \u00e0 chaque fois accept\u00e9e par le service TPN. Mais j'ai d\u00fb \u00e0 chaque fois me battre avec EDF pour faire appliquer ce droit (et la loi).", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "Les \u00ab conseillers \u00bb EDF ne se g\u00eanent pas pour me faire attendre de 10 \u00e0 30 minutes. Peu importe finalement que les gens n'aient pas les moyens de s'offrir un forfait illimit\u00e9 (il pourrait s'en douter venant de la part d'une personne ayant droit au TPN). ", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "[EDIT] EDF a finira par me rappeler (ce qui est d\u00e9j\u00e0 exceptionnel) pour me confirmer que:", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "________________________________________", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "EDF se fiche des lois, et des droits (des plus d\u00e9munis en occurrence). Il faut dire que les cadres d'EDF ne risquent rien ou pas grand-chose \u00e0 enfreindre la loi (et \u00e0 d\u00e9plumer des gens vivant avec peu de moyens). Voil\u00e0 une illustration:", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": " ", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": " http://www.lepoint.fr/economie/electricite-edf-a-refuse-le-tarif-social-a-des-clients-20-09-2010-1238738_28.php ", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "http://www.actuchomage.org/2013030824622/Social-economie-et-politique/tpn-pour-edf-il-sagit-dun-lgeste-commercialr.html", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "________________________________________", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "\u25cf Les 3 \u00e9tapes chez edf:", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "https://mediateur.edf.fr/vous-etes-un-client-particulier", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "\u25cf Si cela ne marche pas \u00e9crivez au:", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "(pas besoin d'affranchir le courrier)", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "Vous faites un copier/coller de cette adresse", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "http://www.energie-mediateur.fr/saisir_le_mediateur/saisir_mode_demploi.html", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "et vous aurez gain de cause.", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "Salut, Christian, et merci pour ta r\u00e9ponse, je vais essayer. ", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "Je reste n\u00e9anmoins septique, puisque concr\u00e8tement les responsables d\u2019EDF ne risquent rien ou pas grand-chose..", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "Voil\u00e0 qui parle encore de la m\u00e9diocrit\u00e9 d'EDF:", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "C'est flippant de se rappeler qu'on confie la gestion de nos centrales nucl\u00e9aires \u00e0 ce genre d'entreprise...", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "Que viennent faire les centrales nucl\u00e9aires dans votre affaire ?Elles produisent de l'\u00e9nergie,mais ni elles la distribuent,ni elles la commercialisent.", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "Votre raccourci me laisse sceptique .", "title": ["EDF se place au-dessus des lois en refusant d\u2019appliquer le TPN (lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9)"]},
{"post": "J'ai emm\u00e9nag\u00e9 le 21/10/2015 date d'ouverture de mon contrat EDF. Depuis cette date mon appartement est inoccup\u00e9.", "title": ["Surfacturation EDF"]},
{"post": "Le contrat pr\u00e9voyait une facture interm\u00e9diaire en juin 2016 que je n'ai jamais re\u00e7ue.", "title": ["Surfacturation EDF"]},
{"post": "Le contrat pr\u00e9voyait une rel\u00e8ve en d\u00e9cembre 2016 elle n'a jamais eu lieu.", "title": ["Surfacturation EDF"]},
{"post": "Il n'y a toujours pas eu de relev\u00e9 \u00e0 ce jour (cela fait 17 mois).", "title": ["Surfacturation EDF"]},
{"post": "Bien que ne connaissant pas ma consommation r\u00e9elle EDF \u00e0 augment\u00e9 mes pr\u00e9l\u00e8vements mensuels en les faisant passrer de 79 \u20ac \u00e0 178\u20ac pour un 2 pi\u00e8ces.", "title": ["Surfacturation EDF"]},
{"post": "Le 12/01 j'ai appel\u00e9 EDF qui m'a indiqu\u00e9 que ma situation allait \u00eatre r\u00e9gularis\u00e9e vers la mi-f\u00e9vrier.  ", "title": ["Surfacturation EDF"]},
{"post": "Le 18/02 j'ai rappel\u00e9 pour savoir ou en \u00e9tait ma situation, il m'a \u00e9t\u00e9 r\u00e9pondu que rien n'avait \u00e9t\u00e9 fait (sauf ma suspension de mensualisation) et que pour r\u00e9gulariser ma situation il fallait que je rel\u00e8ve le compteur moi-m\u00eame. j'ai signal\u00e9 que j\u2019\u00e9tais d\u00e9ficient visuel et que je ne pouvait pas lire le compteur  EDF m'a donc propos\u00e9 de faire un relev\u00e9 sp\u00e9cifique moyennant 36\u20ac alors que mon compteur n'a pas \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 depuis 17 mois.", "title": ["Surfacturation EDF"]},
{"post": "J\u2019ai finalement r\u00e9ussi \u00e0 faire relever mon compteur par un ami voyant j'ai consomm\u00e9 170 Kw et la facture annonc\u00e9e est de 11 951 \u20ac soit 70 \u20ac du Kw.", "title": ["Surfacturation EDF"]},
{"post": "Je suis un peu d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 d\u2019autant que pour faire une r\u00e9clamation par internet il me faut passer par l'aide audio qui est incompr\u00e9hensible et surtout en anglais, langue que je ne ma\u00eetrise pas.", "title": ["Surfacturation EDF"]},
{"post": "Na pouvant faire l'avance de 12 000 \u20ac je pense que EDF va r\u00e9silier ma ligne prochainement.", "title": ["Surfacturation EDF"]},
{"post": "QUE PUIS JE FAIRE !!!!", "title": ["Surfacturation EDF"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Nous avons re\u00e7u une facture rectificative (EDF) pour l'ancien abonnement de notre fille (Compteur \u00e9lectrique d'une r\u00e9sidence universitaire) couvrant la p\u00e9riode du 04/09/2012 au 31/07/2013.", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Le rectificatif est joint avec une lettre explicative :", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Est ce vrai ?", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Edf a t'il le droit de facturer des anciens client et en plus, envoy\u00e9 la facture aux parents ?", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "(Ma fille \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 majeure quand elle a pris son contrat edf)", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Je dois en plus r\u00e9gler avant le 15/05/2015 et j'ai re\u00e7u la lettre aujourd'hui (07/05/2015)", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Cordialement", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Bonjour Dominique,", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Effectivement, cette r\u00e9gularisation 2012/2013 est bien r\u00e9elle pour TOUS les clients en tarif Bleu (3 \u00e0 36 kVA). ", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Comme l'indique la lettre explicative, le Conseil d'Etat a donn\u00e9 l'ordre \u00e0 EDF de faire l'augmentation r\u00e9troactive de 5%. Celle-ci a \u00e9t\u00e9 expliqu\u00e9e par une vente \u00e0 perte de la part du fournisseur sur cette p\u00e9riode. ", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Vous pouvez retrouver le texte faisant suite de cette d\u00e9cision sur le site Internet d'EDF mais \u00e9galement sur le Journal Officiel de l'Etat. ", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Pour une fois, EDF n'est pas coupable de cette augmentation, mais la subit. ", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Pour ce qui en est de l'envoi de la facture \u00e0 votre adresse, elle devait s\u00fbrement \u00eatre enregistr\u00e9e dans le fichier client de votre fille. L'adresse de facture n'indique pas que VOUS devez payer,il s'agit juste d'une formalit\u00e9 d'envoi. N\u00e9anmoins, si vous regardez bien sur la gauche de la facture, vous verrez l'adresse exacte et le PDL du compteur et donc du logement pr\u00e9c\u00e9dent de votre fille. ", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Cordialement.", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Bonjour, ", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Je viens de m'apercevoir qu'effectivement EDF a pr\u00e9lev\u00e9 une somme sur mon compte qui correspond \u00e0 cette r\u00e9gularisation. Ce contrat \u00e9tant clos depuis 2 ans mais mes coordonn\u00e9es bancaires n'ayant pas chang\u00e9 , EDF se permet donc de pr\u00e9lever et ce, sans mon accord et sans la moindre information de cette r\u00e9gularisation. ", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Comment EDF se permet donc de pr\u00e9lever ses clients sans les avertir et sans leur consentement ?? Quels sont les recours ? Je pense ne pas \u00eatre la seule dans ce cas l\u00e0.", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Merci", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Je me trouve dans la m\u00eame situation que Maluga. Suite \u00e0 un d\u00e9m\u00e9nagement, j'ai cl\u00f4tur\u00e9 mon compte EDF pour une Soregie.", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Hier soir, j'ai \u00e9t\u00e9 surpris de recevoir une lettre de EDF.", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Elle m' \"invite\" \u00e0 r\u00e9gulariser ma facture de rectification au plus tard le 26 mai 2015, pour ma consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 datant de 2013.", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Pour ma part, je n'ai pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9 parce que j'ai toujours \u00e9t\u00e9 r\u00e9ticent \u00e0 offrir les acc\u00e8s \u00e0 mon compte aux entreprises, par le biais des pr\u00e9l\u00e8vements.", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Mais je trouve cela consternant que l'on ", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": " aux clients de payer des factures de rectification r\u00e9tro-activement.", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Pourquoi devrai-je payer, ce n'est pas de ma faute ? Quels sont les recours ?", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Merci d'avance.", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Je viens de recevoir exactement la m\u00eame chose... pour la somme de 1,23 euros. En plus, envoy\u00e9 \u00e0 l'adresse de ma fille (ma nouvelle adresse n'\u00e9tait pas enregistr\u00e9e par leurs services, puisque mon contrat actuel est au nom de mon mari)", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Bon, \u00e7a ne me traumatise pas de payer cette somme, mais je me demande combien cela va co\u00fbter au total \u00e0 EDF :", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "- recherche de la nouvelle adresse ", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "- frais d'impression et d'envoi de la facture rectificative", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "- gestion de l'enregistrement du RIB et du paiement...", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Tout \u00e7a pour r\u00e9cup\u00e9rer mes 1,23 euros.", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Peut-\u00eatre auraient-ils int\u00e9r\u00eat \u00e0 d\u00e9terminer un seuil au-dessous duquel l'envoi d'un rectificatif leur co\u00fbte beaucoup plus cher que la somme \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer !", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "bonjour, ", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Mon contrat est clos depuis 1 nov 2013,je re\u00e7ois \u00e0 ce jour le correctif \u00e0 payer avant le 5 juin 15,pour une somme de 51.21\u20ac,pour la p\u00e9riode du 23/07/12 au 31/07/13.J'avais fait cesser tout pr\u00e9l\u00e8vement EDF et bizarrement j'ai re\u00e7u un appel t\u00e9l\u00e9phonique,il y a 5 jours, d'une femme bas\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger(une plateforme t\u00e9l\u00e9phonique) me demandant si j'\u00e9tais bien Mme ... demeurant au....(ma nouvelle adresse) et demandant si j'\u00e9tais propri\u00e9taire??A ma r\u00e9ponse n\u00e9gative ,elle a chang\u00e9 de ton et m'a juste dit en 5 secondes \"vous recevrez alors un courrier\"et m'a raccroch\u00e9 au nez sans aucune formule de politesse.", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Comment EDF a-t-il eu ma nouvelle adresse?", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "D'autre part, je trouve honteux qu'avec les b\u00e9n\u00e9fices que cette soci\u00e9t\u00e9 accumule ,vendant de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire \u00e0 l'\u00e9tranger,nous culpabilisant d\u00e8s qu'on allume une ampoule,matraquant le consommateur ,l'accusant m\u00eame de la catastrophe plan\u00e9taire actuelle,argument n\u00e9cessaire \u00e0 la vente de nouveaux appareils,d'ampoules basses consommations, etc...que l'on nous fasse payer  ce manque \u00e0 gagner au prorata  d'une consommation pass\u00e9e!Et mon nouveau propri\u00e9taire va me faire payer sur ma nouvelle facture ce rappel que lui-m\u00eame va recevoir(le compteur est \u00e0 son nom)???car lui ne trouvera pas les anciens locataires pour leur envoyer la facture.", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "On paie  quoi,r\u00e9ellement?", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Plus je fais des tentatives d'\u00e9conomie (cr\u00e9do de l'\u00e9tat) plus je paie ch\u00e8res mes factures EDF...", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "je rajoute,ce que je viens de lire:", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "\"Pourquoi cette hausse est-elle r\u00e9troactive ?", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Le Conseil d'Etat a \u00e9t\u00e9 saisi par l'Anode. Ses membres s'estiment l\u00e9s\u00e9s par le fait que les prix de leurs grands concurrents n'augmentent pas autant que pr\u00e9vu. L'Anode a d\u00e9pos\u00e9 son recours au motif que le plafonnement de la hausse survenue en 2012 ne permettait pas de couvrir les co\u00fbts de production de l'op\u00e9rateur historique, contrairement \u00e0 ce que pr\u00e9voit la loi.", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "L'Anode a salu\u00e9, vendredi, une \"d\u00e9cision logique\", ajoutant que \"ne pas r\u00e9percuter, dans les tarifs r\u00e9glement\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9, les co\u00fbts d'EDF n'est ni l\u00e9gal, ni tenable \u00e0 long terme pour l'ensemble des fournisseurs d'\u00e9lectricit\u00e9, ni protecteur pour les Fran\u00e7ais\", \u00e9crit l'organisation dans un communiqu\u00e9.\"", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "moi ,je croyais que la concurrence c'\u00e9tait pour faire baisser les prix?on nous prot\u00e8ge de quoi en vidant notre porte-monnaie?c'est une honte!", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Nous venons de recevoir une facture rectificative pour notre fils. A l'\u00e9poque il \u00e9tait \u00e9tudiant en colocation avec un \u00e9tudiant \u00e9tranger. Le contrat \u00e9tait au nom de tous les deux. Aujourd'hui son colocataire habite dans un autre pays et notre fils habite aussi \u00e0 l'\u00e9tranger. EDF nous envoie la facture \u00e0 notre domicile et uniquement \u00e0 son nom. Est-il oblig\u00e9 de payer pour son colocataire aussi ? Comment fait EDF pour faire payer les gens qui n'habitent plus en France ?", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Suite \u00e0 la r\u00e9ception d'une facture rectificative faite par EDF le 18 septembre 2015, pour la p\u00e9riode du 23 juillet 2012 au 31 juillet 2013 pour les abonn\u00e9s au tarif Bleu, je viens de r\u00e9diger un courrier de r\u00e9clamation \u00e0", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "EDF Service Client TSA 20012 41975 BLOIS", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "\u00e9tape 1 propos\u00e9e par EDF au verso de ses factures pour les r\u00e9clamations.", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Dans ce courrier, je conteste cette facture en arguant du fait que ce rappel sur factures ant\u00e9rieures au 31 juillet 2013 est couvert par le d\u00e9lai de prescription de 2 ans.", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Qu'en pensez-vous ?", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Avec mes remerciements", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Bigbeta", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "J'ai habituellement des factures de moins de 400 \u20ac par relev\u00e9, et le \"correctif\" est de 431 \u20ac. On bien loin des 30 \u20ac en moyenne ou des 5 %. Est-ce normal ? Faut-il demander des explications ? R\u00e9clamer ? Payer ?", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Merci", "title": ["Rectification Facture EDF sur contrat clos"]},
{"post": "Bonjour, j'ai re\u00e7u r\u00e9cemment ma facture de r\u00e9gularisation EDF et je me suis aper\u00e7u de l'augmentation du prix (100 euros de plus environ) par rapport aux autres ann\u00e9es.", "title": ["l'Arnaque de la CSPE !"]},
{"post": " Apr\u00e8s avoir lu ma facture en d\u00e9tail, je me suis aper\u00e7u de l'augmentation irr\u00e9elle de la \"contribution aux charges de service public de l'\u00e9lectricit\u00e9\", la CSPE, plus de 70 euros, alors m\u00eame que ma consommation ne d\u00e9passe pas les 400 euros sur l'ann\u00e9e (je vis seule, mon total de consommation sans abonnement est de 341 euros), cette taxe repr\u00e9sente 1/5 de ma note! (sans compter l'abonnement de 40 euros) ", "title": ["l'Arnaque de la CSPE !"]},
{"post": "Les autres taxes \u00e9tant de 10 et 30 euros, je paye au final 150 euros en plus des 340 euros de ma consommation, alors m\u00eame que je suis au tarif premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9.  ", "title": ["l'Arnaque de la CSPE !"]},
{"post": "L'an dernier cette taxe \u00e9tait de 40 euros, ma consommation \u00e9tait quasiment similaire, donc je pose 2 questions:", "title": ["l'Arnaque de la CSPE !"]},
{"post": "Est ce normal que cette taxe qui apparemment est pratiquement ill\u00e9gale et porte \u00e0 controverse soit aussi \u00e9lev\u00e9, et augmente chaque ann\u00e9e sans raison?", "title": ["l'Arnaque de la CSPE !"]},
{"post": "Deuxi\u00e8mement, doit-je vraiment payer cette taxe qui repr\u00e9sente 1/5 de ma note, alors que je suis en tarif premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9? une taxe pour le renouvellement \u00e9nerg\u00e9tique, alors m\u00eame qu'aucune \u00e9nergie alternative est pr\u00e9sente ni n'est pr\u00e9vu dans ma ville, ni dans mon d\u00e9partement?", "title": ["l'Arnaque de la CSPE !"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["l'Arnaque de la CSPE !"]},
{"post": "R\u00e9ponse tardive mais au cas ou:", "title": ["l'Arnaque de la CSPE !"]},
{"post": "EDF rach\u00e8te hors de prix la production des \u00e9nergies renouvelables (\u00e9oliennes, et solaires) aux  investisseurs qui ont rep\u00e9r\u00e9s le filon.", "title": ["l'Arnaque de la CSPE !"]},
{"post": "Bien \u00e9videmment il nous fait payer ce surco\u00fbt .", "title": ["l'Arnaque de la CSPE !"]},
{"post": "A titre d'infos rechercher dans Google \"\u00e9oliennes une arnaque\"", "title": ["l'Arnaque de la CSPE !"]},
{"post": "Cordialement", "title": ["l'Arnaque de la CSPE !"]},
{"post": "PS:", "title": ["l'Arnaque de la CSPE !"]},
{"post": "je ne voudrai vous cassez le moral, mais vous devriez recevoir les r\u00e9gulations 2014 2017 qui correspondent aux promesses de S\u00e9gol\u00e8ne qui avait bloqu\u00e9 les hausses demand\u00e9es par EDF", "title": ["l'Arnaque de la CSPE !"]},
{"post": "mais r\u00e9gularis\u00e9s cette ann\u00e9e par la commission  ..", "title": ["l'Arnaque de la CSPE !"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["l'Arnaque de la CSPE !"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["l'Arnaque de la CSPE !"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["l'Arnaque de la CSPE !"]},
{"post": "Les \"r\u00e9gulations\" 2014-2015 (et non 2017) vont venir apr\u00e8s le changement de pr\u00e9sident!", "title": ["l'Arnaque de la CSPE !"]},
{"post": "Pas folle, la gu\u00eape!", "title": ["l'Arnaque de la CSPE !"]},
{"post": "Je viens de recevoir ma facture EDF. J'ai souscrit l'option heures creuses / heures pleines l'an dernier. On m'a indiqu\u00e9 (par t\u00e9l\u00e9phone uniquement) les plages horaires du tarif heures creuses : 20h-22h et 1h30-7h30. Nous avons fonctionn\u00e9 toute l'ann\u00e9e \u00e0 partir de ces horaires, mais ma facture du 04/07/2013 indique un tarif heures creuses de 22h \u00e0 6h. ", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "J'ai donc contact\u00e9 EDF pour leur demander des explications. R\u00e9ponse : oui, vos horaires ont bien \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9s en cours d'ann\u00e9e... Je leur ai reproch\u00e9 de ne pas m'avoir avertie (et de m'avoir escroqu\u00e9e au passage, puisque nous avons fait tourner toutes nos machines entre 20h et 22h, donc en heures \"pleines\", pendant un an). Ils ont pris acte de la r\u00e9clamation, ont ajout\u00e9 que \"c'\u00e9tait pareil pour tout le monde\" et se sont d\u00e9douan\u00e9s sur ERDF, \u00e0 qui, selon eux, incomberait la charge de pr\u00e9venir les usagers ! ", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "QUE PUIS-JE FAIRE ? Est-il normal qu'EDF modifie un contrat sans m\u00eame pr\u00e9venir ses clients ?", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Pour pouvoir vous conseiller efficacement, il me faut un renseignement :", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Reprenez votre premi\u00e8re facture (celle que vous avez re\u00e7ue quand vous avez emm\u00e9nag\u00e9 l'an dernier). Quels horaires d'heures creuses sont indiqu\u00e9s sur cette facture-l\u00e0 ?", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Bonjour a tous,", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "J'aimerai avoir votre point de vu sur un litige que j'ai avec edf depuis 4 mois.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Voil\u00e0 : Au mois de septembre 2012, j'ai souscrit \u00e0 un contrat gaz et \u00e9lectricit\u00e9 chez edf. Des pr\u00e9l\u00e8vements automatiques chaque mois ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu d'un montant de 59 euros (22 euros pour l'\u00e9lectricit\u00e9 et 37 euros pour le gaz). Au mois de novembre 2012, j'ai remarqu\u00e9 que les deux pr\u00e9l\u00e8vements n'ont pas \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 mais seulement celui de ma consommation d'\u00e9lectricit\u00e9. J'ai appel\u00e9 moi m\u00eame le service client pour demander la raison de ce pr\u00e9l\u00e8vement partiel. C'est alors que la conseill\u00e8re m'a inform\u00e9 que mon contrat gaz avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9sili\u00e9. N'ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9march\u00e9 par aucun autre fournisseur d'\u00e9nergie, je ne savais donc pas vers qui me tourner afin de payer ma facture. Je n'ai donc re\u00e7u aucune facture de gaz pendant 4 mois. Sachant que je devais d\u00e9m\u00e9nager au mois de juillet et ayant sign\u00e9 un contrat avec le propri\u00e9taire de mon appartement pour le maintient de edf comme fournisseur de gaz et d'\u00e9lectricit\u00e9, j'ai rappeler edf pour signer un nouveau contrat. J'ai expliquer mon probl\u00e8me au conseiller et celui ci m'a garanti que je n'avais aucun contrat gaz en cours et que je pouvais donc en signer un nouveau. Ce qui a \u00e9t\u00e9 fait", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Quelle ne fut ma surprise lorsque au mois de Mars, en m\u00eame temps que ma facture de souscription de 77 euros, j'ai une facture de r\u00e9siliation de 437 euros. Je ne comprends pas comment un contrat r\u00e9sili\u00e9 depuis novembre peut etre r\u00e9sili\u00e9 encore au mois de Mars 2013 et j'ai donc refuser de payer cette derni\u00e8re facture. J'ai appeler au moins une quinzaine de fois pour expliquer mon probl\u00e8me, mais je n'ai jamais eu gain de cause. Refusant toujours de payer, j'ai re\u00e7u plusieurs lettres de relance et maintenant ils me disent que mon dossier ira au contentieux et que je vais devoir payer les frais de contentieux et tt...", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Je suis \u00e9tudiante avec des revenus tr\u00e8s limit\u00e9s, c'est la raison pour laquelle je voulais payer mes facture chaque mois, si edf ne m'a dit que je n'avais pas de contrat chez eux et ne m'ont pas envoy\u00e9 de facture pendant 4 mois, je pr\u00e9sume qu'ils ont tort et qu'il devrais pouvoir annuler la facture.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Que dois je faire? Merci pour vos r\u00e9ponses", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Quand vous avez souscrit votre deuxi\u00e8me contrat chez EDF, EDF a repris le relev\u00e9 de compteur qui avait servi pour r\u00e9silier le premier contrat. Apparemment, ce premier contrat avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9sili\u00e9 par erreur.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "C'est bien vous qui avez consomm\u00e9 ce gaz. Vous devez payer votre consommation \u00e0 EDF. Vous ne pouvez pas refuser de payer cette facture.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Par contre, vous avez \u00e9conomis\u00e9 la partie \"abonnement\" de novembre \u00e0 mars, p\u00e9riode pendant laquelle vous n'aviez pas de contrat avec EDF.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Nous avons le m\u00eame probl\u00e8me concernant notre abonnement EDF heures pleines/heures creuses.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Apr\u00e8s chaque relev\u00e9 du compteur par un agent EDF, nous recevions un courrier indiquant les consommations.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Lors du dernier passage (12/12/2013), nous n'avons pas re\u00e7u de relev\u00e9, mais un courrier indiquant que nos pr\u00e9l\u00e8vements mensuels seraient ajust\u00e9s \u00e0 la hausse d'environ 30%.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "J'apprends alors en appelant EDF que nos heures creuses, jusque l\u00e0 de 22h \u00e0 6h00 sont pass\u00e9es de 14h \u00e0 17h et 2h \u00e0 7h.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "A aucun moment nous n'avons \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s de ce changement, bien qu'apr\u00e8s v\u00e9rification, nous constatons que ces nouveaux horaires sont mentionn\u00e9s sur la derni\u00e8re facture, ils ne l'\u00e9taient pas avant.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Afin de m'assurer du d\u00e9marrage du chauffe eau en HC, j'ai install\u00e9 il y a fort longtemps un voyant sur celui ci, il d\u00e9marre toujours \u00e0 22h00.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Est il possible de changer arbitrairement les plages HC/HP, sans en informer le client?", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Est il possible que notre plage horaire ait \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e sans que l'impulsion permettant de basculer d'une plage \u00e0 l'autre soit adapt\u00e9e \u00e0 ces nouveaux horaires?", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "EDF me renvoie vers ERDF avec qui je ne suis pas li\u00e9 contractuellement, le contrat \u00e9tant sign\u00e9 avec EDF.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Merci de vos avis", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "@JCRIOU", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Voici ce que pr\u00e9voient les Conditions G\u00e9n\u00e9rales de Vente d'EDF (article 4-1) dans votre cas :", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Selon ce que vous \u00e9crivez, il semble bien qu'EDF n'ait pas respect\u00e9 ce pr\u00e9avis de six mois pour changer ses horaires d'heures creuses.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "L'argument qui consiste \u00e0 vous renvoyer sur ERDF ne tient pas. M\u00eame si c'est effectivement ERDF qui fixe les horaires des heures creuses en fonction de ses contraintes d'exploitation, vous disposez d'un \"contrat unique\" avec EDF, qui doit donc r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos questions ou r\u00e9clamations sur votre contrat, m\u00eame si EDF doit s'informer au pr\u00e9alable aupr\u00e8s d'ERDF.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Envoyez une lettre de r\u00e9clamation \u00e0 EDF, soulignant qu'ils n'ont pas respect\u00e9 le pr\u00e9avis de 6 mois pr\u00e9vu dans les CGV.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "- Si les nouveaux horaires ne vous conviennent pas, exigez que l'on vous remette les horaires pr\u00e9c\u00e9dents.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "- Si les nouveaux horaires vous conviennent, exigez un geste commercial pour les d\u00e9sagr\u00e9ments que vous avez subis, et la diff\u00e9rence de facturation.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "De toute fa\u00e7on, demandez \u00e0 EDF le passage d'un technicien d'ERDF pour r\u00e9gler tout \u00e7a.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "ma facturation retroactive  est actuellement trait\u00e9e par le Mediateur National de l ' Energie( disfonctionnement du compteur H pleines H creuses )....affaire qui traine depuis Janvier 1014 ...;Pas de r\u00e9ponses : DEux dossiers envoy\u00e9s ,car demand\u00e9s ....QUI \u00e0 evoqu\u00e9 la simplification des proc\u00e9dures ?????Notre Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique .....", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a parl\u00e9 de \"simplification ADMINISTRATIVE\".", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Ici, vous n'avez AUCUN probl\u00e8me avec une ADMINISTRATION :", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "- EDF et ERDF ne sont pas des administrations, mais des ENTREPRISES", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "- Le M\u00e9diateur National de l'Energie n'est pas non plus une administration.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Vous confondez les administrations (minist\u00e8res, \u00e9ducation nationale, imp\u00f4ts, etc.) avec les entreprises (comme Orange, Carrefour, SFR, EDF...) ou les autorit\u00e9s ind\u00e9pendantes (M\u00e9diateur National de l'Energie...).", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "oui je confond ....quoique .....je sais  parfaitement de quoi a parl\u00e9 le President : ce qu 'il appelle simplification  des proc\u00e9dures c ' est justement la simplification des proc\u00e9dures qu ' ont les entreprises avec les administrations ..... les usagers ne sont pas concern\u00e9s  ...en plus ne me prenez pas pour une\"  demeur\u00e9e \" ...ou une illettr\u00e9e comme dit untel.... j ' ai pass\u00e9 ma vie prof  chez les fonctionnaires territoriaux .... que ce soit EDF ou la POSTE  ce n ' est pas carrefour ou autre  le pass\u00e9 est different ....comme les autoroutes dont on parle actuellement !!!! je sais aussi ce qu' est le M\u00e9diateur National de l ' Energie !!! et la difference qu ' il y a avec le D\u00e9fenseur des Droits !!!!! merci !!!", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "@rabastens :", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Le pass\u00e9, c'est le pass\u00e9.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "EDF, l'ERDF et La Poste sont bien des entreprises de statuts priv\u00e9s et ne sont absolument pas des administrations.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "L'Etat n'a donc strictement rien \u00e0 voir l\u00e0 dedans et ne dirige aucunement ces entreprises.", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Le monde \u00e0 chang\u00e9... Faut se r\u00e9veiller ^^", "title": ["EDF arnaque heures pleines / heures creuses"]},
{"post": "Bonjour !", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Dans votre dernier envoi sur le net \" l'actualit\u00e9\", vous parlez du nouveau compteur \u00e9lectrique linky, qui sera impos\u00e9 par l'EDF.", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Dans le pass\u00e9, lors des essais de ce compteur, vous aviez parl\u00e9 que ce compteur serait \u00e0 la charge du consommateur, hors dans ce dernier magazine, vous n'en faites plus \u00e9tat.", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Qu'en est-il ?", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Merci de votre r\u00e9ponse !", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Le compteur Linky ne sera pas \"impos\u00e9 par EDF\", mais \"install\u00e9 par ERDF\", gestionnaire du r\u00e9seau de distribution.", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Il sera financ\u00e9 (petit \u00e0 petit) sur les factures d'\u00e9lectricit\u00e9 de tous les fournisseurs d'\u00e9lectricit\u00e9 (sur la part \"acheminement\" de la facture), et par le simple fait qu'il n'y aura plus besoin de personnel pour relever les compteurs...", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "La distinction entre EDF et ERDF est importante : en effet, les gens qui ach\u00e8tent leur \u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 un autre fournisseur qu'EDF (GDF Suez, Poweo Direct Energie, Plan\u00e8te OUI, etc.) n'ont rien \u00e0 voir avec EDF. Par contre, ils ont affaire \u00e0 ERDF.", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Je ne suis pas \"satisfait\" qu'il n'y ait plus de personnel pour relever les compteurs. Je ne m'en \"r\u00e9jouis\" pas. Je r\u00e9ponds simplement \u00e0 un internaute qui demande comment sera financ\u00e9 le compteur Linky. C'est tout.", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Dont acte", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Je re\u00e7ois de Next-Up des informations alarmantes concernant le compteur Linky (...et pas seulement!)", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Nous sommes au d\u00e9but du mois de septembre 2013 et j'aimerais savoir ce que nous, malheureux consommateurs, pouvons faire contre cette d\u00e9cision prise par l'Etat. Je ne vois aucune p\u00e9tition r\u00e9cente circuler sur le web. Quelles solutions nous reste t-il pour refuser la pose du compteur Linky?", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Votre message va f\u00e2cher quelqu\u2019un !", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Pauvres consommateurs que nous sommes, il va encore falloir payer....  ", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Regardez bien votre facture, et vous verrez que vous payez par exemple de la TVA sur les taxes et contributions !", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "@Qarie", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "\"", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "\"", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Tiens, et si vous lisiez plut\u00f4t ceci : http://www.rue89.com/2013/06/09/mobiles-wifi-antennes-les-ondes-mont-tuer-243087", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "@corsaire35", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "\"", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "\"", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Oui, cela prouve l'esprit tordu de nos chers gouvernants... Une TVA sur des taxes, il fallait l'inventer !", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Je suis assez effray\u00e9e quand je lis toutes ces informations sur ces nouveaux compteurs ... d'autant plus que ERDF veut enterrer les lignes et poser de nouveaux compteurs sur mon secteur d'habitation. Est-ce que quelqu'un pourrait me dire ce qu'est une", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": " \"borne S22 C.C.\" ? S'agit-il de ce Linky ?", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "De plus on me demande de signer un document d'acceptation de travaux en quelque sorte avec des tas d'infos techniques que je ne comprends pas.", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "UN GRAND MERCI POUR VOS REPONSES", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "\"", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "\"", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Vous vous effrayez pour pas grand-chose... Pour ma part, je suis litt\u00e9ralement terroris\u00e9 par le passage \u00e0 l'heure d'hiver qui aura lieu ce soir !", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Une simple recherche sur Google vous apprendra ce qu'est un \"coffret S22\".", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Je vous rappelle que vous ne pouvez pas vous opposer aux travaux que votre commune (ou communaut\u00e9 de communes, ou syndicat d'\u00e9lectrification) a d\u00e9cid\u00e9 d'accomplir sur le r\u00e9seau public de distribution. Coffret S22 et compteur Linky (\u00e7a viendra plus tard) compris.", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Votre refus entra\u00eenerait une r\u00e9siliation de votre contrat EDF (voir Conditions G\u00e9n\u00e9rales de Vente de votre contrat) et vous vous retrouveriez sans \u00e9lectricit\u00e9... et l\u00e0 vous auriez de quoi \u00eatre effray\u00e9e !", "title": ["Compteur EDF Linky"]},
{"post": "Bonsoir, j'ai re\u00e7u, comme de tr\u00e8s nombreux clients, un courrier m'informant du pr\u00e9l\u00e8vement automatique sur mon compte d'un montant de 84,78 euros. Il s'agit, selon EDF, d'un rattrapage relatif au contrat d'\u00e9lectricit\u00e9 au tarif bleu sur la p\u00e9riode du 1er ao\u00fbt 2014 au 31 juillet 2015. Le conseil d'etat a jug\u00e9, le 15 juin 2016 que le niveau d'\u00e9volution des tarifs r\u00e9glement\u00e9s de vente \u00e9tait insuffisant et a annul\u00e9 2 arr\u00eat\u00e9s qui fixaient les bar\u00eames pour les p\u00e9riodes cit\u00e9es ci-dessus.Un arr\u00eat\u00e9 a donc \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 au journal officiel du 2 octobre 2016, permettant ainsi \u00e0 EDF de facturer avec effect r\u00e9tro-actif des tarifs sous \u00e9valu\u00e9s \u00e0 l'\u00e9poque par une Ministre.", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "Trouvez-vous cela normal, existe t-il un ou plusieurs recours contre la d\u00e9cision du Conseil d'Etat (par exemple la Cour Europ\u00e9enne, ou autres juridictions) pour contrer cette d\u00e9cision arbitraire qui concerne, selon EDF que j'ai eu au t\u00e9l\u00e9phone ce matin, environ 24 millions de consommateurs. Avec ces nombreux rattrapages en cours, les employ\u00e9s d'EDF vont pouvoir se faire offrir des gourmettes en or pour no\u00ebl.", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "Merci pour votre r\u00e9ponse qui concerne tout le monde.", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "Bonjour j'ai re\u00e7u la meme lettre. est-ce normal de recuperer de l'argent apres 3 ans, sur des tarifs pratiqu\u00e9es il y a 3 ans?", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "enfin il y avais un contrat, quelques-chose est-ce legal de changer les prix a posteriori comme ils sont entrain de faire (et en reclamant de l'argent?)", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "Merci ", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "Cordialement", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "Yann", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "Courrier re\u00e7u \u00e9galement.", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "Dans quelle r\u00e9gion \u00eates vous?", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "J'ai bien re\u00e7u la m\u00eame lettre le 2 Mars 2017. Ca me sid\u00e9rait de demander 3 ans apr\u00e8s une r\u00e9clamation certainement par foyer client EDF. ", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "J'ai pu constater qu'il y a plusieurs dates sur le soit disant pseudo  'arr\u00eat\u00e9 du conseil d'etat':", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "28 juillet 2014, 15 juin 2016, .......", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "Je n'ai pas encore pay\u00e9 et aujourd'hui le 27/3/17, une lettre de relance..", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "On se met tous ensemble ?! et on cotise chacun 1\u20ac pour un avocat sp\u00e9cialis\u00e9 ?", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "J'attends vos r\u00e9ponses", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "Ce n'est pas une r\u00e9ponse comme j'aimerais vous la faire. Mais j'ai re\u00e7u la m\u00eame chose : une facture rectificative de 96 euros pour une consommation faite et pay\u00e9e dans mon ancienne location (puisque la propri\u00e9taire devait vendre et que j'ai du retrouver une autre location il y a 2 ans)! C'\u00e9tait donc \u00e0 Montpellier (34) et en 2014 et 2015. Le pire est que je re\u00e7ois 15 jours apr\u00e8s (puisque j'ai fait une opposition \u00e0 tout pr\u00e9l\u00e8vement EDF) une lettre simple + frais de contentieux + menace d'huissier. - > Bref, EDF/ENEDIS nous pers\u00e9cute et personne ne nous d\u00e9fend.", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "Ou bien ? Solidairement, Hamontour.", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "Pourquoi pas mais \u00e0 4 on ira pas bien loin!", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "Du nouveau de votre c\u00f4ter?", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "bonjour", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "je viens de constater moi aussi aujourd'hui sur mon compte bancaire un pr\u00e9l\u00e8vement de direct \u00e9nergie de 50e pour le m\u00eame motif ; ce contrat avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9sili\u00e9 en novembre 2016, et je m'\u00e9tonne qu'ils puissent encore utiliser le prel\u00e8vement  automatique alors qu'il y a eu une r\u00e9siliation, et tout ceci sans m'avertir de quoi que ce soit ; j'ai contact\u00e9 leur service et il r\u00e9pond simplement que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 sur mon adresse mail et blablabla ;", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "d'ou 2 questions : est ce l\u00e9gal de pr\u00e9lever un compte pour lequel le contrat a \u00e9t\u00e9 r\u00e9sili\u00e9 , et ont ils le droit de conserver nos donn\u00e9es bancaires ?", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "\u00e7a sent quand m\u00eame une certaine [Message Mod\u00e9r\u00e9], sans parler de la validit\u00e9 de ces r\u00e9gularisations, alors qu'il est bien pr\u00e9vu que des modifications tarifaires ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9es en cours d'un contrat valide et avec l'accord du client, or la ce n'est jamais le cas ici !!! de plus direct \u00e9nergie n'est pas au tarif r\u00e8glement\u00e9, leurs contrats \u00e9tant des offres \u00e0 tarif de march\u00e9, c'est-\u00e0-dire des offres commerciales non contr\u00f4l\u00e9es par les pouvoirs publics", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "merci de l'aide qu'un juriste pourrait nous apporter et de l'action \u00e0 mener", "title": ["Correctif de facturation EDF suite Conseil d'Etat de 2016"]},
{"post": "Bonjour", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Je suis en litige avec EDF qui vient de clore ma r\u00e9clamation ouverte fin juillet, en disant avoir essay\u00e9 de me joindre, ce qui est totalement faux, et en me sommant de payer dans les plus brefs d\u00e9lais la somme que je suis cens\u00e9 leur devoir.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "(2131,95 euros + 357,57 euros)", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Ci dessous la copie du courrier que je leur ai envoy\u00e9 fin juillet:", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "\"Ch\u00e8re Madame, Cher Monsieur", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Je vous \u00e9cris pour vous signaler un gros probl\u00e8me que je viens de constater dans la facturation du 05/07/2017.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Depuis plus de 20 ans, j\u2019habite \u00e0 cette adresse et ma consommation a toujours \u00e9t\u00e9 stable (voir ci-dessous p2, le r\u00e9capitulatif des indexs de d\u00e9but de mon compteur \u00e9lectrique sur les 2 derni\u00e8res ann\u00e9es).", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "L\u2019appartement dans lequel je vis toujours seul n\u2019a subi aucune modification,( pas de rajout d\u2019appareils \u00e9lectriques\u2026) Il n\u2019y a aucun changement de mes habitudes de consommation ou de mes \u00e9quipements. Je quitte le lieu tous les jours \u00e0 19h30  environ et arrive le matin vers 09h et ne suis pas l\u00e0 les week ends! Donc pas de consommation du tout, ni soirs et ni week ends.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Je vous pr\u00e9cise tout cela pour que vous compreniez a quel point j\u2019ai \u00e9t\u00e9 surpris \u00e0 la r\u00e9ception de ma derni\u00e8re facture. ", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Le montant de celle-ci a augment\u00e9 dans des proportions inou\u00efes :", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "L\u2019index de d\u00e9but le 28/04/2017 \u00e9tait de ", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "  et il est pass\u00e9 au 04/07/20107 \u00e0 ", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": ".", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Il suffit de reprendre les tableaux de l\u2019\u00e9volution de la consommation sur les ann\u00e9es pass\u00e9es pour constater l\u2019anomalie : j\u2019\u00e9tais en juillet 2016 \u00e0 ", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": " et suis donc pass\u00e9 en juillet 2017 \u00e0 ", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": ", ce qui signifie que ", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": " auraient \u00e9t\u00e9 consomm\u00e9es en une seule ann\u00e9e alors que toutes les ann\u00e9es pass\u00e9es, cela tournait autour de 5000 KWh par an  en moyenne !", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "A la vue de ces informations, vous pouvez constater qu\u2019il y a une anomalie dans le dernier relev\u00e9 de juillet 2017.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Cela est totalement anormal. La v\u00e9tust\u00e9 du  compteur peut expliquer cela ?  N\u2019y aurait il pas de probl\u00e8me technique de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 ?", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "La cause est elle ailleurs ?", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Y a t\u2019i l eu un piratage de ma ligne ?", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Je souhaiterais que vous agissiez au plus vite pour trouver d\u2019o\u00f9 provient cette anomalie et pour qu\u2019une solution (technique ?) soit rapidement trouv\u00e9e.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Je souhaiterais  aussi que vous annuliez le montant de ", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": " annonc\u00e9 \u00e0 tort dans cette derni\u00e8re facture de juillet 2017. ", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Je suis bien \u00e9videmment dispos\u00e9 \u00e0 payer la consommation r\u00e9elle correspondant \u00e0 la p\u00e9riode de juillet 2017. (pour rappel, en juillet 2016 il s\u2019agissait d\u2019un montant de ", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": " !)", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Pour information, je ne pourrai pas r\u00e9pondre du 20 juillet au 30 ao\u00fbt, \u00e9tant absent de Paris \u00e0 cette p\u00e9riode.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Cordialement", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "R\u00e9capitulatif consommation ann\u00e9es pass\u00e9es :", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Indexs de d\u00e9but :", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "08 /2014 : 90057 KWh", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "11/2014 :  91426 KWh", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "01/2015 :  92619 KWh", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "04/2015 :  94741 KWh", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "07/2015 :  95874 KWh", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "10/2015 :  97350 KWh", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "01/2016 :  98717 KWh", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "04/2016 :      685 KWh", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "06/2016 :      981 KWh", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "09/2016 :    1738 KWh", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "11/2016 :    2564 KWh", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "01/2017 :    3843 KWh", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "04/2017 :", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "A la suite de ce courrier, EDF m' a r\u00e9pondu et m' a demand\u00e9 de faire le test du disjoncteur afin de v\u00e9rifier le bon fonctionnement du compteur.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Edf m' a dit que si il y avait une anomalie, il fallait que je fasse venir un technicien dont le d\u00e9placement serait \u00e0 ma charge (26,91 euros!).", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "M' absentant de Paris, je n' ai pas donn\u00e9 suite d'autant que je ne veux pas payer!!", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Nous avons ouvert une r\u00e9clamation avec EDF.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "\"Monsieur,", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Je vous confirme que votre demande du 28 juillet 2017, relative \u00e0 votre site est bien prise en compte, et enregistr\u00e9e sous la r\u00e9f\u00e9rence 6709385.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Afin de vous apporter la r\u00e9ponse la plus compl\u00e8te possible, je dois r\u00e9unir et analyser l'ensemble des \u00e9l\u00e9ments relatifs \u00e0 votre demande.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "D\u00e8s que l'\u00e9tude de votre demande sera termin\u00e9e, et au plus tard le 04 ao\u00fbt 2017, je reprendrai contact avec vous par t\u00e9l\u00e9phone pour vous apporter une r\u00e9ponse.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Si vous avez besoin de recontacter nos services \u00e0 ce sujet, vous pouvez soit r\u00e9pondre \u00e0 ce mail, soit appeler le 0810.333.433, \u00e0 votre convenance.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Vous pouvez \u00e9galement nous laisser un message dans votre espace Client sur edfentreprises.fr.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Cordialement.\"", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "MELANIE SODEZ", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Conseill\u00e8re client\u00e8le EDF Entreprises", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Je suis rentr\u00e9 hier donc EDF n' a pour l' instant aucun nouveau \u00e9l\u00e9ment dans le dossier (pas de test du compteur..)", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Et ce matin je re\u00e7ois ce mail:", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "\"Monsieur...,", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Je fais suite \u00e0 votre appel du 28 juillet 2017, enregistr\u00e9 sous la demande n\u00b067309385, concernant la facture du 5 juillet 2017, d'un montant de 2 131,95 euros.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Vous souhaitez avoir des explications concernant cette facture qui est \u00e9lev\u00e9e. ", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Apr\u00e8s avoir tent\u00e9 de vous joindre par t\u00e9l\u00e9phone sans succ\u00e8s, je vous fais part des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse suivants.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Je vous informe que la facture du 5 juillet 2017 est bas\u00e9e sur un index r\u00e9el, elle r\u00e9gularise votre consommation depuis la rel\u00e8ve r\u00e9elle pr\u00e9c\u00e9dente de janvier 2016.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Lors de votre appel, la conseill\u00e8re vous a invit\u00e9 \u00e0 relever votre index au compteur ainsi que faire le test du disjoncteur afin de v\u00e9rifier le bon fonctionnement de votre compteur.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "N'ayant pas eu de retour de votre part \u00e0 ce jour, je vous informe que je suis dans l'obligation de cl\u00f4turer votre r\u00e9clamation et je vous invite \u00e0 r\u00e9gulariser la somme de 2 131,95 euros dans les meilleurs d\u00e9lais.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Soucieuse de pr\u00e9server la qualit\u00e9 de nos relations, je souhaite que ces explications soient de nature \u00e0 lever tout malentendu et je reste \u00e0 votre disposition pour toutes informations compl\u00e9mentaires.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Si vous avez besoin de recontacter nos services \u00e0 ce sujet, vous pouvez soit r\u00e9pondre \u00e0 ce mail, soit appeler le 0810.333.433, \u00e0 votre convenance.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Vous pouvez \u00e9galement nous laisser un message dans votre espace Client sur edfentreprises.fr.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Cordialement.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "ELISE AUDIGUER", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Conseiller client\u00e8le EDF Entreprises", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Si vous le souhaitez, vous pouvez faire appel sur cette affaire avec la r\u00e9f\u00e9rence de votre dossier en \u00e9crivant \u00e0", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Monsieur le Directeur :", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Direction Commerciale EDF Entreprises Ile de France", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "TOUR CEDRE - 7 ALLEE DE L'ARCHE", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "92099 LA DEFENSE CEDEX, ou en ligne sur edfentreprises.fr\"", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": " ", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Je constate que la personne qui m'a r\u00e9pondu aujourd' hui n' est pas celle (tr\u00e8s compr\u00e9hensive) avec qui j' ai discut\u00e9 et ouvert la r\u00e9clamation en juillet.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Elle semble vouloir juste clore le dossier....", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Enfin pour finir, j' ai re\u00e7u la nouvelle facture EDF d\u00e9but septembre de 373,57 euros correspondant \u00e0 juillet et ao\u00fbt;", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Somme \u00e9norme puisque dans des conditions absolument similaires (p\u00e9riode..) j' avais \u00e0 payer la somme de 130 euros en 2016.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Je n' ai pas encore r\u00e9pondu \u00e0 leur dernier message.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Si les choses empirent, je suis pr\u00e8s \u00e0 leur dire que le compteur semble d\u00e9fectueux car il est impensable que je paie cette somme pour une consommation que je n' ai pas eue!", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "J' attends des conseils avant de les rappeler ou de faire un courrier en A/R.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Si quelqu' un veut bien...", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Un grand merci pour votre temps \u00e0 me lire.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Bonne journ\u00e9e.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Quel est le test disjoncteur dont ils parlent ?", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Je pense que c'est de faire tomber le disjoncteur EDF et v\u00e9rifier si le compteur s'arr\u00eate bien de tourner ?", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Vous dites:", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "\"Je quitte le lieu tous les jours \u00e0 19h30 environ et arrive le matin vers 09h et ne suis pas l\u00e0 les week ends! Donc pas de consommation du tout, ni soirs et ni week ends.\"", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "J'en conclu na\u00efvement que vous tombez le disjoncteur de votre appartement lorsque vous quittez votre logement ?", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Quels sont vos appareils \u00e9lectriques ? (Cumulus, chauffages, box internet, etc...)", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Merci beaucoup pour votre r\u00e9ponse rapide.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Oui, le test qu' ils me demandent de r\u00e9aliser, est de couper plusieurs heures le disjoncteur et rallumer en v\u00e9rifiant que les chiffres du compteur n' ont pas chang\u00e9..", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Non je ne coupe rien quand je quitte le lieu.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Je voulais juste dire que personne n' \u00e9tait dans l' appartement et donc il n' y avait de consommation du tout hormis le r\u00e9pondeur tel et le frigidaire.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Appareils \u00e9lectriques:", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "- quelques lampes", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "- radiateurs \u00e9lectriques utllis\u00e9s uniquement les mois d' hiver. Je les coupe toujours quand je pars; Il y a 2 pi\u00e8ces + une salle de bain.je n' allume que la pi\u00e8ce ou je travaille et allume celui de la sdb uniquement quand j' y vais.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "- Un ballon d' eau chaude", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "- une box internet", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": " - un ordinateur et 2,3 expandeurs( synth\u00e9s)  qui consomment tr\u00e8s peu, reli\u00e9s \u00e0 celui ci.( je suis musicien) ", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "- 2 enceintes ampifi\u00e9es", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Mais je pr\u00e9cise que ce mat\u00e9riel a toujours fonctionn\u00e9 \u00e0 l' identique depuis de nombreuses ann\u00e9es.Sans aucune anomalie \u00e9lectrique!", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Merci encore pour votre r\u00e9ponse", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Avez-vous fait le test du compteur \u00e9lectrique ?", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Votre disjoncteur principal EDF est-il dans votre appartement ou dans des communs ?", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Votre eau chaude est-elle normale \u00e0 la sortie du robinet ? Genre 60\u00b0C et non 95\u00b0C.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Quel est le type du compteur \u00e9lectrique ?", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "\u00c0 disque qui tourne, \u00e9lectronique avec une lampe qui clignote en fa\u00e7ade ?", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Que disent les relev\u00e9es actuellement ? (Je pense que vous regardez de pr\u00eat la conso.)", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Essayez de r\u00e9ouvrir une r\u00e9clamation...", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Le disjoncteur:", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "J' ai fait un test rapide qui ne m' a rien indiqu\u00e9. Cela semblait \u00eatre arr\u00e9t\u00e9.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Je vais le refaire toute cette nuit...", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Il est dans l' appartement.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Eau chaude apparemment comme habituellement. Comment le v\u00e9rifier?", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Compteur tr\u00e8s vieux de marque Schlumberger/ et disjoncteur Baco.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Avec un disque qui tourne.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "\"Que disent les relev\u00e9es actuellement ?\":", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Les relev\u00e9s EDF:", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "*Comme j' \u00e9crivais pr\u00e9c\u00e9demment; la derni\u00e8re facture de septembre est aussi anormalement \u00e9l\u00e9v\u00e9e compar\u00e9e \u00e0 la m\u00eame de l' ann\u00e9e derni\u00e8re.(373,57 euros au lieu de 130 euros en 2016.)", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "* je vais refaire le test de mon compteur ce soir", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Relancer la r\u00e9clamation oui mais ils vont me dire:", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "- de faire le test du compteur", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "et si je dis que j' ai constat\u00e9 une anomalie?", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "- qu' ils 'envoient un technicien (que je devrai payer ", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": ")", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": " ", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Merci encore....", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Si en coupant le disjoncteur EDF pendant 12h il y a eu une consommation, alors oui il y a un probl\u00e8me. Il faut faire donc ce test consciencieusement.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Vu que le compteur et le disjoncteur EDF sont dans votre appartement, on peut eliminer le vol de courant.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Pour l'eau chaude, \u00e0 95\u00b0C l'eau bout quasiment c'est donc tr\u00e8s tr\u00e8s chaud et vous pouvez vous bruler gravement en moins d'une seconde.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Si vous avez un thermom\u00e8tre \u00e0 viande, la mesure est simple.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Je parlais du cumulus, car c'est le seul appareil qui peut potentiellement d\u00e9conner et beaucoup consommer. Ou un radiateur \u00e9lectrique, mais vous vous en seriez tr\u00e8s vite rendu compte.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Pour la facture de septembre, je pense qu'elle est sur un index estim\u00e9 et non r\u00e9el. L'index estim\u00e9 est bas\u00e9 sur les consommations pass\u00e9es. Il est donc normal qu'il soit augment\u00e9 par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Rien ne vous emp\u00eache de jeter un oeil r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 l'index de votre compteur afin d'\u00eatre s\u00fbr que la conso ne d\u00e9rive pas.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Bon courage.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Bonjour", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Apparrement le compteur n' a pas boug\u00e9...", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "L' eau est effectivement tr\u00e8s chaude, mais comme depuis tout le temps.Ce n' est pas nouveau.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Que feriez vous \u00e0 ma place?", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Sachant qu' il faut que je contacte EDF aujourd' hui....", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Merci beaucoup", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Bonne journ\u00e9e", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Je ne sais pas si un compteur \u00e0 disque peut d\u00e9conner et se mettre \u00e0 tourner plus vite.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Normalement vu la technologie, \u00e7a ne devrait pas...", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Donc, c'est bizarre !", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Merci encore pour vos r\u00e9ponses!", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "J' ai eu longuement EDF ce matin.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Soit le compteur est d\u00e9ficient, soit non et il y a eu consommation que je dois pay\u00e9e!", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Dingue!", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "En recalculant au tel ma derni\u00e8re facture de septembre 3 fois plus \u00e9lev\u00e9e que la m\u00eame de 2016, ils ont consenti \u00e0 la r\u00e9duire presque de moiti\u00e9 en acceptant l' id\u00e9e que le calcul de l' estimation n'\u00e9tait pas coh\u00e9rent!!!", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "J' ai saisi dans la foul\u00e9e le m\u00e9diateur national de l' \u00e9nergie (http://www.energie-info.fr/Fiches-pratiques/Ma-facture-mon-compteur/Ma-facture-est-anormalement-elevee-pourquoi)", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Ils doivent me recontacter tr\u00e8s prochainement..", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "L' espoir fait vivre.....", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Moi je trouve leur r\u00e9ponse tout \u00e0 fait normale.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Je m'explique.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Ils ont bien r\u00e9sum\u00e9 la situation:", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "- soit le compteur est d\u00e9faillant et donc la consommation n'est pas r\u00e9elle. Si c'est le cas, c'est \u00e0 eux de prendre en charge la fausse surconsommation. Et c'est \u00e0 eux de remplacer le compteur par un neuf.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "- soit le compteur n'est pas d\u00e9faillant. La consommation est donc r\u00e9elle. D\u00fb \u00e0 un appareil d\u00e9faillant ou \u00e0 un vol de courant.", "title": ["Gros litige/URGENT!"]},
{"post": "Bonjour, je cherche un fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9 moins cher qu'EDF. Je suis all\u00e9e sur de nombreux comparateurs mais aucun ne donne les m\u00eames r\u00e9sultats et je suis un peu perdue, d'o\u00f9 ma demande ici avec des t\u00e9moignages donc un peu plus pr\u00e9cis...", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "Pour vous donner une id\u00e9e : avec EDF actuellement, nous payons mon mari et moi 118\u20ac tous les mois. Nord-ouest Vend\u00e9e. Avec 1 seul salaire pour 2, tarif bleu avec HP-HC, 9 KVa pour une maison de 94m\u00b2, chauffage au sol et pas de gaz (la gazini\u00e8re fonctionne avec une bonbonne de gaz ind\u00e9pendante) et que nous faisons attention (genre ne pas laisser la lumi\u00e8re allum\u00e9e dans une pi\u00e8ce vide, chauffer mais pas trop, etc...). Merci svp !", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "Bonjour, pour ma part, je viens de faire un calcul (c'est long et complexe) mais ENGIE est plus cher \u00e0 l'abonnement que EDF au final et taxe plus cher le fait d'utiliser les heures creuses (???) allez comprendre !!", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "C'est \u00e0 bien calculer...", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "Bonne Ann\u00e9e \u00e0 tous ! ", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "Merci ! S'il y a d'autres avis sur les diff\u00e9rents fournisseurs d'\u00e9lectricit\u00e9, ils sont bienvenus !", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "EDF est propri\u00e9t\u00e9 de l'\u00e9tat (\u00e0 85%), si l'on paie ses imp\u00f4ts en France alors c'est dommage d'\u00eatre client d'un autre fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9.", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "Sachant que la concurrence peut acheter jusqu'\u00e0 25% de l'\u00e9lectricit\u00e9 produite ... par EDF (loi NOME).", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "L'ouverture \u00e0 la concurrence est forc\u00e9 par l'Europe, je pense que chaque fran\u00e7ais devrait rester client de son producteur national d'\u00e9lectricit\u00e9.", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "Bonsoir,", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "Je ne suis pas chez EDF, mais je pense que ce n'est pas le plus mauvais choix, loin de l\u00e0! Se m\u00e9fier de ceux qui font des r\u00e9ductions importantes, ils se rattrapent sur autre chose, forc\u00e9ment!", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "Bonjour, je suis cliente chez direct \u00e9nergie je ne regrette pas ma facture a vraiment baiss\u00e9 ! Je vous invite \u00e0 faire de m\u00eame pour faire des \u00e9conomies tous les mois ! Si vous voulez en plus b\u00e9n\u00e9ficier de 20\u20ac de remise il vous suffit d'entrer mon code parrain et je recevrais \u00e9galement 20\u20ac! ", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "Le voici : 103837077", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "M\u00e9fiez-vous, ils se rattrapent sur les filleuls !!", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "Pour faire une comparaison entre les fournisseurs, il faut vous munir de votre consommation annuelle exprim\u00e9e en kWh. Ensuite, vous devez calculer, pour chaque contrat propos\u00e9, la somme de l'abonnement annuel et de la consommation annuelle (votre conso kWh x prix du kWh). Faites les comparaisons avec ou sans TVA, mais toujours de la m\u00eame mani\u00e8re.", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "Cela vous oblige \u00e0 faire le tour des fournisseurs. Si vous \u00eates abonn\u00e9 au site web quechoisir.org, vous avez acc\u00e8s \u00e0 un comparatif unique pour tous les fournisseurs.", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "Bon courage.", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "25/05/2017", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "J\u2019ai choisi Direct Energie comme fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9 et je le recommande.", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "Je te propose de te parrainer : lors de ta souscription, il suffit de donner mon code parrain 103735", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "118 et tu te verras offrir 20 \u20ac sur ta premi\u00e8re facture !", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "\u00c0 tr\u00e8s bient\u00f4t,", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "CHRISTOPHE", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "Bonjour \u00e0 tous,", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "je viens de souscrire un contrat chez direct \u00e9nergie sous le conseil de s\u00e9lectra. une catatrosphe ! 1h pour souscrire un contrat avec des conseillers qui ne comprennent mal notre langue, qui sont dot\u00e9s de grosses lacunes professionnelles et qui par cons\u00e9quent vous donnent des mauvais conseils qui alourdissent votre facture (passage de technicien soit disant obligatoire alors que non ... alors vous posez une demi journ\u00e9e de cong\u00e9s et le technicien ne vient pas sans que vous en soyez inform\u00e9)... un service client certes aimable mais tr\u00e8s incomp\u00e9tent. j'attends les premi\u00e8res factures pour voir si les estimations sont bonnes et si les remboursement seront faciles \u00e0 obtenir car apparemment c'est aussi un probl\u00e8me chez direct \u00e9nergie d'apr\u00e8s de nombreux avis clients... affaire \u00e0 suivre", "title": ["Fournisseur moins cher d'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9"]},
{"post": "Bonjour.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "J'ai souscrit un contrat de fourniture avec EDF pour pour un appartement dont l'alimentation n'a pas \u00e9t\u00e9 coup\u00e9e suite au d\u00e9part du pr\u00e9c\u00e9dent locataire.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Lors de la demande d'\u00e9tablissement du contrat via internet, j'ai fourni les valeurs des index du compteur. ", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Ainsi, aucune intervention d'un agent du concessionnaire (ERDF) ou d'EDF (fournisseur) n'a \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "A la r\u00e9ception de la premi\u00e8re facture, j'ai \u00e9t\u00e9 surpris de lire qu'EDF m'imputait une prestation de mise en service d'un montant \u00e9gal \u00e0 27.19 \u20ac.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "J'ai proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des recherche et j'ai trouv\u00e9 un catalogue des prestations EDF qui n'int\u00e8gre pas cette prestation de mise en service.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "J'ai donc contest\u00e9 cette facturation aupr\u00e8s d'EDF qui a justifi\u00e9 sa position en faisant valoir l'article 1er du contrat de concession qui lie ERDF (et pas EDF) aux collectivit\u00e9s propri\u00e9taires des r\u00e9seaux.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Si effectivement ce contrat dispose qu'ERDF est en droit de facturer des prestations, j'ai contest\u00e9 \u00e0 nouveau en faisant valoir que la filiation entre EDF et ERDF ne pouvait justifier un tel proc\u00e9d\u00e9.   ", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Leur position n'a pour autant pas vari\u00e9e.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Est-ce que quelqu'un d'entre vous peut me conseiller \u00e0 ce sujet ?", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Par avance merci.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Lorsqu'on souscrit un contrat d'\u00e9lectricit\u00e9 avec quelque fournisseur que ce soit (EDF dans votre cas), des frais de mise en service de 27,19 \u20ac sont factur\u00e9s par le gestionnaire du r\u00e9seau de distribution (ERDF dans votre cas).", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Ces frais de mise en service doivent \u00eatre vus comme un \"forfait\". En effet, certaines personnes trouvent l'\u00e9lectricit\u00e9 coup\u00e9e en emm\u00e9nageant, et cela g\u00e9n\u00e8re une intervention technique avec d\u00e9placement. Ce qui serait factur\u00e9 beaucoup plus cher que 27,19 \u20ac. Pour garantir l'\u00e9galit\u00e9 de traitement pour les usagers d\u00e9sirant avoir acc\u00e8s au r\u00e9seau public de distribution, le gestionnaire dudit r\u00e9seau facture ce forfait de 27,19 \u20ac que l'\u00e9lectricit\u00e9 soit coup\u00e9e ou pas.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Contrairement \u00e0 ce que vous \u00e9crivez, ces frais sont bien pr\u00e9sents dans le catalogue de prestations d'ERDF. Lisez la page 18 de ce document :", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "http://www.erdf.fr/medias/Catalogue_prestation/ERDF-NOI-CF_15E.pdf", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "D'autre part, je vous invite \u00e0 lire les Conditions G\u00e9n\u00e9rales de Vente de votre contrat EDF, dont l'article 7-1 vous informe que \"", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Vous n'avez strictement aucune chance de couper au paiement de ces frais de mise en service. Ne vous fatiguez surtout pas en d\u00e9marches inutiles.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "C'est un peu comme si vous refusiez de payer les taxes sur votre facture d'\u00e9lectricit\u00e9 sous pr\u00e9texte qu'il n'y a pas de filiation entre EDF et le Tr\u00e9sor Public...", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "\r\n\t\t\t\t\t\t", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Bonjour Energizor et merci pour votre r\u00e9ponse.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Vous faites r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des prestations assur\u00e9es par ERDF, gestionnaire du r\u00e9seau en charge des raccordements.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Or, l\u00e0, c'est EDF, fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9, qui a factur\u00e9 cette prestation.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "EDF, utilise les termes du contrat de concession qui lie les communes propri\u00e9taires des r\u00e9seaux et le concessionnaire, ERDF dans ce cas, pour justifier la facturation de cette prestation alors qu'il n'en n'a pas la charge.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Alors, ok pour payer, mais pas \u00e0 ceux qui n'ont pas la charge de ces prestations.   ", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Bizarrement, votre r\u00e9ponse, \u00e0 quelques mots prets, est identique \u00e0 celle que m'a faite EDF.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Lobbyiste ou employ\u00e9 d'EDF peut-etre ?!?!", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Sans rancune.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Je suis effectivement agent EDF, mais j'interviens ici \u00e0 titre personnel, en simple particulier.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Je vous invite \u00e0 lire l'article suivant sur le site de la Commission de R\u00e9gulation de l'Energie :", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "http://www.cre.fr/reseaux/reseaux-publics-d-electricite/schema-contractuel", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Vous y lirez que vous \u00eates en \"contrat int\u00e9gr\u00e9\" :", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "et que donc \"", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Par cons\u00e9quent, EDF est totalement l\u00e9gitime pour vous facturer des prestations effectu\u00e9es par le gestionnaire du r\u00e9seau (ERDF). EDF reverse le montant de ces prestations \u00e0 ERDF. De la m\u00eame fa\u00e7on qu'il reverse les diff\u00e9rentes taxes sur votre facture \u00e0 l'Etat et aux collectivit\u00e9s territoriales.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Ne tenez pas comte des r\u00e9ponses d'Energizor qui semble l\u00e0 uniquement pour d\u00e9fendre les agissements d'EDF.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Je suis dans le meme cas que vous, et mon avocat sp\u00e9cialis\u00e9 en droit de la consommation contrairement \u00e0 l'avocat d'EDF sur ce forum.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Le code de la consommation pr\u00e9cise qu'EDF aurait vous remettre une offre pr\u00e9 contractuelle pr\u00e9cisant 17 mentions.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "les obligations remis au consommateur doivent etre remis par \u00e9crit ou par tout autre support durable.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Hors la loi exclue les communications t\u00e9l\u00e9phoniques de la liste de support durable ce qui s'explique logiquement.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Ainsi, tout frais due suite \u00e0 une souscription par t\u00e9l\u00e9phone ne sont pas dus, vous n'avez pas \u00e0 les payer, puisque EDF ne respecte pas les obligations que lui impose le code de la consommation.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "P", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Ne tenez pas comte des r\u00e9ponses d'Energizor qui semble l\u00e0 uniquement pour d\u00e9fendre les agissements d'EDF.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Je suis dans le meme cas que vous, et mon avocat sp\u00e9cialis\u00e9 en droit de la consommation contrairement \u00e0 l'avocat d'EDF sur ce forum.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Le code de la consommation pr\u00e9cise qu'EDF aurait vous remettre une offre pr\u00e9 contractuelle pr\u00e9cisant 17 mentions.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "les obligations remis au consommateur doivent etre remis par \u00e9crit ou par tout autre support durable.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Hors la loi exclue les communications t\u00e9l\u00e9phoniques de la liste de support durable ce qui s'explique logiquement.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Ainsi, tout frais due suite \u00e0 une souscription par t\u00e9l\u00e9phone ne sont pas dus, vous n'avez pas \u00e0 les payer, puisque EDF ne respecte pas les obligations que lui impose le code de la consommation.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Il est \u00e9tonnant que l'UFC laisse un lobbyste d'EDF r\u00e9inventer la loi et les obligations pr\u00e9 contractuelles auquelles sont soumis edf.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Alors merci \u00e0 mr Energizor, de bien vouloir se renseigner un minimum sur les droits  qu'ont les consommateurs et les obligations d'informations auxquelles sont soumises EDF.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Vos conditions g\u00e9n\u00e9rales ne sont pas remises avant toute souscription de contrat CE QUI EST ILLEGAL Monsieur!Comment voulez vous qu'on prenne connaissance des conditions g\u00e9n\u00e9rales qu'EDF ne nous remet jamais...", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Le liens entre EDF et Erdf ne nous concerne en aucun cas en tant que consommateur.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Par contre qu'EDF se doivent d'informer par \u00e9crit meme lors d'une souscription par t\u00e9l\u00e9phone, c'est la loi Cher Monsieur.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Ici, nous sommes sur un forum de d\u00e9fense de consommateur et non pas sur l'extranet d'EDF, vos proc\u00e9dures ne nous regardent pas nous ne travaillons pas EDF.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Je r\u00e9ponds \u00e0 vos all\u00e9gations mensong\u00e8res, par des textes r\u00e9glementaires, puisqu'apparemment c'est \u00e7a qui vous excite.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Article L121-92 du Code de la Consommation :", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "\" ", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": ", vous avez raison, elle doit contenir les fameuses 17 mentions (article L121-87 du Code de la Consommation). ", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Mais vous vous gardez bien de nous informer que ce m\u00eame article L121-87 continue par les alin\u00e9as suivants :", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "\"", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Donc, votre avocat \"sp\u00e9cialis\u00e9\" peut bien aller se rhabiller... et r\u00e9viser les textes concernant les contrats d'\u00e9nergie.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Pour finir, avant de m'accuser de d\u00e9fendre syst\u00e9matiquement EDF, lisez donc toutes mes interventions (si vous avez du temps \u00e0 perdre). Vous verrez bien que ce que vous avancez n'est pas vrai...", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Je n'arrive pas \u00e0 lire dans vos alinas ou il est \u00e9crit qu'EDF n'a plus d'obligation d'information pr\u00e9contractuelle....", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Chez vous quand la loi dit qu'EDF peut recueillir la demande de son client par tout moyens, ca se transforme en EDF peut satisfaire \u00e0 son obligation d'information pr\u00e9contractuelle par tous moyens et support. C'est cela votre interpr\u00e9tation? c'est tr\u00e8s alambiqu\u00e9 et ca ne peut pas tenir davant un juge de proximit\u00e9 ", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Moi je ne lis  nullement cela, j'arrive pas \u00e0 trouver le texte de loi qui exon\u00e8re EDF de sa responsabilit\u00e9 d'information pr\u00e9contractuelle. Vous avez du certainement oublier un passage de la loi, car l\u00e0 \u00e0 part qu'edf peut conclure un contrat sans signatures et abroger le d\u00e9lai de r\u00e9traction, je ne vois pas ou vous voulez en venir.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Et vous vous permettez de chambrer une profession sp\u00e9cialis\u00e9 dans le droit, tout ca car vous n'etes pas d'accord avec leur interpr\u00e9tation qui n'est pas en faveur d'EDF mais en faveur du consommateur. Cela \u00e0 l'air de vous \u00e9nerver que des avocats estiment qu'EDF ne satisfait pas \u00e0 ces obligations d'informations lol", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Faut dire que sur un autre post, vous trouvez qu'il n'ya rien de grave qu'EDF pr\u00e9l\u00e8ve frauduleusement les comptes de ces clients sans aucun mandat de ce dernier.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Vous n'etes pas l\u00e0 pour d\u00e9fendre le consommateur en tout cas.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Et je vous le confirme, mon avocat est qd meme un minimum comp\u00e9tent puisqu'il a r\u00e9ussi au bout d'un mois \u00e0 faire annuler mon contrat chez edf...et oui, vos services ont \u00e9t\u00e9 dans l'incapacit\u00e9 de lui apporter la preuve qu'EDF avait satisfait \u00e0 son obligation d'information, et dans ces cas l\u00e0 le d\u00e9lai de r\u00e9tractation est port\u00e9 \u00e0 3mois.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Voil\u00e0 l'interet de passer par un avocat qui d\u00e9fendra les int\u00e9rets de son client, plutot que de lire des lobbystes sur des forums qui trouvent tout un tas d'excuses quand la loi n'est pas respect\u00e9e..Du genre, c'est la faute du logiciel mdr", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "\"\"Ces informations sont mises \u00e0 la disposition du consommateur par \u00e9crit ou sur support durable pr\u00e9alablement \u00e0 la conclusion du contrat. Le consommateur n'est engag\u00e9 que par sa signature.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Par d\u00e9rogation \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent et au premier alin\u00e9a de l'article L. 121-21-5, si le consommateur qui emm\u00e9nage dans un site sollicite un fournisseur et souhaite que l'ex\u00e9cution de son contrat conclu \u00e0 distance commence avant la fin du d\u00e9lai de r\u00e9tractation mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 121-21, le fournisseur recueille sa demande expresse, par tous moyens, et transmet le contrat au consommateur conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 121-88 accompagn\u00e9 du formulaire de r\u00e9tractation mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du I de l'article L. 121-17. \"\"", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Qu'est ce que vous ne comprenez pas?", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Premier alin\u00e9a, obligation d'information pr\u00e9contractuelle par tout support durable. et engagement par la signature du client.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "2eme alin\u00e9a : abrogation du d\u00e9lai de r\u00e9tractation + fournisseur receuille la demande par tous les moyens...quid du devoir d'information pr\u00e9contractuelle??cet alin\u00e9a ne pr\u00e9voit en aucune facon une exon\u00e9ration de l'obligation d'information comme vous le sous entendez.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "3eme alin\u00e9a : transmission du contrat  et du formulaire de r\u00e9traction.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Alors soit vous avez oublier des alin\u00e9as, soit vous avez tout faux.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Vous interpr\u00e9tez syst\u00e9matiquement en faveur d'EDF que vous n\u2019\u00eates pas censer d\u00e9fendre.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Chez vous, \"le fournisseur recueille sa demande expresse, par tous moyen\" Se transforme en EDF peut exercer son devoir d'information pr\u00e9contractuelle par tous moyens. Vous avez tout faux, vous interpretez et faite dire des choses que loi n'exprime pas.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Si vous etes l\u00e0 dans l'optique de d\u00e9fendre le consommateur, vous conviendrez donc sans probl\u00e8me qu'\u00e0 aucun moment ces textes de lois abrogent l'obligation d'information pr\u00e9contractuelle par tout support durable, etant donn\u00e9 que les textes de lois que vous citez, n'y font r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 aucun moment...", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "D'ailleurs, je constate que le site http://www.energie-info.fr/Fiches-pratiques/Reclamations-et-litiges/Quels-sont-mes-droits-en-cas-de-demarchage-et-de-vente-a-distance  N'a lui aussi pas du tout la meme interpr\u00e9tation que vous. Ce site aussi ne voit pas dans la loi ou EDF est \u00e9xon\u00e9r\u00e9 de sa responsabilit\u00e9 d'information comme vous le pr\u00e9tendez.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Comme moi, ce site ne voit dans les alin\u00e9as que vous citez que  :\"ATTENTION : Je peux renoncer \u00e0 mon droit de r\u00e9tractation et \u00eatre engag\u00e9 d\u00e8s mon accord oral si je demande une mise en service dans un d\u00e9lai r\u00e9duit.\"", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Comme quoi, ce site a la meme interpr\u00e9tation que mon avocat lol Mais bon, ce site comme mon avocat ne sont peut etre pas assez sp\u00e9cialis\u00e9 et il faudra faire confiance plutot \u00e0 votre interpr\u00e9tation lol", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "A not\u00e9 que d'autres organismes plus soucieux de respecter la loi et de respecter leurs obligations d'informations ont mis en place des proccess respectueux de la loi dans le cadre de vente \u00e0 distance...par exemple, la signature \u00e9lectronique. Ainsi, Grace \u00e0 la signature \u00e9l\u00e9ctronique, le client valide la fait qu'il a \u00e9t\u00e9 informer correctement et que le prestataire de service a satisfait \u00e0 son devoir d'information, en cas de litige, la soci\u00e9t\u00e9 peut apporter la preuve de son devoir de conseil.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Alors qu'\u00e0 EDF, la preuve du devoir d'information c'est :\" on vous la dit au t\u00e9l\u00e9phone Monsieur\"...Oui mais ca ne vaut rien juridiquement!cqfd", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Bonjour,", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Donc, si j'ai bien compris votre position :", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Une personne qui emm\u00e9nage dans un logement o\u00f9 l'\u00e9lectricit\u00e9 est coup\u00e9e doit attendre que son fournisseur lui envoie une offre (disons 3 jours pour recevoir le courrier). Il doit ensuite la signer et la renvoyer au fournisseur (3 jours de plus), qui traite le dossier (disons 5 jours, le temps que l'offre sign\u00e9e soit num\u00e9ris\u00e9e, int\u00e9gr\u00e9e dans le syst\u00e8me d'information d'EDF et trait\u00e9e par un conseiller) et attende ensuite qu'un technicien ERDF vienne r\u00e9tablir le courant (d\u00e9lais du gestionnaire de r\u00e9seaux pour l'intervention technique : 5 jours ouvr\u00e9s).", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Au total, \u00e7a fait 16 jours sans \u00e9lectricit\u00e9. Ce pauvre consommateur a le temps de mourir gel\u00e9 (si le chauffage est \u00e9lectrique). Une fois gel\u00e9, le consommateur sera tellement content d'avoir un contrat d'\u00e9lectricit\u00e9 irr\u00e9prochable sur le plan juridique !", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]},
{"post": "Heureusement que vous \u00eates l\u00e0 pour d\u00e9fendre les consommateurs.", "title": ["EDF - FACTURATION MISE SERVICE"]}
]